［互動故］［夠鐘落堂］《Zoom lesson》

Post 1:
［新手互動故] 《Zoom lesson》

Post 2:
《Zoom lesson》(2)

估唔到寫下寫下就已經開到Post 3
相信今個Post都會迎接大結局
大家鐘意呢個故事可以正皮我我會更加有動力同寫快啲

22歲嘅高可晴係咩人黎, 審都唔駛審, 3公斤K仔都走得甩？

今次無漏互動故 但漏咗(3)

lm

另外有興趣可以Follow樓豬IG : the_practicing_storyteller
無錯 又改咗名
想知點解又改名記得follow下到時會解釋

她現時的情緒還不算穩定，我還是安靜陪伴她才更適合。

坐到一半，我忽然聽到一陣怪聲。

「你聽唔聽到有啲怪聲？」我問道。

她尷尬地說：「呃......可能係我有啲肚餓。」

我笑說：「咁我哋唔好坐係度，快啲去食嘢。」

「嗯。」

彼此站起來後，我如常地打算拖着她的手，她若有所思地對我說：「頭先嘅事......你可唔可以幫我保守秘密。」

「傻妹，我點會同其他人講，呢個係我同你之間嘅秘密，緊係要好好保守。」

「嗯，咁就好，同埋......多謝你。」

我笑而不答，只輕鬆地與她結伴同行，不過，她似乎沒精打彩，好像還在回憶剛才發生的事情。

昔日的回憶，肯定對她的打擊很大，她的笑容背後，一直都背負着這重擔吧？

「唔好行住。」我拉住她。

「做咩事？前面有嘢？」她不解。

我鬆開手，再上前擁抱Janice：「唔好再諗以前嘅事，而加嘅我會好好保護你，唔會再令你受傷。」

我感受到她雙手緊緊地擁着我：「我知你會。」

我倆擁抱了接近半分鐘才慢慢鬆開，她笑中帶淚對我說：「行囉。」

接着的行程，她的心情看來已經有好轉，至少會開始展露笑容，不再目無表情。

而享用午餐過後，她表示有點累，所以我送她回家後亦回家休息。

盼望，

她能夠好好放下吧，

真正的放下。

而我自己則不打算再與她提及這件事，一切當作沒有發生過，免得她又胡思亂想。

雖說我不算是太介意，但我接着下來又應該如何應對呢？

現時的相處就好像有點隔膜，就是她不太願意與我有太密切的接觸，難道是擔心我會隨時反悔嗎？可是我都向她承諾了......

到底她在想甚麼呢？

我又應做甚麼來讓她對我產生信任呢？

讓我好好回憶自己以往的戀愛經驗是怎樣與對方變得親近及令她們信任自己......

忽然間，我腦海浮現出兩個字——經歷。

我們需要製造一些共同回憶及經歷去令彼此的地位變得重要，這些的經歷一點一滴累積下來，自自然然就能夠親近起來。

即使以無數的言語、傳送百夠段訊息去跟對方溝通及交流也好，都沒有可能擁有共同記憶的感情般強烈。

擁有面對面的交流，才是最重要。

也就是意味着，我要多點約會她，創造更多只屬我兩人的回憶。

有甚麼活動可以製造回憶呢？在毫無想法之下，我決定上網搜尋有關情侶好去處的地方，當中網站推薦我好幾個的活動，那項活動會使她最感興趣呢？

A、煮食工作坊
B、觀星
C、離島一日遊

C

A

B

你次次都係咁

其實有無人同我一樣好奇個結他嘅事同點解會係鄭任言到

c

ABC

去離島煮野食加觀星

Lm

唔係特登
以為今次真係寫好曬點知又係po咗先發現

她曾提及自己的廚藝不錯，相信她對煮食也有一定的興趣，那麼與Janice前往煮食工作坊應為最佳選擇。

未幾，我馬上向她提出此意見，順度以此作藉口去致電她，查看她的心理狀況。

「喂？而加得唔得閒？」

「都得嘅，做咩事？」她的聲音聽起來有點疲累。

「你好攰？我喺網上見到有個workshop，所以諗住我哋可以一齊去煮飯仔。」

「有少少攰姐，可能係今朝太早起身唔慣。

個Workshop係煮咩咖？聽落幾好玩。」

「哦，仲以為你唔舒服添，咁攰就去休息下啦，反正都無咩嘢做。

Workshop嗰度有幾款可以揀，但我哋不如揀甜品？你鐘唔鐘意食？」一起動手去製作甜品應該較為適合情侶，所需的技巧亦較簡單，而且大多的女孩子都喜歡甜品。

「鐘意啊，前排考完dse不停整甜品，不過屋企啲焗爐好廢，搞到整完都唔好食。」

「workshop啲焗爐好pro，一定會整得好食嘅。」

「希望啦，咁我哋幾時去？」

「今個星期六？」

「ok，整蛋糕？」

「見到有，我去報名？」

「好。」

「咁你快啲去休息啦，我訂好再send比你睇。」我關心道。

「好啦，咁我去訓下晏覺先，Good night。」

「Good night！」

掛線之後，我隨即到網上訂位加入工作坊，免得人數過多耐無法參與。這工作坊亦有不少的甜品類型給予我們選擇，例如製作自家麵包、雞蛋仔、布甸及蛋糕等食品。

不過既然Janice主動提議製作蛋糕，那我就揀選芝士蛋糕的工作坊。咦？居然甚少人參與，我還以為很多人都會對此有興趣。這樣也好，那就代表我可以與Janice有更多相處空間，沒有人能夠阻礙我們。

趁着沒有人報名，我馬上申請及報名，避免太遲報名而無法參加。

喔？

需要預先要網上繳付參加費？如有更改的話，則需二十四小時內通知？

沒所謂吧，反正我都不會臨時更改時間，直接無視則可。

於是乎，我就於網上報名參加及繳費。繳費成功後，我就直接把其拋諸腦後，反正所有事都已經準備就緒。

直至星期六當天，我們才再次會面，而她的心情亦平伏起來，與以往的Janice毫無分別。

「我哋今日整cheese cake？」她問道。

「係啊，你有冇整過？」

「整過一次，但唔好食......今次唔好食你都要幫手食㗎！」

「有我係度，唔會唔好食嘅。」我反而對她的廚藝非常有信心。

很快，我們就到達目的地。

「你好，請問係咩名同book咗邊班？」職員向我們問道。

「叫Oscar Ng，報咗4點嘅cheese cake 班。」我回應。

然而，對方面有難色：「先生，唔好意思，呢度無你記錄，或者你比我睇下你email？因為我哋網站收到錢先send email核實。」

怎麼會這樣？我不是付款了嗎？

我連忙用手機查看電郵，果真有一封的郵件被我忽視，故此我馬上把其展視給對方，證明我經已付款。

「呃，先生你係報咗整麵包嗰個workshop ，而唔係整蛋糕喎。」

「吓？」不是吧？

我重新查看工作坊的名字，其果真為製作麵包，而非蛋糕......

怎麼會這樣？我還自信地對Janice表示一切交由我處理，無需她來操心，如今我居然連這些事情亦弄錯......

「整麵包仲好，我都想整好耐。」她忽然開口，我難為地說：「但唔係你想整嘅蛋糕喎。」

「唔緊要啦，都係玩下咋嘛，就嚟夠鐘，我哋快啲入去。」幸好，她完全沒有介懷，甚至指責我的不是，要是我以往的女朋友，就肯定會不停厭棄我。

步入一間課室之後，發現人數非常少，就只有好幾個情侶或是朋友，而枱前就有一位導師。待人齊之後，她簡單介紹製作麵包的首幾個步驟，會讓我們慢慢進行。

「正喎，佢話會教我哋整菠蘿包！我勁鐘意食。」雖然錯有錯着，但至少她對此仍有興趣。

「但菠蘿包無菠蘿。」我隨口說說。

「老婆餅都無老婆。」她配合道。

結束奇怪的對話後，我倆就開始認真煮食，而麵包首要的步驟亦不困難，都是把所有材料加入且煮熱，而Janice非常投入及認真，小心翼翼地進行每一步。

不過，我最期待的環節還是搓麵團，這應該是我唯一能夠表現自己的地方。

果然，我們很快就去到製造麵團的階段，而倒麵粉過後，Janice突然望着我暗暗忍笑，我禁不住問道：「你笑咩？」，她偷看我幾眼，然後又無故傻笑：「無嘢啊。」

我不解地注視着她，她才對我解釋：「你塊面有麵粉，成個細路咁哈哈哈哈。」

看着她偷笑的模樣，我應該利用麵粉捉弄她嗎？

A、把麵粉點在她的臉上
B、把更多麵粉塗在自己臉上以引她發笑
C、甚麼都不做

A
好sweet

b

「咩啊，你塊面都有。」

她慌張地問我：「邊度？我已經好小心啦喎。」說罷，我把麵粉點在她的鼻上笑說：「嗱，咁咪有囉。」

「喂啊！你咁奸茅㗎，你都要多啲！」她不甘示弱，把更多麵粉塗在我臉上，我亦把麵粉放在手上，然後用拍手的方式去令她沾上麵粉。

彼此猶如進入無人之境，不理他人的目光，只投入在我和她二人的世界，誰的臉沾上最多麵粉就代表輸掉，所以我們都拼命把麵粉弄到對方身上，不知不覺，我倆的衣服都沾了不少麵粉。

最後，我們看到對方的臉孔變成白雪雪一片都不禁雙視而笑，「你變咗白雪公主，成塊臉都好白。」，她則回答：「你都白到成個白馬王子咁。」

「咁白雪公主咪要王子一吻先可以醒翻？」正當我把臉湊她面前，打算親吻她時，她卻把話題轉移到其他地方：「唔好玩住先！其他人已經整好麵粉，搓完舊麵團就放喺枱面休息緊，我哋快啲搓好先！唔係就跟唔上！」

我無趣地站回自己原來的位置，並且把重新把麵粉搞拌，Janice 把紙巾遞給我：「白馬王子快啲抹翻塊臉先啦，你咁行出街嚇親人啊。」

我乖乖地接過紙巾及清潔臉部，但還是有點在意剛才錯失親吻她的良機，「做咩個樣down咗咁多？」她問道，「無啊，你睇錯，快啲整包啦，要休息啊。」我模仿她剛才的說話。

說罷，我倆趕緊把麵粉搞拌成麵團。當我成功並且好好放置麵團，而Janice則走到我身旁請求着：「我點整都整唔到個麵團，不如你幫下我。」

我自信地說：「都係等我嚟出手啦，你去休息先。」

「咁我去個廁所先，辛苦你啦。」語畢，她就離開我的視線範圍。

而她離開的不足一分鐘，我已經成功把麵粉搓成麵團，「有咁難咩？哼，我一搓就搞得掂。」

未幾，她就返回課室：「你幫我整到啦？我整咗超耐都搞唔掂。」

「整好啦，我一整就整到。」我沾沾自喜。

「咁我哋一陣間去邊好？」她問道。

「唔係去食嘢咩？」

「咁食完都無理由直接翻屋企咁悶，而加又無咗bobo......所以我都唔係咁想翻去。」

「咁你想去邊？」

「我有好多地方想去，去坐摩天輪啦、吹下海風、唱K、行山，仲有好多好多。」她一邊想着，一邊高興地傻笑。

「咁多，腳得一對咋喎。」

「唉我都唔知，好難揀，我都唔知一陣去邊好，但又真係唔想咁早翻屋企你話呢？」她的選擇困難症又發作了。

她把決定權交給我，那我們待會應該去哪裏呢？

A、摩天輪+吹海風
B、唱K
C、行山

「你想去嘅地方，我全部都會陪你去，不過而加都無乜時間，所以我諗去坐摩天輪同吹海風就最適合。」我替她下決定。

「聽落都唔錯，好，咁一於係咁。」

決定待會的行程後，由於還有時間去等待麵團發酵，故此我倆就開始閒話家常。

「Bobo下星期應該會火化，唔知佢而加生活成點呢？」

「佢一定會生活得好好，喺上面守護住你。」

她點頭道：「我都相信，啲人話寵物離開咗就會喺彩虹橋上面守護住自己，有緣份嘅甚至會投胎嚟再續前緣。」

「唔得，而加個緣係我同你，佢無位嚟㗎。」

「咁緣份都有好多種嘅，有朋友、家人同戀人，唔係所有緣都係講拍拖㗎嘛。

俗語都有講啦，前世五百次回眸，先可以換到今世嘅擦肩而過，所以可以同人建立到關係，其實都要好好珍惜。」

「但照你咁講，如果有啲人前世養好多貓貓狗狗，咁即係佢今世，佢身邊嘅朋友其實都係佢上世嘅寵物？咁咪好好笑囉。」我開玩笑道。

「唔好笑囉，個畫面反而會好感動，我一直都覺得再續前緣係好浪漫嘅事。」既然她認真起來，我也只好認真地回應：「咁而加我哋喺情侶，你覺得我哋前世會係咩關係先可以今世識到大家？」

她沉思着，令我亦不自覺地緊張起來，好奇她的答案會是如何。前世今生對我而言，其實都是沒甚麼太大感覺，誰都不能證明前世是否真實，既然我又沒有前世的記憶，那前世對我來說，都沒有意義吧？

我忽發其想，如果一個人擁有前世記憶，那又會如何呢？身邊的所有人都忘記自己曾經的存在，就只有自己默默把記憶守護着，這種感覺，太寂寞了吧？

「我諗到啦。」戛然，Janice開口道。

到底她會說甚麼呢？

「你應該係我養嘅寵物，今世嚟報恩，乖啦。」說罷，她把我當作動物一樣摸着頭。

「唔係囉，你先係我隻貓！」這次換我玩弄她的頭髮。

她很快就向我投降：「對唔住大佬，我錯我錯，唔好再整我啲頭髮。」

「好啦，我今日心情好就放過你，但你會唔會打算養多隻？」

她邊回應，邊把頭髮整理好：「暫時唔會啦，我承受唔到失去嘅痛苦，講再見真係好辛苦。」

「都係嘅，始終對咗咁多年，死物都會有感情，何況係活生生嘅動物。」

「無錯，就係咁。

不過對耐咗嘅話，會唔會變咗一種依賴嘅習慣，唔捨得離開，但其實係咪根本就無咗愛？唔係因為愛而留低，只係因為單純習慣有人陪伴。」她忽然提出有如哲學級別的問題，我應該要怎樣回應呢？

A、「我反而覺得係因為對得耐先會將感情昇華，可能一開始只係好感，但當時間越長，相處得越耐，對對方嘅感覺都會慢慢濃厚同埋有更深入了解，既有愛，亦有習慣，點解兩者唔可以並存？」

B、「係㗎，所以習慣係一樣好恐怖嘅事，會習慣依賴事物，因為咁係代表安逸，唔洗擔心無人陪自己，同時亦都會麻木，麻木咗對對方嘅情感，可能已經唔再愛，但亦無離開嘅勇氣同本錢。」

C、「唔知啊，我無經歷過深究過，諗呢啲諗到好攰，做人都係簡單啲，點解要自尋煩惱？」

A
當初同條女都係咁 可惜依家已經係我個ex

下個會更好

「我反而覺得係因為對得耐先會將感情昇華，可能一開始只係好感，但當時間越長，相處得越耐，對對方嘅感覺都會慢慢濃厚同埋有更深入了解，既有愛，亦有習慣，點解兩者唔可以並存？」我反問她。

「兩者並存，話就易，但到底有幾多人可以做到？到底要點先分到，對方係依賴，定係仍然愛自己？」怎麼她今天的思考方式如此跳脫？

「我覺得......每人都唔同，總有人會互相愛住大家，係會習慣，但嗰種嘅習慣唔係麻木同依賴，而係習慣同對方生活，分享自己每日發生嘅趣事，因為愛對方，所以先希望佢可以每日同自己一齊。

當一個人可以成為自己習慣，唔好咩？」我也久違地認真思考着。

「當一個人成為自己習慣......我鐘意你呢句。」她抿嘴一笑。

「緊係啦，做咩突然喺度考我？」

「無啊，最近睇緊關於愛情嘅書，所以就想知下你點諗，都幾有啟發性。」

「好學乖學生，好啦，老師獎個貼紙比你。」我裝作貼貼紙在她掌心，順道把她牽着。

「多謝喎，我今日都可能會繼續考你㗎。」

「嚟啦！我已經準備好啦！」

「就睇下你咦，其他人開始翻埋位，我哋都要快啲先得。」

其後，我們就再一次返回工作枱，繼續製造菠蘿包。

未幾，菠蘿包終於新鮮出爐，Janice的包有模有樣，簡直可以於店舖出售，而我的麵包則......

「你個包發生咩事，點解可以咁樣衰。」她指着我的包大笑，不知緣故，我的菠蘿包的表面沒有金黃般的裂痕，就只是黃色一片。

「就係因為我整得唔好睇，所以先顯得你嗰個好食姐。」

「係咩？試過就知。」接着，她把我的包放進口，並且望着我說：「雖然樣唔靚，但味道好食，都有八十七分嘅，無得再高㗎啦。」

我亦吃她的包去評價：「你嗰個就睇得又食得，唔錯，你之後要整多啲比我食。」

「呢啲要好多牛油同糖㗎，想變肥仔咩。」

「你會陪我食㗎嘛，咁咪唔會肥囉。」我攬住她。

「特登整肥我，想我無人要？」

「乜除咗我，仲有人要你咩？有嘅話要同我講，等我打走佢。」

「你咁瘦，我怕你比人打翻轉頭咋。」

「有咩所謂，你無比人搶走就得。」

「把口咁甜，食菠蘿包啦。」她將包塞進我的口。

「唔得，我要同你一齊食。」我嘗試遊說她。

她沒有理會且逕自進食菠蘿包：「呢度咁多人，唔好玩啦。」

我只好沒趣地不斷把包塞進自己的口：「唔玩咪唔玩囉，哼，我自己食曬，唔比你食。」

「你講咩？」

「唔哦。」我滿口都是包。

「食嘢食到個口脹曬，邊個明你講咩喎。」

當我吃光所有菠蘿包後，Janice把某部份的包包起，「做咩唔食曬？」我不解她的用意，「想比屋企人食下，啊，仲有兩個，比埋你daddy媽咪？」

「唔洗啦，我咁突然會好奇怪。」

「咁佢上次對我感覺咁差，就當係幫我加分啦。」既然她不斷堅持，那我只好聽從她的意見。

離開工作坊後，我倆就先進食晚餐，然後就前往摩天輪的地方，也就是中環。

「你知唔知摩天輪會好臭？」我向她發問。

「吓？點解咁講，你坐過？」她認真問。

「唔係啊，咁係因為天荒地老榴連在摩天輪～個榴連放咗咁耐，仲唔臭咩。」我一邊說，一邊忍笑。

然而，她亳無反應，使我尷尬地自行打圓場：「唔好笑咩，我覺得幾好笑㗎喎。」

她突然凝視地下且把我拉住：「小心！」我隨即慌張地問：「做咩？地下有嘢？」她一臉正經地告訴我：「成地都係爛咗嘅gag，乜你自己見唔到咩？」

聽到這番說話，不禁讓我失笑：「乜你仲勁過我，可以咁正經咁講出嚟，咁都比你諗到笑死我哈哈哈哈。」

「講好笑點夠你好笑喎幽默大師，不過講開又講，你覺得摩天輪係快定慢？有人會厭慢，有人會厭太快，想坐耐啲，嗱，今次認真問嘅。」

「想考我？無問題。」

不過......這算是甚麼問題？應該沒有所謂的答案吧，這道題目又暗示着甚麼呢？

我應該回應摩天輪的速度為......

A、快
B、慢
C、正常

diu 答錯 係A

「我覺得摩天輪係算快。」我小心翼翼地說出答案。

她帶點驚喜問我：「竟然？你係咪亂答㗎？」

「緊係唔係啦，我係經過深思熟慮先答你㗎。咁我今次答成點？係咪標準答案先？」

「今次係答得唔錯嘅，但你點解會揀快先？」

其實沒有甚麼原因......就是隨意猜猜。

「今次我想聽你講先，下下要我答先就唔公平啦。」

她故作神秘：「上到摩天輪就話你知。」

「好啊。」

由於沒有甚麼人乘坐摩天輪，所以我們很快就可以進入摩天輪。

「哇，我都係第一次上嚟坐。」她興奮地說。

「我都係，不過我見過有人坐呢啲會畏高，其實都唔係好高姐。」我邊說邊欣賞風景。

「好奇怪呢？明明怕，但都要去坐，人就係咁奇怪。」

接着，她又拿出手機說：「不如我哋影相囉，我哋好似無乜影過相。」

「好啊，我最上鏡㗎啦。」我擺好姿勢準備拍照。

我們簡單地拍了好幾張正常的相片，這裏所指的正常，就是普通拖手、互相擁抱及攬腰等姿勢。

看來我要主動點才行。

「點樣？係咪影得我好好睇？」我嘗試分散她的注意力，然後偷吻她，怎料她實在太敏銳，全都避過並且拉開距離。這不禁令我懷疑自己，她是否不喜歡我，還是我太急進呢？

「影得我同你都好好睇，一陣再send翻比你。」

「好。」我有點心淡。

「你知唔知坐摩天輪有咩好處？」她問我。

「唔知啊，睇景？」我隨便說。

「唔係，係我同你可以有單獨相處，無人會騷擾我哋。

你今日唔係話白雪公主係要王子一吻咩？而加我哋......」

未等她說完，我已經主動走上前並且親吻她的嘴唇，我們的初吻，竟會在半空上。

「我頭先都未講完，咁快錫落嚟......」

「你對眼好靚。」我沒有回應她，只默默凝視她的眼睛。她的眼睛，正正就是當初吸引我的靈魂的地方。

「因為我望開靚嘢，所以對眼咪靚。」她依靠在我的膊肩上：「你膊頭真係好好挨，但聽埋我頭先講嘅嘢先啦。」

「講啦，呢度得我哋咋嘛。」

「我想講，而加無人，所以可以唔洗理人眼光，同埋當摩天輪升到最高，嗰個moment 唔係好浪漫咩？點知你咁心急。」原來她一直等待這個時刻，而非刻意避開我。

「邊個叫你一直避開我喎。」

「我見你嬲爆爆個樣㗎，你估我唔知咩。」怎樣她能夠把我看得如此透徹，我還以為她甚麼都不知道，難道女孩子的心思真的比較細密？

「世事都比你看透了，點樣，下一期六合彩係咩？」

「你咁膚淺㗎，有好多嘢唔係有錢就大曬。」

「我知啊，就正如......你咁。」我把她擁入懷。

「講呢啲你就最叻。」

「你唔鐘意聽咩？我以為女仔好鐘意聽添。」

「咁有係好過無嘅。」

「仲有啊，我唔係同每個女仔都講，我淨係會同鐘意嘅人講，即係你。」我澄清。

「哇，咁我咪喺你嘅唯一？」，「洗乜講。」

不知不覺間，摩天輪準備返回地面，「咁快就到啦？明明我哋啱唔先上。」我下意識地吐出這句說話。

等等，這不就是她剛才問我的題目嗎？

我竟然不自覺地同意，乘坐摩天輪的速度確實很快。

「快呢？其實我都覺，我覺得坐摩天輪嘅速度係快定慢，其實係睇同邊個一齊，如果係同鐘意嘅人，同佢做所有事都會覺得時間過得好快。

時間從來都無標準，所謂嘅快慢，其實都係睇人。」

「文青Janice，幾時出書？」

「我都係睇書學咋，原來睇書真係可以令人諗好多嘢，個人都成熟咗。」

「諗咁多嘢會生白頭髮㗎，不過唔緊要，我都係會要你，唔洗擔心。」

她用拳頭輕力地打我心口：「唔準咒我！我仲好後生！」

我扮作被她打至內傷：「好痛，透唔到氣啦，要人幫我做人工呼吸。」

「你真係一個大唔透嘅細佬。」她笑言。

「唔好咩？」

正好此時，摩天輪就返回地面，我們不得不落地，我亦把剛才的話題遺忘掉。

「咁我哋下一步就去吹海風？」

「好啊，而加呢個時間啱啱好。」

如是者，我倆就去到海旁附近。

「聽唔聽到？」我問她。

「聽咩？」

「海嘅喊聲。」

「我話聽到你就驚啦。」

彼此站在一起，一同寂靜望着大海，寧靜地感受着一切。

「不如走囉？」

「咁快？」我們不是剛剛才站在這裏嗎？

「呃，我望得耐有少少暈船嘅感覺。」她不好意思地說。

「咁都得，好啦，咁我哋行埋個海旁就走？」

「嗯。」

我們走過海濱長廊過後，接着就各自回家。

回家後，我把Janice自製的菠蘿包給予兩老。

「嗱，呢個係我女朋友話要送比你哋食。」我遞給媽媽，她卻不屑地說：「上次嗰個？真唔真啊，呢個包佢自己買㗎？」

「咩自己買啊，我同佢一齊整㗎。你點解要對人有偏見姐。」我反駁。

「我又唔係好信佢咁嘅人會搞到個包咁靚，呢個女仔都係當拍下散拖算，千其唔好咁認真。」

被她這樣一說，我立即氣上心頭，她居然會叫自己兒子冷漠地對待別人感情，我要反駁她嗎？還是無視她算了，反正她根本對Janice有固定立場。

A、反駁
B、無視

今日有事做所以只出到一篇

a

會唔會主角老母一早識Janice知佢過去

A
唔講咁多
即刻駁嘴

「我唔準你咁話Janice！點解你下下都要針對佢？人哋都特登整完包送比你食，你唔食都算，仲要不斷抵毀佢，你同佢有仇咩？」我未能理解她為何如此討厭Janice。

「我針對佢？你哋之前做過咩自己心知肚明啦，佢呢種人啊，我一睇就知佢係唔三唔四嘅人嚟，點知佢會唔會呃你，最後同另一個男人一齊？

我都係鐘意之前嗰個，呃，叫咩話？啊，......係Joey！好似佢咁嘅女仔先叫好！我都唔明你哋最後點解會分手。唉，而加啲後生就係咁，郁啲就話分手，都唔識珍惜人，好心你就追翻人啦！」

又來了，她總是提及Joey有多好，可是，就連我自己都漸漸把她遺忘掉。

忘了說，Joey是我的前任。其實，我本來並不打算讓媽媽得知她的存在，誰知有次在附近逛街時被媽媽發現到，在她的熱情歡迎下，Joey只好答應到我家中且受媽媽的招待。

就這樣，Joey就成為我家常客，而媽媽亦特別喜歡她，欣賞她的個性及言行舉止，常對我說要把她娶回來，她會是一個好媳婦。

然而，我們經已分手半年有多了。

「我同佢已經分咗手半年，點解你仲成日提住佢姐？我同你講過好多次，我係唔會再同佢一齊，我而加已經有新女朋友，我只係會鐘意佢一個㗎咋！」

「你之前都係講到好鐘意，最後咪又係分手收場？總之我唔理，我只係會當Joey係我新抱，其他人我係唔會收貨！」

我被她惹得更加惱怒：「而加拍拖嗰個係我啊！我同邊個一齊到底關你咩事？我嘅人生係由我自己揀，你唔鐘意就算！」我發現自己無法與她溝通，決定轉身返回睡房。

「一日到黑淨係識講Joey，煩都煩死。」我繼續爆發不滿。

Joey......

她是一個很好的朋友，我倆拍拖的時間並不算很長久，就只有兩年。

我倆沒有甚麼爭執、甚麼意見不合、背叛及出軌的情況全都沒有，彼此一直平穩發展，簡單來說，就是太平淡了。我們的關係沒有情侶般激情，就只有朋友間的交情。

她很好，她沒有甚麼不好，可是，我倆確實不合襯。

我所想的東西，她沒法給我。

她所盼的對象，我卻當不上。

既然如此，我們就做回朋友吧，至少彼此都不用受折磨。

你問我有否喜歡過她？

有，但那只單純是朋友之間的愛。

所以，我倆最後都和平分手，最有趣的是，她跟我也有同樣的想法，兩年的時間，快樂、但不幸福。

諷刺地，我的媽媽居然比我自己更喜歡她，比我更注意到她的優點。

後來想要分手的我，就再也看不到她的優點了，在我看來，她的優點都變成缺點。

不過，這一切都不再重要，如今，我已經遇上Janice，雖然她的過去比常人特別，但誰人沒有過去？

如果因為一個人的過去而斷言她如今也是這樣，那太不公平了吧？

我相信她，相信她是真心改過。

想着想着，手機忽然傳來訊息。

原來是Janice傳來的：「你比咗啲包屋企人食未？未就快啲比啦！我想聽下佢哋有咩評價，你媽咪有冇講咩？」

麻煩了，剛才媽媽還貶得她一文不值，甚至連包都沒有食，我應否對Janice講實話？

A、虛言媽媽很喜歡及感謝她
B、坦言媽媽拒絕接受且對她有偏見
C、聲稱自己太餓所以吃光

最新呢篇有解答到
加上佢阿媽對Janice先入為主 覺得佢係隨便嘅女仔

B，呢啲嘢講大話都無用

B

婆媳大戰未

我setting 係主角對joey其實係朋友愛多過情人
至於呢個回應係大家之前揀 算係影響男主本身嘅價值觀 但男主遇上joey前就有另一種諗法

我都好期待

「我有比，但佢哋無食到。」我不知應該如何跟她解釋事情的來龍去脈。

「吓？點解？佢哋已經食飽？」

「唔關事，雖然係上次件事，搞到佢對你有啲誤會，不過最主要原因係，佢一直都想我同ex翻合，所以成日針對同對你好反感。

但你信我，我同ex真係無嘢，已經分咗手半年有多，我對佢都無曬感覺。」我嘗試簡化整件事，好讓她能夠理解。

為免她誤會，所以我繼續解釋道：「其實都過咗好耐，連我自己都放低咗，但我無諗過佢哋仲咁Care同記住。

不過，我係唔會因為佢哋嘅說話，而去揀翻一個我唔鐘意嘅人。」

「我一定會信你對ex係完全無關係，至於你屋企人嗰度，我會證明比佢哋睇。」幸好，她沒有很在乎，反應甚至比我更冷淡。

「你真係Ok？」她平靜的反應令我懷疑。

「Ok，點解唔Ok？」

「你唔係一向好重視自己同我屋企人嘅關係？」我疑惑。

「係㗎，但感覺呢樣嘢係無得迫，咁唯有慢慢嚟，我對自己好有信心。」

「我都對你好有信心，咁你打算點做？」

「到時你咪知。」相比Joey，她們兩者之間的性格都各有不同。

Joey的性格比較內斂，為人比較低調，但會默默地照顧身邊的人，典型的只顧他人，而忽略自己的人。

與她成為朋友為一大樂事，可是以情人而言，就遠遠都及不上我心目中的要求。

而Janice的個性則較為外向，雖然看似樂觀，事實上，她卻隱藏着不少秘密，不敢讓人知道，把所有悲傷留給自己，單憑這點，就足以惹人憐愛。

雖然她爽朗及成熟的性格與我有點不一樣，我比較喜歡玩樂，她間中會認真對待以及思考事情。

儘管如此，但......

誰叫我喜歡她？

我抱住這個想法與Janice 相處，不知不覺間，我倆已經將近拍拖一個月，在這段時間，我們都漸漸了解對方更多，亦經歷很多。

她曾提及的唱卡啦OK、行山等活動，我都一一陪伴她完成。

不過，她都沒有主動向我提及拍拖一個月事宜，她會否同樣不重視呢？

雖然我倒是沒所謂，之所以會記得也就是因為剛好看到日期而記得。但假若她是有所準備，那不就顯得我毫無誠意，一點都不在乎嗎？

如果她根本不重視，那我會否多此一舉？

我到底應該為拍拖一個月做好準備嗎？要做甚麼準備呢？豐富的晚餐？準備禮物？

A、準備
B、甚麼都不做
C、先打探她/嘗試問她當天會否有地方或活動想要做

A

扮唔記得 但係準備驚喜

進度係幾多？
覺得開始悶悶地... 冇咩火花

尋日大概諗好成個結局
進度我諗都已經有8-9成
之後會有啲變化
希望可以比到驚喜你

既然這是我倆第一次經歷拍拖紀念日，那我都應該好好準備。

我以往的做法就是購買對方喜歡的東西，但感覺Janice甚麼都不缺，愛情、友情，這些她甚麼都有了，想去的地方我也陪過她。

到底要送甚麼禮物才算是足夠？製作手工藝的我又不在行，買現成的會比較方便，或者送花？應該沒有女孩子會討厭花吧？但花應是情人節才送......

想得頭也痛，要不我把自己包裝成禮物送給她算了，在頭上綁上絲帶，並且躲藏在箱子內來給予她一個驚喜，這聽起來都不錯？

想了好大一堆，我卻無法下決定，到底送甚麼好呢？

A、花
B、藍牙耳機
C、自己

A la

唔緊要架！ 支持樓主！ 開新故都會繼續支持！

多謝你
最主要係想你哋睇得開心
有建議嘅我都會盡能力去改

C

其他有啲普通 唔夠好笑

應該都就完 暫時有好幾個位想寫 不過要諗下點鋪
同埋而加都係主力主角同Janice 嘅loveline

最後會唔會有樹力線嘅角色做個彩蛋

你可以期待下

如果按正常邏輯的話，送花這些禮物就一定會令她感到滿意，可是這些都比較平凡普通，好像完全毫無驚喜。既然過幾天就是我倆成為情侶的一個月，那應該要準備另類的禮物。

我敢肯定，

這份禮物為世界上獨一無二的限量版，

走遍天下也好，

全世界都只會有一個。

而那份禮物就是......

我自己。

不過應該要如何實行呢？

暫定的打算就為自己躲藏在大型內紙箱，然後趁她接近時就馬上跳出來，也許對她唱情歌，說一個月快樂等的慶祝說話......

這個驚喜，她應該會滿意吧？

可是，地點就成為了現時的最大問題。

要是隨意放置在街上，大概又會被人誤會為垃圾或是危險爆炸品？我可不想被人拋進垃圾車及引爆。

要不就放在之前的荒廢大廈天台？但這可能會勾起她昔日不快的回憶，我才不想破壞彼此的興致。

想來想去，看來就只有一個適合的地方。

那就是她家。

這樣的話，就不會有人誤會，而整件事也能變得合理。

而我的計劃非常簡單，就是向Janice聲稱自己從網上購買產品，然而我不想被家人知道，所以就要求她代我簽收。

這計劃也太天衣無縫，我敢保證她肯定不會察覺得到，讓我來試探一下她才行。

「星期三你會唔會約人去街？唔會嘅可唔可以幫我收包裹。」我試探道。

「唔出啊，可以幫你收嘢，但你點解自己唔攞？」

「唔想比煩膠阿媽知，所以想你打救下我。」

「ok，咁我唯有打救你啦。

但你會唔會順便上埋嚟攞？反正我屋企無人。」

如果我回應會，那會否很明顯？看來還是回應不會較好，她屆時肯定會大吃一驚。

「唔啦，放住喺你屋企先。」

「好啦，大概幾點送？」

「應該係晏就三四點。」

「ok。」

很好，計劃的第一步非常成功，接着下來，我需要一個大型紙箱，以及找人來替我包裝起來。畢竟我自己一個是無法完成貼上膠紙等組裝，而且，我也要人去幫我按下門鐘。

我應該找誰來幫我呢？

A、中學同學
B、林逸峰
C、請求真實的送貨員

仲要係佢鍾意嘅youtuber

B

但係冇樣 點知係佢

收包裹果陣聽聲應該認到

用返一貫嘅開場白

好像都有一陣子沒有跟林逸峰聯絡，那麼就藉此機會來找他幫忙，順度聚舊去聊聊大家近況。

由於時間緊迫，就只有兩天就到我和Janice的一個月紀念日，故此我馬上聯絡他，並且希望今晚就能碰面。

幸好，林逸峰表示自己剛好完成手頭上的工作，於是乎，我倆就隨即約出來見面。

「好耐無見，揾得我咁急有事？」沒想到，他已經洞悉到我有事所求。

「都係嘅，不過更加想見下你，睇下你最近點樣。」我客氣地說。

「最近都係咁，不過喺屋企耐咗都悶悶地，加上無乜做運動，所以又肥咗，好怕變翻之前個身型。」

「無事嘅，你而加睇落都好Fit，仲可以食多幾餐，不過幾餐之後就可能變翻肥仔。」我開玩笑。

「到時又肥到變翻卡比獸，淨係食同訓。」他自嘲。

「講到食，你今日無攞機拍片嘅？」我查看他全身的裝扮。

「上次掛住拍片都無乜同你講嘢，所以今日就唔拍住，尊重Oscar 哥你嘛。

加上今日先啱啱剪好條片，暫時都養到自己嘅，未餓死住。」

「咁睇得起我。好啦，今餐你叫貴啲都無所謂，我請你。」我大方地說。

「好啊，咁我要曬menu啲嘢食。」說罷，他伸手把侍應喚來，他的舉動把我嚇倒：「你講真㗎？喂我比唔起咁貴。」

他沒有回應我，只對侍應說：「唔該，我要呢度全部......」

我馬上打斷他的說話：「佢未諗清楚！等我叫咗先，呃，呃，我要個海鮮焗飯，飲冷奶茶。」

店員回應：「好，咁呢位先生就一陣先？」

「而加叫得。」我緊張地盯著林逸峰，生怕他會果真把餐牌上的所有食物點下來。

「我要一個咖哩牛腩飯，同埋凍檸茶。」聽到這裏，不禁令我鬆一口氣：「比你嚇死，我真係以為你會叫曬。」

「玩下姐，你啱先個認真樣真係好好笑。」平時負責作弄人的我，這次居然被他整蠱。

「你扮得太似，好有做戲天份，你唔應該埋沒才能，所以，我決定嚟揾你幫手！」我順度進入正題。

「講嚟聽下，想我點幫你？」他微笑。

其後，我把自己全盤計劃告知他，希望他能夠配合我。

「哇，估唔到你會為女朋友做呢啲嘢喎，Ok我Join！」他爽快答應，他補充：「但如果我扮速遞，無訂單嘅話又會好奇怪，佢一質疑咪穿煲？」

他所言甚是，我可沒有想到如此仔細：「咁你覺得點做會好啲？」

「我幫你整訂單。」

我大吃一驚：「真係？你幫我整？」

「係啊，我有朋友做呢行，所以我可以順便幫埋你。咁紙箱嗰度你有冇？冇我都可以幫埋你。」

「好喎，真係唔該曬你。」我感激不已。

「小事啦，到時我哋邊度等？」

「一係去佢屋企樓下？佢屋企有平台，到時我哋就再喺嗰度搞。」

「得，咁我盡快幫你搞。」忽然覺得有個可靠的朋友都不錯，既可互相幫助，也可陪伴自己。

世事果然難以預測，我又怎會想到自己會認識到他？

//

很快地，今天就是我和Janice拍拖一個月的日子。而林逸峰已經在昨日通知我，他經已準備及打點一切。

然後，我倆就在Janice家附近開始組裝紙皮，「你一陣打算自己跳出嚟定係等佢開？」他問我。

「你覺得邊樣好啲？」我好奇他的意見。

「各有各好，每個人反應都唔同，你最清楚佢性格，你諗下邊樣適合。」

他的說話也有道理，我應該自己跳出來，還是待Janice把我「開箱」？

A、跳出來
B、待Janice拆開紙箱

B

份件都唔係Janice 點會自己拆

Lm睇男豬係入面偶臭偶到仆街

等睇janice唔拆 但係又搬唔郁
之後打畀主角 聽到紙皮入面電話響

「等佢嚟開應該好玩啲。」我根據自己對Janice的理解，最後得出此結論。

「Ok，我原先仲諗你自己跳出嚟就比個𠝹刀你，而加應該可以慳翻。」

他緊接着說：「咁我哋上去之後，你就走入去個箱，我封完膠紙就直接㩒鐘，Ok？」

「Okok，等我入屋之後，就叫佢幫我開箱，等佢一開，我就哇！

到時就掂曬！心情開始有啲緊張添。」

林逸峰安慰我：「掂啦，唔會有事嘅。」

「你啱，咁我哋上去啦。」

未幾，我們就來到Janice家門前，而我準備進入紙箱時，突然記起Janice同樣喜歡看他的影片，「話說我女朋友都係你Fans，佢話你啲片好好笑。」

他驚訝道：「竟然？不過可惜我唔可以講自己身份，否則你就穿煲。」

「我都係啱啱先記起，雖然你無出過樣，但可能佢會認得你隻手呢。」

「係喎，唔記得佢睇唔到我個樣，咁佢有冇讚我啲咩？」

「好似話你幾好笑，同埋幾好睇。

喂，我哋都係唔好講住，快啲封膠紙同㩒鐘，廢事鄰居誤會。」我催促他。

「得得得。」

接着，我就成功躲藏在紙箱內，而內在的空間較少，我只能勉強作伸展，不過只是困住好幾分鐘，那就沒太大問題。

然後，我就聽到林逸峰按下門鐘的聲音，其後就是Janice的開門聲。

「送貨。」林逸峰簡潔地說。

Janice沒有作聲，我推測他們正在簽收，故此我聽不到任何聲音。

「洗唔洗幫你搬入去？因為有啲重。」

「呃......都好，但入面係咩嚟㗎？」

「我都唔清楚。」

說罷，我就感受到自己被人抬起的感覺，更有種紙箱可能會承受不到我重量而破掉的預感。

「哇......真係好重，唔該曬你。」Janice對林逸峰說。

「唔洗客氣，咁我走先，玩得瘋顛啲。」怎麼他的對白如此奇怪。

「拜拜。」

「呼，終於幫佢收咗份嘢，吳志聰真係過分，今日拍拖一個月都要人幫佢收貨，不過算啦，話唔定呢份就係佢準備嘅禮物。」

居然趁我不在就說我壞話，不過她的直覺也頗準，我的確準備了禮物給她，只不過那是我自己。

她抱怨道：「但呢舊嘢真係有啲重，推都推到好攰，都唔知係咪送比我。」

說罷，她從拖拉的姿勢變成了踢紙箱，雖然我並沒有感受到痛楚，但整個人都在搖晃，有點頭暈眼花感覺。

「唉好攰，都係放喺廳先。」

時機差不多了，我還是趕緊傳訊息，讓她開箱才行。

「你收到貨未？收到幫我開埋。」我把訊息傳給她。

然而，她似乎沒有看手機，反而在觀看影片，「哈哈哈哈哈。」我聽到她的笑聲。

這樣下去可不行，她一定來開箱，否則我就會白白被焗死。

我應該用甚麼方法來引起她注意？

A、嘗試大叫
B、令紙箱翻倒
C、致電給她

Sor should be B

B
點解唔一早叫janice開

用紙箱翻倒的話，應該為最有效來吸引她注目。

我用盡全身的力量去撞倒紙箱，而其隨則傾倒下來，沒想到還有點痛楚。

「哇，做咩事！」Janice大吃一驚。

她自言自語：「明明好重㗎喎，點解會自己跌嘅？都係唔好諗太多，繼續睇片先。」

「哈哈哈哈哈！」她怎可以直接無視我！

儘管如此，但我沒有放棄，並且嘗試翻滾以令自己前進，好讓她能夠注意我的存在。

好熱.......怎麼她既不看手機，也不在乎我的包裹。

哎呀！好像撞到甚麼似的。

「咩撞到我啊？哇！點解個箱會喺我腳邊個！到底佢買咗啲咩！」原來我撞到她的腳部。

忽然，我接收到Janice的訊息：「你買咗啲咩？好似有啲怪怪地。」

我趕緊回覆：「你開嚟睇下就知。」

「叫我開嚟睇下？到底佢買咗啲咩怪嘢......」Janice開口道，「無事嘅，應該無事。」

接着，她把紙箱以直立的形式放置，然而，此舉動卻令我整個人顛倒，就如倒立一樣。但為了不被她發現，我只好咬緊牙關地撐下去。

「嚓！」我聽到她開箱的聲音，於是馬上開口呐喊：「一個月快樂！」，同時以修長的長腿去迎接她，誰知她不但沒有領情，更因而嚇得大叫，並且下意識地踢向紙箱，我再一次摔個半死。

「係我啊......你親愛嘅男朋友......」我半生半死地說。

「邊個！」Janice小心翼翼道。

我不耐煩地從紙箱爬出來，頭部仍然繫着絲帶，而且身上所穿的正正就是當天我倆購買的情侶裝：「張愷雪，拍拖一個月快樂。我份禮物好簡單，但絕對係全世界獨一無二，最重要係咩？就係你一定會鐘意。」

「你......你一直嗰個箱入面？就係為咗比驚喜我？」她難以置信地問。

「係啊，為咗你，做乜都得。」

「Oh my god......我真係完全無諗過，我，我只係以為你會郵寄送份禮物比我，而唔係係咁樣......」說罷，她上前擁抱及親吻我着我：「真係辛苦曬你，呢份係我咁大個女收到嘅最好禮物。」

「你鐘意就得。」

「但嗰個速遞又係點樣？真係有曬單㗎喎，你真係喺入面焗咗咁耐？」她天真地問。

我逐一向她解釋：「緊係唔係啦，我去到你屋企門口先入去個箱咋，你估我真係咁蠢咩。

但啱啱嗰個速遞員，你唔認得佢？」

她一臉疑惑：「認得？我識佢㗎？不過你咁講一講，佢把聲又好似好熟，最後講嗰句又好奇怪......」

戛然，她睜大眼睛：「等等，唔會係佢啊！」

難道她猜到了？

「邊個佢？」我問。

「但無可能㗎喎，你點會揾到佢......唔通就係食得峰顛嗰個YouTuber？」她不肯定地問我。

「Bingo。」

「吓！早知我就望多幾眼啦！好可惜啊！你又唔同我講！但你係點識佢？佢又肯幫你？」

「好難解釋我點樣識到佢，總之就識到。」

「好想知佢咩樣，佢到底咩樣㗎，我仲有冇機會見到佢！」她着急問道，「總有機會嘅，遲啲再算啦。」我有點討厭她把焦點放在林逸峰身上，所以希望此話題快點完結。

「車，咁小氣㗎。」

「咁禮物又收咗，而加我哋做咩好？」我無視她的說話。

「打陣機，然後食嘢？我屋企人會夜翻。」

「好，玩咩？」

「Overcooked 2。」她嘴角微微向上勾起。

「我最鍾意挑戰。」我自信滿滿。

其後，我倆就開始遊戲。

「喂洗碗洗碗！」我向她大喊。

「燶啦燶曬啦！」她緊張道。

「做咩我行你又行啊！」彼此指責對方。

我倆大概玩了兩小時，最後決定休息並且準備晚餐。

「我終於都明點解唔好同女朋友玩。」我輕道。

「你咩意思，我係反應唔算好快姐。」

「所以要我Carry囉。」

「得啦你最叻。

玩玩下都開始肚餓，你肚餓未？」

「有啲。」我回應。

「咁我去煮嘢食先，卡邦尼意粉啱你？」

「啱啊，洗唔洗幫你？」

「唔洗啦，你頭先咁辛苦，而加休息下，食下我親手整嘢意粉，雖然我打機廢，但唔代表我現實都係咁。

你而加就乖乖地等食，自己再打下機啦。」語畢，Janice就走進廚房。

雖然Janice叫我好好休息，無需協助她，但我也應上前當她助手嗎？可是，我的廚藝還真非常普通，只怕會連累她。

A、上前協助
B、休息

A

真人版overcook

自己一個坐在客廳玩遊戲，讓她自己一人留在廚房，就如我自己一個享樂，她正在受苦般，那就似乎不太好，我還是上前協助她，一展男友的風範。

「我幫下你手啦。」

她邊忙碌地煮意粉，一邊對我說：「得唔得㗎啦，會唔會炸咗我廚房。」

「唔會嘅，話曬我啱啱都打機練習完。」

「信住你先，咁你就幫我切住啲洋蔥、蒜頭同埋煙肉。」原來只是簡單不過的事，單是切碎食材又怎會難倒我呢？

「Easy job啦，就比你睇下我好似閃電咁快嘅刀功。」

說罷，我就仔細地將煙肉切碎，完成之後，就把洋蔥拿上手。

等等，洋蔥要怎樣切？那些外層需要切開嗎？

Janice察覺到我猶豫不決，就馬上嘲笑：「唔識切洋蔥呢？睇你淨係識唱㗎咋，洗唔洗幫下你啊。」

為了展現我的能力，我硬着頭皮地表示自己能夠應付，無需她幫助。

「係就最好啦，我個意粉都整得七七八八，等你切好曬材料，我再加汁就可以食得。」

「放心，我唔會令你失望嘅，不過我想去個廁所先。」我以上廁所為理由，實質就是到洗手間查看切洋蔥的短片，避免待會錯漏百出，成為她的笑柄。

看過影片後，我即時信心十足，相信自己有能力處理洋蔥，「啲洋蔥你想點整？切粒定切條？」我詢問Janice意見。

「你係大廚，由你決定。」她把重要的決定權交到我手上，那麼就切條吧，這樣會比較簡單。

在拆開洋蔥的表層期間，我腦海一直浮現出《洋蔥》的歌詞，同時洋蔥的氣味非常刺鼻，令我眼睛有疼痛的感覺，不過相比其他，這經已不算得上甚麼。

話雖如此，但我眼框已經慢慢變紅，「其實你可以開水切，咁會無咁嗱眼，或者切快啲，咁就無事。」

「切快緊㗎啦。」我淚流滿面地切洋蔥，並且高歌一曲：「如果你願意一層一層的剝開我的心，你會發現，你會訝異，你是我最壓抑最深處的秘密～」

「最後你就會成為殺人兇手。」她笑說。

我反駁：「Nonono，我係小偷至真。」

「今次又想講咩？」

「最叻偷你個心。」雖然這算是較常見的句子，但她還是笑得十分燦爛。

而在她傻笑期間，我同樣切好蒜頭，可以準備炒意粉。

「估唔到你咁快手，咁我而加就落汁，你去幫我攞碟同叉，順便執埋張枱，唔該。」聽罷，我就按照她的吩咐去收拾及打點好。

待她煮意粉期間，我順度把燈光關掉，把枱上的汽水當作紅酒，而枱面亦收拾得十分整齊。

「食得！哇，做乜黑曬？」Janice 一臉迷惘地捧着兩碗意粉。

「燭光晚餐嘛，不過我唔知蠟燭係邊。」我尷尬地說，並且把意粉放置好。

「我攞比你啦。」其後，她拿出兩個蠟燭台，整個氛圍馬上充滿浪漫。

我用汽水與她碰杯：「Cheers，慶祝我哋第一個嘅拍拖一個月。」

她滿面通紅地配合着我：「嗯，未來要有好多個一個月！」

「好。」我笑說。

「你今日有冇帶袋？」她突然轉話題。

「無啊，做咩？」

「咁你等我一陣。」她離座且進入房間，然後她從房間拿出一個類似相冊的物體：「比你㗎，一個月快樂。」

我驚訝地接過禮物：「咩嚟㗎？」並且有意把它打開，然而Janice緊張地阻住我：「翻屋企先睇。」

「咁好啦。」事實上，我非常好奇當中的內容。

未幾，我倆快將吃光意粉時，Janice表示自己要去洗手間，所以客廳就只剩下我一人。

現時都沒有人，不如就趁着此時間來偷看相冊？我實在難以待到回家才看，我的好奇心不斷驅使我去偷看。女孩子去廁所應該比較慢吧？我只看幾眼就足已，我只是想得知當中的內容，我應該偷看幾眼嗎？

A、偷看
B、回家才看

A
以為janice講緊今日有冇帶套

又幾似
真實應該會咁

b
真心第一下get錯咗個袋

我係絲

live了
btw B

歡迎

生日快樂呀

見大家都對帶袋呢一句都有啲誤會
所以想解釋下
其實係因為Janice想神秘咁放本相冊喺男主個袋入面，唔想比佢知，等佢自己翻屋企先發現。

不過可惜男主無帶，所以佢就直接拎比佢

算了，還是回家才看，反正就只是等多一會兒。

「我翻嚟啦，你有冇偷睇張卡先！」她居然洞悉我有意偷看的想法，怎麼我最近都被人看穿心事？

「緊係無啦，翻屋企先睇㗎嘛。」我理直氣壯回應。

「咁又係，你個樣唔似睇咗。」

「但張卡你係一早準備？點解你無主動約我嘅？」她完全沒有表示，我還以為她對這些日子毫無在乎，然而，她卻早就準備好一切。

「我尋晚寫㗎。

其實你話要我攞包裹都估到有啲嘢，因為你屋企人要翻工，所以你自己攞唔會無問題，就算佢哋話你，你都唔會Care。

於是我就估你準備咗啲禮物比我，咁我打算收到之後，就可以叫你上嚟食飯慶祝，只不過，我無諗過你就係禮物。」原來她早已就知道我的策略，幸好我的出其不意同樣能夠令她驚訝。

「仲以為你乜都唔知添。」

「你以為啦，我知你好多嘢㗎。」她得意地說。

「例如？」

「例如你去廁所無廁紙。」她重提舊事。

「夠啦，不要再說了。」

「咁講下意粉，你覺得點樣？」

「好食啊，我同你一齊煮又會唔好食？」

「咁我哋下次再煮！」我注意到，她的用詞為「我們」，那就是意味住，我未來會有更多機會前往她家中。

「好啊。」

燭光晚餐完結沒多久之後，我就返回家中，並沒有逗留太久，主要原因為我實在按捺不住，過於好奇相冊的內容。

未幾，我終於回到家，並且第一時間打開相冊。甫翻開，一張我和Janice 首次的合照就彈跳出來，更有一句大字為一個月拍拖快樂，其餘則為更多我跟她的合照，以及她偷拍我的醜照，每一張相片的旁邊，都有密密麻麻的字跡。

我仔細地細閱她所寫的每字每句，想不到，我居然感動得鼻頭一酸，還好我沒有當場偷看，否則就會被她發現我雙眼泛紅。

最能觸動我心靈的，是以下幾句的說話：「好多謝你無嫌棄過我，一直喺身邊陪住我，我知你呢一個月以嚟都好用心同投入咁陪我去唔同地方，做我想做嘅事，原因就係想我開心，唔好再諗以前嘅事。

多謝你，願意比機會我去改過，肯接受呢一個不完美嘅我，I love you。」我的心意，她全都接收及理解我的用意。

「I love you 3000。」我不自覺地對着相冊說。

除了這句之外，她更偷拍我當時幫助她揉捏麵團的一幕：「認真嘅男人最吸引！」

而她亦有貼上當晚我們在摩天輪上的合照：「因為你，我會好好記住呢一晚，我哋第一次嘅初吻。」

另外，她同樣有拍我當時在卡啦OK房間唱歌的投入表情：「雖然你走音好難聽，但你唱比我嘅歌係全世界最好聽嘅聲音。」

最後，她也有寫了以下字句：「Zoom雖然唔太好用，但佢令我遇上你。」

不知不覺間，原來我們已經經歷這麼多的事，時間看似轉眼消逝，但我倆的感情卻一天比一天堅固。

要是我當時偷看了，我還真想親口對她說聲我愛你，雖然現時錯失良機，只好在訊息簡單表示自己心意。

「我睇咗啦，多謝你。」我總是在適合的時間不懂得去認真表露情感。

「你鐘意就好，我哋以後都要一齊影更多相。」

「我咁靚仔，緊係要影多啲啦。」

自從那天之後，我更加懂得去珍惜她，時間又過了好幾個月。如今，我正打算報名參加明年的交換生活動，幸好我上一個學年的成績還不錯，所以相信有能力進入自己心儀的地方及學校。

而我本人就當然希望可以於外地交流一年，而非只有暑假這些短期時間，同時也好炫耀予家人，可是，假如我離開太久的話，這會影響我和Janice的感情嗎？但我又不想放棄是次機會，我應該如何是好？

A、申請一年交換生計劃
B、申請短期的交換生計劃
C、先與Janice商量此事

Longd
C

這也算是會影響到我和Janice的大事，假若我自己一人輕率下決定的話，那可能會引起她的不滿，認為我沒有顧慮她的想法，我還是去跟她商量較好。

「聽日放學去食lunch？我有啲重要嘢想問下你。」

「而加唔可以講？」

我還是認為面對面見面會比較好，這些重要事情不太適合於隔住螢幕去傾談，「聽日面對面講會好啲。」

「好啦咁。」

緊接着的第二天，我倆就隨即碰面。事實上，我有點緊張矛盾的感覺，一來我確實希望明年的一整年都可以到外國讀書生活，這同時是我一直以來所追求的目標。

可是，要是我離開一年的話，那我和Janice不就會分開一年？現時我倆都有共識地認為一星期內至少要見面兩三次，然而，未來一年，這一切都會改變。

但是，我又不捨得放棄出國讀書的機會。

我會否太自私？

「你想同我講啲咩？」Janice似乎顯得有點緊張，也對，她還未知我約見她的主要原因。

「如果......我話我哋要分開一年嘅話，你得唔得.......」我打算以假設的問題作前設，從而去試探她的反應。

「你想分開下？」她臉色凝重起來。

「唔係，我話如果姐，即係如果有一年見唔到對方，咁你得唔得？」

「你係咪.......厭咗我？」

我慌張道：「緊係唔係啦，我話如果咋。」她是否誤會了？

既然如此我只好坦白從寬：「其實係因為而加可以申請出年嘅Exchange......」

「咁你去啦，唔洗擔心我喎。」她打斷我。

「咩話？你話可以去？但頭先你好似......」

「頭先我以為你想冷靜分開下，咁我緊係唔想啦！但原來你只係想講去exchange 嘅事，呢樣係你一直想做嘅事，我點都會支持你嘅。」

「只不過，我係想去一年喎......唔係一個Semester 或者暑假咁少。」我心虛地說。

「咁咪去一年囉，無所謂㗎。」她完全沒有任何顧慮，更十分支持我參加。

她的與我想像中的有極大的出入，不禁使我反問她：「一年有三百六十五日喎！我哋而加幾乎每星期都見幾次，當我走咗嘅話，我哋就唔可以成日見，我唔可以陪你過生日、情人節你又自己一個。

而且咁耐無見，可能我哋嘅感情都會變淡咗，你知外國啲女仔係幾靚㗎啦......你真係唔介意咩！」

「咁唔通你想我叫你唔去？」她表現得異常冷靜。

「咁或者去少啲時間......」我含糊地說。

「我記得你話過，去外國exchange係你心願，如果可以嘅話，咁當然係去足一年享受同感受下。

我會擔心你鐘意咗另一個，我會怕你翻到嚟唔再鐘意我，但我無理由因為自己嘅私心，而令你無得完成心願。機會過咗，就好難再有。」

「我會唔會好自私？」

「為咗自己目標而努力，點解會自私？

不過，就算外國啲女仔幾靚都好，你都唔可以鐘意佢哋！淨係可以鐘意我！」

也對，她從一開始就支持我的理想，她又怎會反對呢？看來我是白擔心了。

「佢哋都唔夠你好，反而係你，你唔好趁我走咗去食其他仔啊，翻到嚟嘅話，唔好送頂帽比我，嬲㗎，我反面㗎。」我半認真半開玩笑。

「仲洗你講？我先唔會！」

呼，暫時放下心頭大石，我可以安心地報名參加一年的交換生計劃，未來一年.......我倆的關係又會否有所改變呢？

算了，

未來的事日後才想，

現在就好好享受彼此可以見面的相處時間。

//

自當天之後，我就報名參加了計劃。隨後，我都把其事情遺忘得一乾二淨，而公佈時間，正好就是我和Janice的拍拖一年的紀念日。

如無意外之下，我順利成章地可以前往紐西蘭讀書生活，我平淡地把此事告知Janice，而她亦爽快地恭賀我，全無不捨之情，這樣也好，那我就不用帶着內疚的心情而離開。

明天，我就將會離開香港，正式到外國生活一年，現時的心情既複雜又矛盾。我正在思考着，自己是否需要攜帶一件東西去作支撐自己的心靈？如要的話，我又應帶甚麼？

A、Janice送給我的相冊
B、與Janice購買的情侶衣服
C、小型結他Ukulele
D、甚麼都不帶

C
得閒彈首歌比Janice

C

男豬驚好過啦

a啦
結他呢啲嗰邊買咪得

就帶Janice 親手製造的相冊吧，這樣就感覺無論我身處何地，她能陪伴住我一樣。

於是乎，我就把相冊放進背包。如此一來，我就收拾完行李，可以上床睡覺。

等等，我還差一樣重要的東西.....我把它拿上手，並放進背包的小格內，那是我為Janice準備的小小禮物。

好，一切都準備就緒，明天就即將到新環境生活。

我原本認為自己會徹夜難眠，或是比較難以入睡，然而，我居然沒多久就能進入夢鄉，甫睜開眼睛，天色經已轉為白天。

「食埋個靚早餐就去上機。」我自言自語，我所乘搭的班次為下午，所以進食早餐後就可以準備出門。

本來我已經約定Janice於機場內相見，唯獨家人們都堅持要目送我至禁區附近，我只好無奈地答應他們，並且把此事告知Janice：「Sor，我阿爸阿媽要跟埋過嚟，我話咗唔洗，但佢哋係都要痴住我。」

「唔緊要嘅，我可以順便同auntie 打招呼。」

「你唔介意就好。」還打算離開前可以與Janice浪漫地渡過二人世界，而非受家人的監視之下，他們的出現還真打亂我的全盤計劃。

亦因如此，所以我在整個車程都沒有理會他們，完全無視他們。

下車後，媽媽仍然說個不停：「聰仔，我哋仲有時間，不如行下機場囉！」

我不屑地回應：「唔行，我約咗人，你哋鐘意就自己行。」

「你約咗邊個啊？係咪Joey？」

正好此時，Janice致電給我：「喂？你到咗啦？我放低行李之後就嚟揾你，好啦，一陣見。」我簡單交代過後就掛線。

「到底係邊個姐！」媽媽追問。

「好煩啊你，我約咗女朋友啊，係咪都要跟嚟？」

「哦，原來係佢，咁你咪揾佢囉，我唔會阻你哋。」她竟會如此爽快？還是已經接受了Janice 呢？

不管了，只要她答應不再阻礙我就足夠。

「你話㗎。」

其後，我完成登記手續過後，就馬上與Janice碰面。

Janice看到我的第一反應並非迎接我，而是對我的雙親打招呼：「Hello，我係Janice。」，然而，除了爸爸以外，媽媽完全無視她。

有見及此，我隨即為Janice打圓場：「唔洗理佢哋，佢話我哋想去邊就去邊。」

「咁......咁好啦。」

我小聲道：「不如我哋跑快啲，撇甩佢哋。」

「會唔會唔太好？始終佢哋係你屋企人，走咗會有啲不孝？」

她也有道理，可是我更想與Janice好好獨處，我應否聽從她的說話？還是逃跑呢？

A、聽從Janice的意見
B、逃跑

A
男主老豆

A
反正都就飛 屋企人可以點

「好啦，你話點就點。」

「你幾點要走？」

「我坐三點機，而加先一點，我可以陪多你一陣。」

「好，咁我哋周圍行下。」

其後，我倆就隨意走到不同的商店觀看，而我們每到的地方，背後都總會有兩老伴隨，就像他們是我的隨身保鏢一樣。

而媽媽時不時亦會指桑罵槐，例如我倆走到一間電子產品店舖，Janice對藍芽耳機大感興趣時，媽媽就會把Janice剛拿起的產品批評一番：「都唔知呢啲新嘢有咩好？都係舊嘢最好。」

「佢......係咪講緊我？」Janice察覺到那弦外之音，「係又好，唔係又好，你當聽唔到就得。」

「佢真係有咁好？」

「你話......我個Ex？」

「係啊。」

「唔夠你好。」聽罷，她滿意地點頭，並且轉移話題：「如果我哋都可以去旅行就好，一齊咗成年，都好似無離開過香港。

成日都會有種感覺，就係一去機場就代表可以去旅行，但大個就發現，原來都可以係去接機或者送機。

不過，送機永遠係最空虛同寂寞，因為你唔可以同對方一齊走，只可以眼白白咁目送對方。」她這番說話是暗示不捨得我離去嗎？還是想要跟我去旅行？

「總有下次嘅，等我翻到嚟，我哋再一次去旅行都可以。」

她甜笑道：「你話㗎，唔好反口喎。」

「你幾時見過人嘅口係可以反？骨就可以。」

我倆的對話內容，完全不像快要離別一年的情侶，彼此都嘗試忘卻待會要離別的事實，只珍惜最後相處的時光。

不知不覺間，我即將要進入禁區，也就是意味着，我要跟Janice離別。

我敷衍地與兩老道別過後，就把心神專注到Janice身上。

「喂，我要走啦，有冇咩遺言想同我講。」

「大吉利是咩！唔準你咁講！邊有人會咁樣咒自己㗎！」她莫名其妙地生氣。

「咁唔講囉，我真係走㗎啦。」我作勢要離開。

「唔好走住啊！」她叫喊道，我裝作不以為意地轉身：「做咩啊？」

說時遲那時快，她手上忽然多了一樽透明的玻璃樽，而樽內全是五顏六色的紙條，我不禁呆住問她：「你攞咗咩出嚟？」

她微笑：「入面有成三百六十五張紙，你每一日就打開一張，咁你見到啲字，咪代表見到我囉。我入面仲有寫第幾日開邊張紙，所以你一定唔好拆錯，亦都唔可以一日睇曬全部！

當你睇曬嘅時候，你就可以見到我真人啦！」

「見字飲水嘅朋友？」

「啱！見字要諗起我。」她強顏歡笑似的。

我接過玻璃樽的同時，亦偷偷地從背包拿出它。

「你合埋對眼。」我指示她，然後把禮物放置她掌心。

「你送咩比我啊？」她緊閉眼睛問道。

「你開眼咪知。」

她一張開眼睛卻呆住了：「呢粒係......紅豆？」

我認真道：「係啊，我諗過㗎啦，紅豆應該係最易種嘅植物，你就由我飛嗰一日，即係今日開始種，種到我翻嚟為止。你可以當粒豆係我都得。」

「你真係......」她哭笑不得。

「笑翻咪好。」

眼見時間差不多，我也是時候要進入禁區，要跟她說點甚麼嗎？還是直接揮手道別。

A、「記住你仲有個男朋友㗎，唔好我一走就識第二個喎。」

B、「如果我不幸有空難，我全副身家都會比曬你。」

C、「我阿媽可能會趁我一走就人身攻擊你，你最好走快啲，等啲人以為佢係顛。」

D、揮手道別

D

「我阿媽可能會趁我一走就人身攻擊你，你最好走快啲，等啲人以為佢係顛。」我臨別前提醒她。

「咁樣Auntie咪會好慘......」

「佢又鬧你，你就唔慘咩？」我反問。

「咁好啦......」

我輕撫她的頭髮：「我走啦，記得掛住我。」

「嗯，我會每日用衣架掛住你。」與我相處一年，Janice也變得幽默起來，這就是所謂的近朱者赤，近墨者黑嗎？

「拜拜。」我揮手道別，並決意灑脫點離開，於是頭也不回就進入禁區。

「呼。」雖然自己一人有點空虛，但一旦想到自己快將步入紐西蘭的心情就馬上亢奮起來。

我主要前往的城市為奧克蘭，雖然開學的月份為二月，但為了可以早點融入及適應環境，於是我提前兩星期前往當地。

經過轉機及一段較長的飛行時間，我終於到達奧克蘭，其天氣較為極端，雖稱為夏季，早上高達二十四攝氏氣溫，然而晚上卻會降溫至十二攝氏左右的低温。

故此，我早上則會以短袖恤衫展人，而傍晚時分便會穿上一件簿外套。

而我到達的時間正為星期六下午，疲倦的我辦好所有文件及登記學生宿舍的資料之後，就馬上進入房間。

房間內只有兩張床，意味着我只會有一個室友，這也算是好事，希望我能夠擁有一個生活習慣類似的室友。

雖然身心俱疲，但我仍然強迫自己去清理房間，然後才昏睡至不醒人事。

不知時間過了多久，當我一睜開眼睛，一位猶如擁有美國隊長的外貌及身型的男子正在目不轉睛地盯著我。

「哇，你想點！」我不自覺地說出廣東話，而對方則以英文介紹自己為美國人，名為James，未來一年都會是我的室友，他注意到從自己進來，直到現時為止，我經已睡了一日一夜，故此他好奇我在沒有枕頭的情況下何時才會醒過來。

「而加幾點？」他沒有正面回答，只表示我可以從手機得知。

於是我馬上拿起手機查看時間日期，卻發現Janice轟炸式地向我傳送訊息。

「到咗？」

「你應該到咗，但點解唔應機嘅？」

「係咪發生咗啲事？你不如話比我知，我好擔心你。」

「其實你係咪唔想理我？」

「我係咪做錯啲咩？」

短短只有一天多的時間，原來已經足夠令Janice胡思亂想。

也對，我當時已經疲倦得不似人形，都忘了要告知她自己平安到達目的地，讓我現在好好向她解釋一番才行，否則她還真會認為我拋棄她。

她還未回覆我，現在不是午餐時間嗎？喔對了，差點忘這裏比香港快四小時，所以她應該還在上課。

那我就與室友James 好好交流吧。

我放下手機，並且介紹自己一番，他點點頭表示明白，然後就馬上邀請我去食午餐。

「Now？」

「Yes！You don’t know English ？」

我尷尬地回話，表示現在去亦可以，於是乎，我倆就到離開宿舍，我還以為他打算前往餐廳，怎料，James表示要到超級市場購買日常用品以及食材，同時，他亦居然有私家車代步！我還以為他會選擇巴士為主要的交通工具。

James 指示我上車，他熟悉地坐上主駕位置，並且準備就緒開車，然而，他又再一次盯着我。

我不解地詢問他所謂何事，他一臉嫌棄地指着我的安全帶，表示我沒有扣上就無法開車，所以我必須要先繫上。我得悉過後，就尷尬地扣好，隨即他就踩盡油門出發。

「你識路？」我好奇問。

「Google map。」他簡潔回應。

然後，我倆又陷入一片沉默，但為了未來一年的生活，我定要和他打好關係，我應該以甚麼作話題呢？

A、介紹自己於香港的生活，以及詢問他有沒有興趣學習廣東話

B、詢問他為何不到餐廳吃午餐

C、詢問他為何會前來這裏

C
嘩占士好撚串喎
究竟點瞓一日一夜

要打開話題的話，介紹自己居住的地方以及文化應為最適合的話題，而且我倆的主要語言不一，那麼他或會對廣東話有興趣。

對外國人輸出香港本土文化是常識吧。

想好話題之後，我就開始介紹香港的文化以及生活中的趣事。

而James亦聽得津津樂道，表示自己也曾到訪香港，對於香港的文化感到非常好奇及特別，除了能把世界的文化濃縮及匯聚在一起之外，同時能夠發展出自己獨自的文化。

雖然人們的生活節奏急促，不像他們如此輕鬆簡單，而且工作壓力重，時數又長，儘管如此，面對困難時，我們總可以團結起來，勇敢地解決。

說着說着，我驀然發現，其實香港有很多美好的事物，但被我們一一忽略，反而外國人往往能夠被本地人更加了解及欣賞自己身處地方的優點。

自己好不容易才走出香港，但原來最想念的，還是自己最熟悉的語言及地方。

畢竟，

香港是我土生土長的地方。

幸好，我能夠找到一個懂得欣賞香港的室友，願意去理解我們的文化。

於是乎，我順着去詢問他有沒有興趣去學習好幾句廣東話，誰知，他表示自己擁有非常高的語言天份，早就學會不少的廣東話。

我半信半疑地要求James說來看看，證明他說的為實話。

他信心滿滿說道：「Pok你個佳、掉你撈帽、安能久久！」

他充滿鄉音的口音令我哭笑不得，確實，粗口稱得上為廣東話的精粹，雖然他的口音不準，但他也能表達到箇中意義，使我不得不承認James的語言能力。

其後，我倆就到達超級市場，他說自己有很多的日常用品需要購買，所以大家最好分頭行事，買完才到市場門口集合。

過了好一陣子，我們就在門口集合，彼此都拿着大量東西，而James卻輕鬆地把手推車推出來，表示把車推到停車場附近則可，無需自己一直拿着。

我辛苦地把物品拿至他的車廂內，忽然有陣暈眩的感覺，難道東西實在太重了？

我倆其後返回宿舍，暈眩的感覺仍然持續，還有手腳乏力的感覺，想要好好睡一覺，我應否請求James替我準備午餐？

A、請求James
B、嘗試堅持下去

俾James落咗藥

A
會唔會變GAY故

A 加甜

A催情朱古力

真的不太能支撐着，還是請求James幫忙替我準備午餐吧。

正當他攜帶好所有食材及廚具，打算出發到公共廚房，我馬上把他叫住，並且扮出一副快要死快掉的病態來拜托他，亦表明可以支付午餐費用。

他雖看來不情願，更反問我都睡了一日一夜，為何會感到身體不適，形容我的整個人都很弱，但他最後都答應會幫助我。說罷，他就步出房間。

「車，我都唔想㗎。」我自言自語，然後睡在床上查看手機訊息。

此時，Janice經已回覆我：「嚇死我啦，真係以為你有事，或者唔想理我，你嗰邊點啊？」

「Ok啦，係怕同室友唔夾，同埋而加有啲唔舒服姐。」

「唔舒服？洗唔洗食藥？點解會無啦啦咁嘅？」她緊張道。

「無嘅，可能係未適應到，休息下就會無事。」

「咁你快啲訓啦，我夜啲再揾你。」

「Ok。」

我倆暫時完結對話，接着我嘗試入睡以令自己身體好轉，但也許是睡得太多的緣故，身體雖有疲倦的感覺，然而神志卻異常地精神。既然如此，我就找點事做吧。

我從背包拿出Janice給予我的玻璃樽，小心翼翼地取出木塞，其後把標示着第一及第二天的字條拿出來。

第一天的字句為：「恭喜你達成夢想！終於去到紐西蘭啦！見唔到我係咪好開心呢？哼！你就想，你就算玩得開心都要記得揾我，唔可以唔記得我！」

而第二天的則為：「第二日啦，我哋無見兩日啦，有冇掛住我啊？第二日就已經唔知寫咩好添，一諗到仲有三百六十三張寫就好攰。

話比你聽啊，而加係你飛之前嗰晚，其實我真係好唔捨得你走，但呢樣係你一直想做嘅事，所以點都好，我一定會Support 你。」

看到這裏，我又想起陪伴我左右的她。那時Janice一得悉我生病的時候，她總會為我下廚、細心地照料着我。

如今我生病之時，卻沒有她在旁，只能自己孤獨一人，身處於毫無親朋戚友的地方。

對了，我有把Janice送給我的相冊帶過來！

我隨即充滿力量般，馬上從背包將相冊取出，並且細閱去重新回憶昔日相處的時光，最重要的是，我可以於相片中看到她的外貌。

我用手指放在她的臉頰上，扮作自己能夠接觸她一樣。

如果......

她也在這裏就好了。

正當我沉醉對Janice的情感時，房門突然被人開啟，嚇得我整個人魂不附體，鬼鬼祟祟地把相冊收藏起來。

「食嘢啦喂！」James粗莽地把碗碟放在桌子上，其後將其餘碗碟放進冰箱，放好之後，就以二郎腿的形式攤倒在床上看手機。

我乏力地走到餐桌附近，原來他所煮的為卡邦尼意粉，賣相還不錯，味道就......

我仔細地用叉把意粉捲起，然後慢慢咀嚼去品嘗味道，嗯......不過不失吧？

至少可以嚥得下。

吃到一半時，James詢問我味道如何，而我就表示不錯，待會把錢歸還給他，可是他卻拒絕，就當是他請客，反正未來要相處一年，我還有很多的請客機會。

奇怪地，當我吃光意粉後，身體似乎康復過來，再無頭暈及乏力的感覺，難道我剛才太餓了？

算了，我還是先去洗好碗碟，現在無事就足夠。

人無事，才是世界冠軍。

此時，James建議我考慮去考車牌，這樣就方便自己出入，而他自己也有不少聚會要出席，所以難以經常載我去其他地方。

可是這裏也有不少的交通工具，進出尚算方便，加上我只會在這逗留一年，有必要去考車牌及租用車輛嗎？這些費用也頗昂貴.......

我應該.......

A、考車牌
B 、以交通工具代步

A
認真 WH 兩年表示有車太方便

A
其實可以踩單車

係喎

擁有一架私家車應該會比較方便，至少可以隨意到不同地方，無需考慮甚麼來回的交通費用、車站是否遙遠等問題，甚至也不用過着步行回家的日子，只需上車、下車則可。

不過，我可要找個人來指導我，以及通過筆試，這些聽起來有點麻煩，還是參考James的意見好了。

怎料，他以一句「Goolgle」就擊敗了我，我就是因為不想麻煩才詢問他，他怎能如此狠心。算了，大不了就自己上網搜尋。

喔喔，這裏同樣要考筆試，就只有三十五道選擇題，答對三十二條才算是合格，很好，我相信自己能夠一次性通過，無需重考。

至於路試則有兩個，首先為限制性以及全駕駛執照，但二十五歲以下的人士要等兩年才能申請，那我還是看限制性駕駛執照算了。原來當中的限制為只能於早上十時以及晚上十時開車，這限制果真限制我不少行動，但為了出入方便，考車牌都有其作用及意義。

我先申請考路試時間，然後再於幾天前温習都應該足夠，加上官方也有試題給予人參考，那我就不管太多了。

但距離開學還有一星期，我雖然可以利用此時間到處觀光，但自己一人會否太無聊？可惜沒有認識的朋友與我一起前往這裏，加上未開學我又難以結識新朋友......

對了，我可以主動去認識朋友，例如到知名的討論區去尋找附近的香港人，於宿舍周遭搭訕，甚至邀請James以及他的朋友也可，反正他有車。

那一樣才是有效認識朋友的方法？要是這樣都未結識到朋友的話，我還是自己一人去觀光罷了。

A、到討論區尋找香港人
B、在宿舍周遭搭訕
C、邀請James以及他的朋友陪伴自己

先C後A

一定係C

我身旁經已有James，應該無需刻意尋找遊玩伙伴，決定好以後，我就嘗試詢問他。

「你有冇打算去玩？反正我哋有一星期先開學。」我以英文詢問他，他爽快地回應自己今晚就會約見朋友，與他們商討玩樂細節。

有見及此，我順勢打探出席的人數，假如人數少的話，搞不好我就能夠加入當中，而James表示他們只有三四個人，但也許途中會有其他人加入，所以現時還不清楚。

正當我懊惱着應如何開口時，他就問我為何如此好奇，是否想要一同參與，我頓時支吾以對，難堪地表示自己亦有意到處觀光，但沒有朋友可以陪伴自己。

說罷，James就爽快地邀請我加入他們，反正人數越多就越高興，同時也可以讓我認識不同朋友，但他們的風格比較瘋顛，只怕我未能融入當中。他們願意讓我加入，那我就當然答應，堅稱自己能夠配合他們。

就這樣，我們於傍晚就出發會見James的朋友，約會地點為普通的咖啡店，眼看着其他人都自在地坐在高級餐廳內享受，而我們則坐在路邊，感覺有點寒酸。

可是，他們都好像不介意，亦有頗多人會選擇坐在店外，而非坐在店內，這還真奇怪，要是香港的話，大概沒多人會願意坐在外面，情願花多點時間等待其他座位。

待我們到達沒多久，James的朋友相繼出現，他們都是比較健碩以及高大的人，幸好我的身高尚算不錯，可以及得上他們。彼此一邊討論，一邊進食晚餐，我起初需要點時間去跟上他們的說話速度，但後來就能漸漸適應，並且發表自己意見。

由於資金所限，所以我們都會前往比較容易到達的地方。大致上的流程為隔天遊玩，其餘時間就作休息，或是在小區閒遊，而彼此也制定好行程，首日的行程為前往火山小島，打算欣賞風景以及到熔岩隧道參觀，主要為玩樂較多，食物方面則無太大的追求。

其後，彼此談論到七七八八解散，他們給予我的印象還好，比較友好及主動，而且較少會拿出手機，大家都會着重聊天，而非只顧玩手機，這也算是我比較欣賞的地方，還望之後的一星期可以製造美好的回憶。

回宿舍之後，Janice 要求要跟我視像對話，於是我趁着James 洗澡的時候，就開始與她聯絡。

「好耐無見啦！」Janice雀躍道。

「我都好掛住你。」

「我都係。話說你而加好啲未？仲有冇唔舒服？」她關心道。

「好好多啦，呢度環境都唔錯，我聽日就會同roommate ，仲有佢班朋友去火山附近行，到時再影相比你睇。」

「你就好啦，我都想去。」

「你過嚟咪可以去，我同你一齊去！」我遊說她。

「我都想啊，不過而加好忙，死都無時間死。」

「我而加無你係身邊，原來同死真係無乜分別。」即使能夠用手機作視像通話，但感覺仍然好不真實。

接着，我倆也閒聊了半個小時，直至James走出來時，我才把通話結束，我暫不想讓他知道我有女朋友的事情，故此先作隱瞞，待到我倆關係不錯，我才打算把此事告知他。

始終，我也未算熟悉這個人，我始終對James抱有戒心。

//

「啾啾——」一大清早，我就被雀鳥的叫聲吵聲，我瞄一瞄時鐘，原來只是八時多，那麼我還可睡多一會。

咦？怎麼會有陣香味？

我轉身一看，原來James經已起床，並且進食早餐，他怎會如此早就起床？但既然他起床了，我也沒可能繼續睡，只好睡眼惺忪地起床。

「Good morning 。」James對我說，而我亦禮貌地回應。回想起來，我好像有一段長時間沒有跟人說早晨，我在家的生活從來都是我行我素，甚少理會家人。如今，卻有一個我不熟悉的人與我生活。

除此之外，我還要照料自己的三餐生活，問題來了，我到底要煮甚麼作早餐呢？待會要去行山，要吃飽點才行，但......我可是地獄廚神呢。

我看着一堆食材，思考着要煮甚麼。

A、牛油多士
B、水果
C、西式早餐 (腸仔+煙肉+蘑菇+蛋+麵包)

覺得甜就好

C

另外兩樣唔使煮啦

A啦 諗起都想食

仆街以為係西多

我都係
Btw C

C 實唔成功咁

C

本身想寫 但男主應該唔識

一於挑戰自己，煮頓豐富的西式早餐吧！

我鬥志高昂地選取適當的食材，其後逐次把煮食用品搬到廚房。

當我到達公共廚房時，居然一個人都沒有，難道大家還在睡？還是他們早已離開房間？

算了，本來打算可以找個人來指點我，沒有的話......就讓我燃燒煮食之魂吧！

那麼，第一步應該是甚麼呢？

喔對，雞蛋！

我喜歡荷包蛋，那麼我就直接把蛋放入平底鍋吧，然而，蛋漿鋪滿平底鍋後卻沒有任何反應，怎麼會這樣？

啊！我還未開火呢！哈哈......

可是，不管我扭多少次也好，火還是沒有出來，難道火爐壞掉了？沒可能的，James才剛剛問完，讓我去問問他。

走了一趟過後，我才得知我需要使用打火機才能開火，原理就如科學堂使用本生燈一樣。於是我拿着火機，並且趕緊回到煮房，繼續完成我的太陽蛋。

「噗！」成功生火了！我的心情因而變得興奮不已，對於自己的廚藝更有信心。

正當我等待雞蛋的邊緣開始熟透時，我才驚覺自己忘記下油，於是我匆忙地把油倒進去，現時下油還趕得及的，一定可以，我暗忖着。

過了好一陣子，雞蛋似乎開始熟透，故此我小心翼翼地把雞蛋翻面，「嗬！」我模仿日本空手道，以聲音去壯大自己的力量，希望雞蛋能夠成功翻面。

啊......

怎料，蛋黃在我面前爆開了，荷包蛋𣊬間變成炒蛋，而底部也痴住不少的雞蛋，算了，還是快點上碟，反正這也能吃的。

好，下一步就是切蘑菇。

我利用上次與Janice下廚所學會的閃電刀手，不消幾分鐘就成功把它們切成粒狀，接着我就先下油，然後把蘑菇下鍋。

問題來了，到底怎樣又算是熟呢？

不管了，看心情吧。

對了，我記得那些大廚都會帥氣地把白酒倒在餸菜上，昨日也好像買了啤酒，雖然與紅酒有點出入，但也試試看吧。

我再次返回房間，並且一下子把啤酒倒入鍋內。

「嘩！」平底鍋忽然冒起火，嚇得我大叫起來，亦因如此，廚房的火警鐘響起，相信是誤以為火燭。怎麼辦，這樣會吵醒所有人，而他們又會怪責於我，日後見面就更尷尬，要不.......現時逃走？

A、大方對其他人道歉及解釋
B、逃回房間，扮作不是自己
C、承認，但戴上帽子及太陽眼鏡，減低其他人辦認到自己的機會

A
都話唔好整㗎啦

會唔會on9左啲

樓主個故方向宜家係點？

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

都係一樣
不過有時會有小插曲

算了......還是大方承認自己的過失，真誠地向他們道歉好了。

不消一會兒，其他人都惶恐地走出來，東張西望地留意四圍，而我則馬上走前對歉，並且自己因烹飪而令火警鐘誤鳴。

在一整個早上，光是「Sorry」我就經已說了百多次，一旦看到人就會馬上道歉，安撫他們的情緒。未幾，又有一個人走到廚房位置，故此我連忙對該人表示抱歉，唯獨他沒有離開，於是我認真地觀察其臉孔，眼前的人好像有似曾相識的感覺......是James？

他模仿着Gordon Ramsey 的語氣問我：「Really？」我不好意思地澄清這只是失誤，自己平日比較少下廚，所以才會引起誤會。

他把我推開，並且走到食爐附近，一邊研究着那燒焦的蘑菇，一邊詢問我剛才到底在煮甚麼。

我把自己理想中的完美計劃一一告知James，他聽罷就把燶掉的蘑菇倒進垃圾桶，然後重新為我烹煮一次。我在旁看得目定口呆，他的下廚的手法非常純熟，亦有用黑胡椒及鹽去調味，這是我剛才忘記的步驟，除此之外，他更做出拋鍋的姿勢，讓我讚歎不已。

過了好一陣子，他亦順度替我把煙肉及麵包煮好，大概是害怕我會再次把廚房燒掉吧？完成以後，他甚至連擺碟都為我準備好，接着他就離開，同時指出剛才經已把技巧傳授給我，下次要更加小心。

我疑惑地點頭，待他消失在我視線範圍之後，我隨即品嚐他下廚的食物，然後再跟自己所煮的比較。

「哇，好難食。」就連我本人都認為自己所煮的雞蛋非常難食，不但淡而無味，而且過熟。相反，James所煮的食物正常不過，掌握味道方面亦十分精準，咸度適中。

不行！我一定要努力鍛煉廚藝，不能再如此丟臉！回想起來，我一直都依賴媽媽以及外賣，自己最拿手的菜餚就只有即食麵。如今，我就再沒有人可以依靠，我定要好好訓練自己，不需James協助自己！

我下定決心，並且制定好目標。待我吃完早餐之後，由於距離出發的時間尚早，所以我不斷觀看教導煮食影片，嘗試令自己對廚技能夠更上一層樓，以及有簡單的認知。

直到接近中午時分，我們就一併出發，並且駕車前往火山島。

到達以後，我飽覽當地的美景，亦讚賞大自然的美麗，同時也擔憂着火山會隨時爆發，自己會死於熔岩之下。另外，我都不忘要拍照留念，並且傳送給Janice。然而，James以及其朋友表現比較平常，雖不斷發出「Wow」的讚歎聲，但沒有拿出手機拍攝。

沿途的景色雖然優美，但我的體力漸漸透支，開始有喘氣的感覺，而他們則完全沒有這問題，反是越來越起勁，他們有見及此，就提議休息，而同一時間，James見狀就為我改了「Poor Oscar」這個稱號，怎麼他們都替我這些奇怪的稱呼，明明我的形象並非這樣。

我們半天遊的行程都為觀光以及行山，加上進入火山島需要乘搭渡輪，而因班次的問題，所以欣賞日落過後就離開該地，而吃過晚餐過後，他們所選的下一個地點則為夜總會。

甫步入夜總會，James的朋友就如煥然一新般，表現得非常雀躍，找個座位過後，他們只喝了幾杯酒壯膽就成功找到女伴與自己跳舞。

此時，James詢問我要否加入他們，加入的話，也許會有意外驚喜，日後會迷上這個地方。

只是跳舞而已，應該沒甚麼大問題吧，或者只是當作認識新朋友，可是......我經已擁有Janice了，雖然她並不會知道，但......這也好像不是太好？

A、加入他們
B、只與James喝酒

B,唔好做仆街仔

算啦都係改B
費事sad ending

B
Janice好女仔尼

B，Janice好女仔嚟，同埋唔好再令Janice失望

B
唔可以令Janice失望

A,做下仆街仔

留名等睇james 同男豬

算了，還是單純與James喝酒就足夠，這樣我自己都能安心點，避免做出讓Janice傷心的事。

於是，我就拒絕James的邀請，反問他為何不加入他的朋友。

他帥氣地展示自己手上的戒指，表示自己一年前已經結婚，此舉讓我驚訝不已，雖說我早就看到他手上的戒指，但我一直誤以為是裝飾之用，並非真正的結婚戒指。再者，他的表現猶如單身人士一樣，完全不像已婚人士。

也許我的反應實在過於驚訝，連James也不自覺地勾起嘴角，我連忙追問他的愛情故事，坦白而言，像他這樣帥氣及健碩的人，應該會享受生活好幾年吧？怎麼會如此早就結婚呢？難道是奉子成婚？還是被人迫婚呢？

未幾，他就把自己的愛情故事娓娓道來，把我腦海中的疑問一掃而空。

他表示，自己從來沒有想過如此年輕就結婚，就如我剛才所想一樣，他也想與其他朋友一樣到處遊玩，到不同的夜總會流連。

然而，自從他遇見對方之後，這一切都改變。而James也坦白承認自己對對方一見鍾情，第一次見面就已經有心跳加速的感覺，想要追求對方。

他們的邂逅地點比較特別，當時James返回美國時，他們兩人剛好坐在一起，James雖然有意接近對方，但一直找不到適合的時機，使他整天都在偷看對方。

從來都是主動的他，那天居然變得害羞起身，不敢主動接觸對方。儘管James不斷等待，可惜距離降落只有一小時，他經已打算放棄，唯有眼睜睜地目睹對方離開。

正好此時，對方不小心把蘋果汁倒在他身上，此時此刻，他就知道機會已經降臨，立即借此機會來與對方閒談。聊着聊着，居然發現對方與自己的想法非常接近，同時亦十分投契，他們甚至被機上的人員要求聲量降低，避免騷擾他人。

直至那一瞬間，James才意識到，原來自己笑得臉孔也感到疲倦，原來自己可以笑得如此燦爛，原來自己經已墜入愛河。

後續的故事不用多說，也就是對方都對他感有興趣，所以聯絡沒多久就正式成為情侶，到後來更在上年結婚。

聽到這裏，我不禁好奇James與對方相差的年紀，以及是誰決定早婚。

他回應說，自己與對方只相差一年，而結婚的決定也是他們的共識，不過對方本只打算同居，但他想給予一個名份對方，向大家炫耀她是屬於自己的伴侶，故此他們就順利成章地結婚。

但是......他們現時為何又相隔兩地？

我就像小孩一樣，不斷向他問問題，幸好James沒有發火，反而笑容滿面地解答我問題，他表示這也是試試看，沒想到真的能夠前往奧克蘭，所以就來體驗，反正也有相熟的朋友在此，只是沒料到室友會是我。

我反問他，異地戀不會擔憂感情變淡，影響彼此的關係，事實上，這也是我自己的憂慮，畢竟要分開一年。

他淡定回應，關係會否變淡從來都不會因距離而影響，難道每天相見就代表關係會有所改善嗎？要是這樣的話，人們就不會離婚了。

異地戀，從來都是信任的考驗，我們亦可從當中得知，到底自己有多愛對方。

要是分開好一陣子也沒甚麼感覺的話，那其實自己都不能稱得上非常愛對方。

他這番的言論說得頭頭是道，原來，James也是一個對待感情認真的人，從這天起，相信我會對他改觀。

忽然，他反過來問我是否拍拖了好一段時間，而我則腼腆地點點頭。

他笑言，起初沒想過我會有人喜歡，只因他認為我實在太廢，連煮早餐也可差點把廚房燒掉，於是我再次堅稱，自己只是一時失誤。

此時，James的朋友們都各自拖了一位女生，並且揮手與我們道別，告訴我們可以隨時離開，他們有重要事情要處理。

James同樣揮手的手勢去表示明白，接着，我倆繼續討論關於愛情的話題，這次則換我講述自己的愛情故事，我更把Janice的過去告知他。

對James來說，Janice的過去不算是甚麼大事，但對道德觀念重的人而言，這可算是彌天大罪，然而他也表示欣賞我能接受Janice的過去，始終不是所有人都能接受，有些人，連自己的過去都無法承受，那又何況是別人呢？

接着，他問了我一個問題，會否把Janice看待為結婚對象，還是只是一個普通拍拖對象？

這......

其實我也不太清楚，我雖喜歡她，但暫無想要一生一世的感覺，仍是互相摸索的階段。

但我又沒有把她當成普通拍拖對象......

應該如何介定呢？

看我沉思很久，James拍拍肩膊表示他經已得知答案，我無需回應。

接着，我倆就碰杯以當作結束此問答，其後他就轉到其他輕鬆的話題，大家說笑為主。

不過，我還是比較在意剛才的話題，想要了解James的愛情觀更多，要詢問他嗎？

A、詢問他為何無需我回應問題
B、詢問他何時得知對方為陪伴一生的對象
C、待下次才問

A，感覺上James解釋既時候會提埋B既答案

我比較好奇，James到底是如何得知對方為自己的終生伴侶。於我而言，我暫未能感受得到，亦好奇其他人是如何能夠與一個人相處十多年都不會厭倦。

於是，我選擇詢問James，到底他是何時得知對方為陪伴一生對象的問題。

聽到問題之後，James非常認真地回答：「You will know it when you need to know it。」

我會在知道的時候知道？

他在說甚麼？

廢話嗎？

不，應該是英文。

接着，他解釋道，當時突然有一種非常奇異的感覺，猶如告知自己，那人就是自己所追尋的伴侶。不管自己花多少時間也好，世上都沒有人可以像她一樣適合自己，與自己相襯。

同時相處得久，他也漸漸萌生出令關係昇華的想法，並不想只停留在情侶的階段，希望日後可以與對方擁有下一代，可以每天看到她的笑容，可以與她渡過生活的每分每秒。

他強調，那種感覺非常奇妙，但只要我認定對方的一𣊬間，就會有他剛才所說的共鳴感，同樣會有着類似的感覺。

一旦有這種想法，就無法離開對方了。

聽完他的分享後，我不禁好奇自己日後會否有這樣的感覺，想要與Janice相處一輩子。

距離那天來臨......大概差很遠吧？

可能會是畢業以後的事吧，我也不知道。

結束此話題後，我倆又在閒談日常生活的趣事，談了好一段時間，我倆一致認為是時候離開，故此就付款並且離開夜總會，而現時時間經已為深夜三時，我和James居然不知不覺就聊了兩小時，這可算是我們認識以來第一次認真了解對方，交流了這麼多的想法。

有他成為我的室友，其實還不錯。

甫步出夜總會，我向詢問James之後的去向，打算返回宿舍，還是到其他的地方。

他表示自己喝過酒，所以未能駕車，但現時精神尚算可以，或許能夠嘗試開車。

另外的方法就是到附近的民宿居住一晚，不過費用就比較貴，或是我們可選擇到車上睡覺，待明天才開車返回宿舍。

然而，他居然把決定權交由我手上，讓我來作決定。

我應該......

A、到附近的民宿居住一晚
B、叫James嘗試開車
C、於車上睡覺

C
棍撞棍

於車上睡覺，應該是最方便，以及節省金錢的最佳方法吧？

由此，我就對James提出此方案，而他亦欣然接受。

就這樣，我們返回車上，思考着要如何令座位變成舒適的床褥，而且James的車輛只供兩人而坐，所以有一定的難度。連James也自嘲，當初不應購買只有兩人座位的車子，而是四人座椅才對，這樣睡覺才會舒適點。

於是乎，我們最後都放棄試圖改裝以令彼此可以躺下睡覺的方法，其後，我倆四目交投，彼此尷尬地坐在座椅上不知所措，要睡的話，就只能維持着坐姿。

雖說我和James的感情有所增加，但也未能變成如此靠近，連心跳聲都幾乎可以聽到的關係。

為免尷尬，James扭開了音樂，聽着聽着，我漸漸進入夢鄉......

不知過了多久，陽光的照耀令我不得不睜開眼睛，怎麼頸部傳來一陣疼痛的感覺？等等，好像有不妥的地方......

視線好像......傾斜了？好像變成了四十五角度。

那不就意味著，我、我睡在James的肩膊？

我重新確認自己視野的範圍及角度，果真，我睡在他的肩膊，這是鐵一般的事實。

那我現在就要小心點，不讓他發現才行。我非常自然地扮作自然地坐回自己坐椅，此時我稍微睜開眼作觀察，竟發現自己居然流下了口水！

慘了......他醒來不就會發現我挨在他的膊肩上睡了嗎？

要是放任不管的話，他醒過來不就會很尷尬嗎？但這也是人之常情，James如此大方，應該不會在意這些小事吧？還是......嘲笑他自己睡覺流口水，把其責任推在他身上？

A、放任不管
B、嘗試用紙巾拭乾
C、把責任推在他身上

B
真係中途轉基

Janice

真係好gay咩
都唔算啦

四目交投
Janice

Janice mola mola

今鋪樹力上身

想來想去，都是用紙巾拭乾較好，免得日後尷尬。

於是乎，我從口袋抽出紙巾，並且嘗試抺掉痕跡。事實上，我每拭乾一次，就害怕會弄醒他，那麼屆時就會顯得更加尷尬，我必須要將其事實告知James，我甚至屏息着，生怕呼吸聲會把他吵醒。

然而，效果仍然未如我所想，但至少沒有剛才般明顯。算了，我決定放棄，就讓它自然吹乾。

接着，為了等待James醒來，我就拿出手機，並且查看Janice給予我的訊息。

假如坐在我身旁的是Janice，而非James就好了，待我學會駕車以後，我就會載着她四處遊玩，彼此靠近對方都毫無顧忌，隨時依靠對方也可，有她陪伴着我，做甚麼都可以。

異地戀還真辛苦，怪不得這麼多人會因無法承受而分手，那種孤獨的煎熬感，她也同樣有着這樣的感覺嗎？

「Good morning。」James突然醒過來，我立即裝作若無其事般與他打招呼，幸好他沒有發覺任何的不妥。

他作伸展活動過後，就馬上開車返回宿舍，直至我們返回宿舍後，這才能稱得上為真正的休息。

接着下來的日子，我與James、以及他的朋友都渡過了一段愉快的時光，彼此之間的關係也有所拉近，相信對日後的生活亦有幫助。

不知不覺間，我就要迎接開學的大日子，準備收拾心情，好好投入校園生活之中。

雖則我認識了James，可是大家所涉獵的科目不一，換句話說，除了James以外，我在學校一個朋友都沒有。

我還以為自己能夠在開學一星期內結識新朋友，然而我所認識的全為Hi-bye朋友，都沒有甚麼合得來的人，以往都好像沒有這種煩惱，人們都願意主動與我成為朋友。

沒想到，如今卻孤身一人。

今天，我仍然孤身隻影地上課，雖然單獨一個算是大學的常態，但我也想找個人來陪伴自己，至少分組都會比較方便，容易互相配合。

正好此時，我留意到坐在我前面的女生正在使用手機，而她觀看的，居然為香港著名的討論區，難道對方也是香港人？

可是，我貿然上前詢問她是否香港人的話，似乎就有點突兀，有甚麼方法可以自然地認識對方呢？

A、於休息時間假裝問對方問題
B、扮作認錯人
C、嘗試以廣東話說話，搏取她注意。

三個選項都好尷尬

對了，待會有休息時間，那麼我就在休息時間假裝有不懂的地方，然後就問對方問題。

如是者，我一直靜待時機，全程課堂都幾乎沒有把導師的說話聽入耳，腦海不斷想着待會的開埸白。

其後，講師終於宣布休息時間，故此我馬上看準機會，開始進行我的計劃。

起初，我隨意找點東西去問，她完全沒有抗拒我，反而用心地指導我，讓我差點忘記自己最初找對方的目的。

當她為我解答疑難以後，我就漸漸進入正題，首先是簡單介紹自己身份，正當我提及到自己為香港人時，她馬上以我最熟悉的語言說道：「咁啱嘅，我都係香港人喎！」

果然，我沒猜錯！她真的是香港人！

找到香港人的感覺，就猶如身處沙漠找到水源一樣，同樣令人振奮。

經了解過後，我才得知她的名字為Cathy，與我在這裏修讀的科目一樣，而她經已從香港完成一個大學學位，但因想要增值自己的緣故，所以就決定到奧克蘭進修，也就是說，她比我大兩年。

「但你讀咁耐書唔悶咩？」我好奇道，「唔會啊，始終我都係讀自己想讀嘅嘢，加上去到一個新嘅讀書環境，感覺都同香港有分別。」

我點點頭，接着繼續發問：「咁除咗我之外，你嚟呢度仲有冇識到其他香港人？」

「有啊，我嚟之前入咗一個Group，嗰度全部都係由香港人，佢哋都係喺呢度讀書，為咗有個照應，所以我都有加入佢哋。

佢哋間中都會開Party同有聚會，我遲啲再介紹佢比你哋識，不過同我哋同科就無乜，所以你見我而加都係一個人咋。」

我同樣點頭示意，然後就不知說甚麼好，只好繼續聽書。

下課之後，Cathy和我一樣沒有課堂要上，於是她就提出要帶我四處參觀的建議，既然回到宿舍也是百無聊賴，所以我就答應她的邀請。

沿路上，她就像導遊般對我介紹每座建築物的歷史，甚至連學校的地理位置她都清楚得暸如指掌，猶如住了好幾年一樣。而且，她為人不但熱心，更精通多國語言，剛才有位迷路的學生以法文詢問Cathy圖書館的位置，她居然能夠對答如流，於我看來，她與一本百科全書毫無分別。

「你除咗法文之外，到底仲識啲咩？」我問道。

「都唔係好多姐，日文、韓文同西班牙文咁，全部識少少咁。」她笑言。

我不禁驚呼起來：「咁都叫少少？算多啦！你特登走去學？」

「其實都係以前悶先自學咋，你想學嘅我遲啲都可以教你。」自學也能夠達至對答如流的水平.......她的實力還真不容忽視。

參觀整間學校後，Cathy向我問道：「你肚唔肚餓？」

「呃......都有少少嘅。」說罷，我自然地望了手機所顯示的時鐘，「呢個時間原來都夠鐘食飯，唔怪得開始肚餓。」

「咁你想食咩？」難道她打算帶我到餐廳？這樣的話，「都係食翻意粉嗰啲，附近好似有幾間。」我回應。

「附近？我打算揸車去買，之後翻去煮咋喎。」

原來是我誤會了.......

「乜你想出去食？但呢度食嘢都好貴下，自己煮會方便啲。」對我而言，最方便的就是不用下廚。

我尷尬回應：「原來係咁，咁都係自己煮啦。」

「你咁一於就你揀材料，我煮比你食。」甚麼？我們不是剛認識的嗎？要她為我下廚，似乎不太適合，不過我的廚藝的確一般，有人為我代勞的話，這也算是好事。到底應否接受Cathy的好意呢？

A、接受
B、表示可以自己下廚

「唔洗，我

唔洗嗰度打多咗 可以無視

想睇b

「好，就咁話。」我一口答應她所提出的建議，接着，我就登上她的車輛：「你係幾時考車㗎？我都想考，喺外國有車方便好多。」

「我之前喺香港考咗，嚟到就再考一次，其實都唔難，幾易。」

「Really？我遲啲打算去學，可唔可以教我？」

「可以啊，筆試都係Mc嚟，我同你講個範圍就得。不過路試嘅話，你就最好揾翻當地嘅司機，始終佢哋幫人考過咁多年都會有經驗，可以話你知邊度要注意。」

「好，到時行路定坐車就靠你。」真夠運，現時所認識的人都待我不簿。

沒多久，我們就從超級市場買好所需的材料，然後就返回宿舍。

返回宿舍的過程中，Cathy打探我所居住的位置，「我住學校啲Hall咋，我住第一棟3樓。」

「我都係喎！乜我哋同層㗎咩！我之前都未見過你嘅！」她興奮道。

「你講真？我都好似無見過你喎，你咩房？可能我哋一頭一尾，所以少撞到。」我同樣感到驚訝，沒想到彼此竟為同層同學。

「我住9號。」她回應。

「吓？」我大吃一驚。

「做咩？有問題？」她不解我反應大的原因。

「我......我住你對面。」

「13號？唔係掛！你講笑咋？」

「我認真㗎！」我居然與她住在對面的房間，但大家從不有所交集，或是認識對方。

「好顛，我到而加都無印象見過你。」她說。

「我都係，不過都算正常，我好少走出房。」

「其實都唔太關事，可能係因為我面盲。」全能的她，竟然也會有缺點。

說罷，我倆就回到宿舍。

「原來你真係無講大話，你真係住我對面。」她仍然不敢相信。

「真㗎，我點解要呃你喎。」

我倆收拾好過後，就再次於廚房碰面。

Cathy開口道：「你嘅任務就係坐喺度等食，唔洗幫我手㗎。」除了James以外，她是第二個於奧克蘭為我下廚的人。

要算上一生的話，那她就會是我人生第三個願意為我煮食的女人。

「咁辛苦嘅任務就交比我啦。」我舒適地坐在休息。

「係喎，你記唔記得上次有個傻仔喺廚房煮嘢食煮到火警鐘響？唔識煮嘢食我都明，但點會蠢到整響個鐘。」

她所指的傻仔是我嗎？

也對......除了我之外，有誰比我更廢，擁有把廚房燒掉的能力？

「哈哈，係咩，我好似無為意。」我扮作沒有記憶，同一時間，我走到她身旁，並且觀看她下廚的過程。

「竟然無為意？個鐘好嘈喎。」

「我訓到死豬咁掛。」

「哦......但你企喺度係想幫我手？唔洗喎，我自己一個搞得掂。」

我向她解釋：「我想偷下師嘛。」不然的話，我恐怕自己又會再次燒掉廚房。

「你想學煮嘢食？」

「係啊。」

「我可以教你喎。」

「真係？」有人當我的指導老師的話，相信我很快就能學有所成。

「反正每日都要煮㗎啦，我哋又係住同一層，仲要住對面，咁不如順便一齊煮嘢食。」

既然一併煮食的話........

「你不如幫我煮埋？我會比翻錢你。」

她反問我：「咁你到底係想學煮嘢食，定係永遠依賴人幫你？」

這番說話，可謂一言驚醒夢中人。

她說得對，我並不應再依賴他人，既然我千辛萬苦來到這裏，那我就要學會煮食，自給自足。

由此，我堅定地回應：「我想學煮嘢食。」

「Good。」她滿意地說。

時間就不知不覺渡過了一兩個月，在這段時間，我都伴隨她學習煮食，間中也會結伴上課。而Cathy亦有介紹其他香港的同學予我，彼此都間中會有十多人的聚會，不過見面次數最多的，還是住在我對面的Cathy。

而她也會常常來找我，經常約會我到不同地方温習，當我反問她為何不到圖書館時，她就以這樣回答：「咁難得去到奧克蘭，喺室內同香港有咩分別？你得翻一年都無嘅時間，點解唔睇多啲？」

正因她言之有理，所以我一直都聽從她的說話，以上次為例，我們到了沙灘附近的咖啡店，一邊温習，一邊欣賞日落。

可是，總覺得她對我特別好，難道除了我以外，她都沒有其他朋友了嗎？

這個週末，她約會我去野餐，說最近買了新相機，想要找我作練習對象，我當時爽快地答應了。

然而，我現在回憶起來，她會否是對我有意思呢？但這可不行，我已經有Janice了，Cathy的人雖很好，讓我成長不少，不過我經已名草有主。

到底我應該如何是好？總不能讓她誤會下去，但這一切又會否我想太多了呢？

我應該......

A、直接表明自己有女友
B、暗示當對方為朋友而已
C、詢問對方有沒有暗戀對象
D、打消念頭

我想好了，我決定待會詢問Cathy有沒有暗戀對象。

沒多久 ，我倆就到達綠油油的草地，草地上一個人也沒有，她總是有辦法找到這些人煙稀少的地方。

「到啦！我哋快啲set嘢！」她忽然變得活潑起來。「哦.......」而我的狀態就變得越來越不自在，生怕她對我有意思。要是她真的喜歡我的話，這也算是正常的，畢竟我如此有魅力。

「你帶咗咩食？」她一邊吃水果，一邊向我問道，「我帶咗啤酒、汽水、薯片。」

「全部都係Junk food嚟？好彩我帶嘅都係健康同Home made，有飯團、水果，同埋冰水。」

「係喎，唔記得你唔飲酒，咁我唯有一個隊酒。」說到這裏，我又把啤酒灌進口中。

「成日飲酒傷身嘛，你少飲都好。」她總是對我無微不致，使我禁不住問道：「其實........你有冇鐘意嘅人？」

她尷尬笑着：「你又會突然咁問嘅，搞到我好驚喎。」她沒有正面回答我，難道她........

「唔驚，Yes no question 嚟姐。」我嘗試引導她。

「你知嚟做咩？」她就不能好好說嗎？

「好奇咋。」

「你講先，你講咗我先答你。」她變得調皮起來，既然如此，我只好如實回答：「我無暗戀嘅人。」

「哦........」

「你係要答我，而唔係哦我！」我激動起來。

「得啦，想輕鬆下氣氛姐，唔洗咁大反應喎。」，Cathy接着說：「我曾經有，但而加無。」

甚麼啊，還以為她是喜歡我的，沒想到這是我的一廂情願。

「曾經有，咁即係邊個？」我好奇道。

「唔通你想我答係你？講咗你都唔識㗎啦，過咗去就算啦。」

「就係過咗去，咁講嚟都無所謂啦。」不知何時開始，我喜歡聽別人的故事。

「你真想聽？唔會反感？」

「反感？點解咁講？」我不解。

「因為.......我係鐘意女仔。」

「吓？」我愕然。

「哈，果然大家嘅反應都係一樣。

我好耐之前就意識到自己係鐘意女仔，亦都從來無同人講過呢件事，一直對拍拖呢回事無感覺，以為自己呢世都唔會鐘意人，直至我識到Yoyo。

佢係一個好識照顧人嘅人嚟，同佢一齊嘅我可以無後顧之憂，可以依賴係佢身上，所有事都會有佢陪我。

雖然係咁，但我都只係以好朋友嘅身份同佢相處，無話想要做情人嘅諗法，直到後來，佢喺情人節約我出嚟，然後問我有冇過鐘意佢。」說到這裏，Cathy突然眼泛淚光。

「你無事嘛？」我緊張地問。

她搖搖頭微笑，然後逕自說：「我當時以為佢都鐘意我，所以我坦白承認對佢嘅感情。

但係，

當我講完之際，佢身邊突然出現一個男仔，對方警告我，叫我唔好再纏住Yoyo，Yoyo係佢女朋友，所以佢係點都唔會鐘意我，仲叫我死心。」

「拍戲咩.......」我衝口而出。

「係拍戲就好，我都想佢話我聽，呢啲一切全部都係假。

自此之後，佢再無理過我，我一直以嚟嘅支柱、所依賴嘅人，都係嗰一𣊬間幻滅。

所以，我應承自己，我以後都唔會再依賴人，我要學識獨立，只要我自己學識咗，咁我就再唔洗依賴人。」怪不得她幾乎精進所有事，可謂是全能，唯獨感情方面，她卻學不會。

「最諷刺嘅係，連我自己都不知不覺咁學咗佢，會成日去照顧人，搞到人誤會我對佢有意思，但我只係會對對方做朋友。好彩，你唔係咁。」她笑說。

「我都想拜托你，幫我照顧一個人。」我一本正經地說。

「邊個？」

「幫我照顧你自己。」這句說話有似曾相識的感覺。

然而，她沉默不語。

於是，我把啤酒遞給她：「飲啦。」

她反感地說：「咪話咗我唔飲囉。」我仍然遊說她：「一啖，你試下就得。」

最終，她屈服並且嘗試喝一口：「哇，好苦。」

「咁人生苦，定啤酒苦？」我反問道。

Cathy沒有正面回答：「唔怪得，大家都咁鐘意飲酒。」

她又接着說：「不過我想知，你會唔會因為知道我嘅性取向，而覺得我好奇怪，唔想再同我做朋友。

你唔想嘅話真係可以同我講，我唔會怪你，我都明白有人接受唔到。」

這樣的話⋯⋯

A、表示無法接受
B、表示尊重及並不認為有問題

B 好正常，有咩問題

B for sure

B
講咗成兩個post都仲揀A嘅話樹力會嘔血

B
想問下樓主進度大概到邊

仲以為有得食第二條女

就係要測試下大家

其實都有啲唔知點答 因為寫下寫下又會有嘢加
但男豬stay喺奧克蘭嘅進度已經係一半
寫到返到香港之後 進度就應該會係90%

會唔會我哋多咗人睇覆多咗就1000咗
呢個po落唔到堂

唯有補課

「點會啊，好正常姐。」換轉是好幾年前我，相信我早就會把此事當作醜聞一樣傳開，更會不斷恥笑對方不正常、異於常人等等標籤。

直到自己經歷及感受更多，我才意識到，我所指不正常的人，正正就是我自己。

所謂的我們、他們，其實所有人都一樣，全是為了找尋適合自己的伴侶，性別，從來都不重要。

「咁就好，同你講完嘅感覺舒服咗好多，我決定唔會再收收埋埋，我會面對自己，接受呢個事實。」她釋懷道。

「即係你自己都曾經接受唔到自己？」我好奇問。

「你所堅信嘅信念不被人接受，甚至被人標籤成唔正常、有病，你就會開始質疑自己，會想試下變人哋口中嘅正常。

但邊有可能呢？呢啲係無得改變，我可以呃全世界，但感覺係呃唔到我自己。

正如我叫你同同性拍拖一樣，都係無得迫。

既然唔可以做別人心目中嘅自己，咁唯有做自己想做嘅自己，至少我生活得開心。」

「開心就好，唔好再意人哋眼光。」我鼓勵Cathy。

「嗯，飲杯。」她居然主動邀請我喝啤酒。

「你醉咗邊個開車。」我開玩笑道。

「係喎，咁我都係飲水算。」

「啱，見字飲水。」

我倆閒聊不久過後，就返回宿舍休息，而最近的功課開始增多，分組活動也越來越多，漸漸就變得忙碌起來。

由以往一星期幾乎每天與Janice 的視像通話，都開始隨着大家的學業問題而減少次數，不知不覺間，大家每星期才會聯絡一次，而大多時間彼此都是沉默，只靜靜陪伴對方温習。

同一時間，在Cathy的幫助下，我亦成功通過筆試，現在就只欠筆試。

由此，我在百忙之中再抽時間去學習駕駛，剩下的休息時間及金錢也變得越來越少，回覆Janice的訊息也一天比一天慢。

我本打算與她告知自己現時的情況，免得她誤會我刻意冷落，但我忙碌起來的話，可能一天才能回覆一次，甚至兩天才有時間回覆。

這樣的話，會否不太好呢？還是我盡量抽時間回覆？

A、表示自己最近較忙碌，所以未能經常回覆
B、盡量抽時間回覆
C、不提及此事，繼續照常

B+A

還是盡力抽時間回覆，免得Janice誤會。

於是，我每天都盡量花時間去回覆她，雖說沒有一種忙到快要瘋掉的感覺，可是我卻沒有回覆訊息的動力。正因如此，我並沒有非常認真地看清訊息，只務求回覆她，就如我每天的必做任務。

而我們每天的對話，也好像變得沒甚麼好說。

「好忙啊，好想快啲完sem，好想快啲見到你。」Janice 對我說。

「我都係啊，超忙。」

「忙都記住要休息，挨病嘅話，無人會好似我咁煲粥比你㗎。」

「知啦，你都係。」

然後，我倆又結束話題，而我卻沒甚麼動力去開新話題，只等她去發問。

如此一來，就如你問我答一樣，變得非常沒趣，然而，這當然並非我的原意，可是，我也不解為何會變成這樣。

我仍然喜歡Janice，但我只是對於回覆訊息感到反感。

難道我變了？

不會吧。

對了，一於讓我請教經驗豐富的James，他同樣處於異地戀的階段，相信他可以給予我實用的意見。

「James！」我隨意呼喝他，這已經成為我倆的相處模式。

「What’s uppppppppp！」

我把自己現時與Janice的情況告知他，讓他為我作分析。

James聽完之後，他馬上指出我的問題，他認為我的心態經已從聊天，變成一個無聊的例行公事，故此自己都無法投入當中。加上，我的學業繁忙，所以與Janice對話就成為一種無形的壓力，想要逃避她。

與任何人相處也好，最重要是投入及享受。否則，關係最終都會步向完結。

聽到這裏，我馬上向他尋求意見，我不願自己一手毀掉這段關係。

James給予我好幾個方向，表示我可以因應對Janice的性格去選擇。

一就是坦誠表示自己近來忙碌，所以會減少回覆次數。他提及，要是我選擇這方法的話，就要肯定Janice對我的安全感高，不易胡思亂想，而我每次回覆也要投入及認真。

其次便是調節自己心態，找回與她對話的愉悅感覺。

最後，James建議我可以提出寫信予彼此的方法，這就能代替每天回覆訊息的煩惱。另外，書信的好處為需要時間等待寄出及收件，同時可以隨我喜好而寄手信，加上可以手寫書信，大家可以看到彼此的字跡，感覺比較浪漫。

而壞處則是需要時間寫信，而且很快就會感到厭倦，所以只可維持好一段時間，但也可當作自己找回與Janice溝通的感覺。然而，當新鮮感過後，就最好改回網上傳訊息。

他所說的也有可取之處，我應否聽從呢？

A、減少回覆次數+照常每星期視像對話
B、調節自己心態
C、寫信+如常每星期視像對話
D、維持現狀

B

仆街 男豬已經開始變左為覆而覆

B+C
Janice
男豬

可唔可以要曬abc

只可以揀一樣

C 以前都玩過寫信俾身在外國既朋友

寫信好像頗特別，我自己也對此感興趣，就嘗試向Janice提出建議吧。

恰好，這天就是我們進行視像通話的日子，於是，我隨即提出要求。

「不如我哋玩啲新嘢，唔好淨係Whatsapp。」我刻意說得有趣點，希望可以吸引她。

「我哋隔咁遠，點樣玩新嘢？」

「你記唔記得古代啲人同朋友分隔兩地嗰時，佢哋會點聯絡？」我沒有直接講出答案，反而循循善誘。

「呃......飛鵨傳書？」畫面中的Janice 認真回答道。

「啱啦啱啦！但唔要飛鵨，咁係啲咩？」忽然間，彼此好像玩遊戲一樣，要猜出正確的答案。

「寫信？」

「Bingo！恭喜你獲得同男朋友互相寫信嘅機會，係咪好想即刻貼郵票，同我展開激情對話呢？」

「等陣先，你意思係想同我做Pen friend？」

「除咗你，乜仲有其他人選咩？」

「咁啊......」她顯得有點遲疑，我擔心追問道：「做咩？你唔想？」

「緊係想啦！我諗緊應該用咩信紙咋，其實我想要個筆友好耐。」她興奮不已。

「咁我哋就由今日開始？但之後我哋就儘量唔好WhatsApp 對方，淨係Facetime。」我謹慎地說，生怕她會拒絕。

「吓？點解要咁？」

我慌張解釋道：「因為咁樣會有神秘感，大家可以期待封信寫咩，成日WhatsApp 就可能會唔小心劇透封信啲內容。」

「你都有道理，可以試下嘅......」Yes！她接受了我的意見，那我就無需經常回覆訊息，可以鬆一口氣。

「咁我寫定你寫先？」我問道。

「一齊寫？」

「好，睇下邊個最快收到。」

就這樣，我成功說服Janice，而下一步需要做的，就是寫信。

不過，我並沒有書寫的信紙，要是以筆記紙張代替，似乎就太隨便......

對了！

我忽發其想，想到可以用明信片書寫，這才有旅行的特色。

為了盡快寄出，我特意乘坐公共交通工具到旅遊專區，並且尋找Janice會喜歡的明信片。

經我細心挑選，最終決定揀選關於海景的明信片，這樣的話，我就可以表示自己對她的愛猶如大海一樣，深不見底。

選購好明信片之後，我匆匆返回宿舍動筆，主要內容都圍繞住自己身處奧克蘭的生活，以及對她的牽掛。

直至我寄出信片，我仍然認為自己充滿誠意，相信Janice一定會對此感到滿意。

而寄出的好幾天，Janice除了告知我寄出了信件給我之外，其餘時間都沒有找我。

雖說這是我所渴望的，但當我完全沒有收到她訊息時，那種感覺不太好，好像缺乏甚麼一樣。

算了，還是不要多想，我應好好收拾心情，準備明天的路試。

//

不知不覺間，今天就是我考路試的重要日子。

正當當我預備出發到試場地點時，就順道查看信箱，怎料，我居然收到一個小型包裹，而非一封信件。

我第一時間便質疑會否送錯地址，然而檢查過後，收件人卻是Janice，她到底寄了甚麼給我呢？

我到底應否拆來看看呢？還是待到考完路試才開啟呢？

可是我的確感到很好奇......

A、即時拆來看
B、考完路試才開啟

A

btw 應該係寄件人

係喎
多謝提醒

我實在對此感到太好奇了，無法待到考完路試才開啟，由此，我決定馬上返回宿舍並拆開包裹。

甫拆開包裹，映入眼簾的為我最喜愛的食物，除了小食之外，她更把即食麵、杯麵速遞過來，難道是擔心我不懂得下廚？

可是，這裏的超級市場也可以購買得到，無需刻意速遞過來，她這傻瓜。

咦？原來Janice寄來的不止是乾糧，亦有把一件類似水晶的物品寄來，而紙箱的底部藏有一封信，這應為她的手寫信。

我拆開信件，仔細閱讀當中的內容：「一直都想有個筆友，估唔到我人生第一個Pen friend就係你。

亦因為咁，我居然攞住支筆坐咗好耐，一隻字都無寫到。唔係無嘢講，而係太多嘢想講，無從入手。

我從來都未試過同人Long d，原來見唔到面嘅感覺真係好難受，以前打個電話就可以見，而加只係可以隔住個Mon見。

吳志聰，我真係好掛住你。

你知唔知啊，你而加搞到我每日同啲植物傾計，你走之前送比我嘅紅豆，而加生得超好，我每日同將佢當成你咁講嘢。」

看到這裏，我禁不住自嘲：「哇，咁樣落去，會唔會比粒紅豆帽咗我㗎。」

然後，我繼續細閱下去：「嗱，我知你一定會笑嘅，唔好笑啊，咁無你係度真係會悶㗎嘛。雖然有Friend姐，但有啲事，我都只係想同你一個講，不過最近大家都忙，少時間應機都正常嘅。

仲有啊，我知你煮嘢食差，上次仲尷尬到差啲燒人廚房，仲搞到要罰錢。為免悲劇重演，我特登買咗杯麵同公仔麵比你，你懶嘅時候可以煮麵，再懶就可以食杯麵。

如果你食到悶嘅話，等你翻到嚟，我再煮餐好嘅比你食。

同埋我買咗水晶比你，作用係令你容易成功，我知你可能唔會信呢啲嘢，不過你最近就嚟考車，唔知你收到嗰時考完未，就算考完都好，都可以當保平安。

如果你真係好唔鐘意，就翻嚟比翻我啦。

寫到手有啲攰添，都係等你翻嚟，我哋再慢慢講。」

「你會唔會太好......」Janice 每天都把我牢記住，更想念得以植物來代替我，而我居然無情的認為與她傳訊息為煩惱，甚至因而感到高興。

回想起來，我還真想掌摑自己，竟然不懂得珍惜眼前人，差點斷送這段關係。

咦？考車的時間快到了，現在並非反省的時候，我還是趕去地點才行。

啊，差點忘記拿取水晶。

我並非相信其作用，而是我不希望浪費她的心意。

就這樣，我攜帶着其水晶考試，未知是心理作用還是甚麼，我的表現超水準發揮，成功地獲得駕駛的資格。

我第一時間把其消息告知Janice，唯獨她還未回覆我，不過我相信她一定會為我感到到高興。

現時，我需要考慮的問題為應購買甚麼類型的車，雖然早就跟James及Cathy討論過，她們都建議我購買二手車，不過我仍未決定要買那款，只因有些比較貴，但外表比較吸引，要是買了的話，可能要打工賺錢，我應該如何是好？

A、昂貴及極新的二人車
B、適中價格的藍色四人車
C、買最便宜的古老車
D、交由Janice決定

Sorry禁錯掣引用左

主角要好好珍惜Janice

我都係咁諗

四人車似乎為最合適我的車輛，雖然外型並不討好，然而價錢及性能方面尚算可以接受。加上，我逗留半年多就會離開這裏，那只要揀選實用的則可。

打鐵趁熱，讓我馬上返回宿舍，然後於網上預購藍色四人車，避免有其他人搶先一步。

我返回宿舍的途中，不斷着急地查看手機，可是Janice仍未回覆我，訊息一直處於未閱讀的狀態，「點解咁耐都未覆㗎？」我焦慮不安地等待着，好幾秒又檢查手機：「之前都覆得好快㗎，點解今次咁慢嘅。」

倏地，我發現自己居然因這些事情而煩燥，這種等待回覆的煎熬感，我經已有好一段時間沒有感受過。

以往，彼此都會互相主動及關心對方，唯獨我到達奧克蘭後，我開始變得被動，漸漸產生一種「既然她也會主動聯絡我，那我就無需找她。」的錯覺，最後，我竟有着暫時斷絕聯絡的可怕想法。

當一段關係變得穩定下來的時候，我們就好像會把對方對自己的關心當作理所當然，甚至沒有重視過。

直到失去的一𣊬間，我們才意識到對方的重要性。

可惜，一切都為時已晚。

我不可再如此大意，必定要好好珍惜Janice才行，我默默暗忖着。

「叮—」

未幾，我終於收到Janice的回覆，我抱住既期待又激動的心情按下訊息。

「Yay！我都知你係得嘅！」她回覆道。

「你知唔知我點解會咁易成功？」

「又想讚自己靚仔？但好似唔關事喎。」

「平時我會答係，不過今次就唔同，我今次有水晶幫我！」我暗示自己收到她的包裹。

「哇！我仲以為會趕唔切寄添，但我更加估唔到你真係有戴住去考。」

「點會唔戴喎，女朋友送，幾樣衰都戴。」我開玩笑道。

「咩樣衰，我揀咗好耐㗎，我都有幫自己買一條，你鐘意嘅話，我遲啲再幫你買。」

「唔洗啦，我淨係鐘意你一個。Btw你收到我封信未？」

「我呢幾日太忙，成日唔記得check信箱，不過你收到嘅話，我都應該會收到，今晚一定會check。」

「不如我哋回信一次就完？都係WhatsApp 好。」雖說這是我自己提出的意見，如今我卻感到後悔，想要每天與她對話，等待信件寄來的時間太長了，我無法忍耐。

「咁快？唔係話要做筆友咩？」

「係嘅，但我想日日同你講嘢，信就太慢。」

「都係，咁好啦！」

如是者，寄信活動就此結束，我們恢復正常的對話次數，自己亦因而重新檢視及重視這段關係，不會再輕易忽視。

不知不覺間，我就完成第一個學期，接着就大概擁有一個月時間休息，這段時間，我應該用來做甚麼？

A、精進廚藝
B、找實習工作
C、出外遊玩
D、跟Cathy學習外語

除咗選項B之外
其餘都可以答多於一個

例如A+C，但A+B就唔可以

A+D

C+D

A+C

A D

A C

AC

C D

既然有整整一個月的休息空檔，那我也應該進修及增值自己，儘量善用時間。

即使過了好幾個月，但我的廚藝還是非常一般，最多只能保證廚房不會燒掉。要是自學的話，相信未能於一個月內大幅進步，那就向James及Cathy請教，畢竟他們都為專家。

單是鍛鍊廚技似乎太無聊，還是學多一種技能，我記得Cathy擁有超高的語文天份，一於順道請教她吧。

「喂喂，有冇興趣一行一善？」我詢問Cathy。

「What？搞咩？」她不虞有詐。

「教我煮嘢食，再advance啲嘅。」

「之前都有教開，無問題㗎。」她上當了。

「仲有一樣，就係教我外語！」

「哇，當我免費老師咩。

嗱，幫你唔係唔得，但我都想揾你幫我一樣嘢。」她竟然學會討價還價？

「得得得，你想點就點，我一定幫。」我爽快地答應她。

Cathy滿意地點點頭：「我最近想學人寫下小說，可惜無乜靈感，你有冇咩經歷可以分享比我？或者你朋友都可以。」

經歷？

事實上，我並非一個擁有豐富人生閱歷的人，但自從我經歷過Zoom lesson之後，我往後的人生都好像改變一樣。

每人都有其特別的經歷，而一小段的經歷都足以改變他們，就如Janice般。

如此一來，我應該分享誰的故事？

（最多可選兩項）

A、自己成為陳樹力，於zoom lesson 經歷的一切

B、Janice與前度的故事

C、James與妻子的愛情故事

D、自己與Janice的愛情故事

E、以上所有

A+B

E

A+D
唔講其他人嘅嘢好似好啲

AD

A-D

苦思好一會兒，我還是決定講述自己的經歷，由當時人去憶述的話，相信最能形容及描繪當刻的感受。

於是，我將自己變成陳樹力一事，以及因而結識的經歷鉅細無遺地一一告知她。

說着說着，我竟花了半多小時才能說完。回想起來，這一切都好不真實，誰又會想到自己會於網絡課堂遇上怪事、甚至與Janice結緣？

如果我與Janice只於現實上課，也許彼此只會止於擦身而過，或是點頭微笑的關係。

要是沒有Zoom lesson的出現，我和你，又會過着怎樣的生活？

一旦回望過去，我總會觸動情緒。至於Cathy的反應卻是相反，她神情顯得既驚喜又興奮：「你頭先講嘅全部都係真人真事？一句都無作過？」

「真㗎，呃你做咩喎。可惜除咗我之外，其他人都無曬記憶。」

「正喎咁，講出嚟都無人信，仲好適合要嚟寫小說，你介唔介意我攞嚟寫？我都會改篇下。」

「無所謂，你鐘意就寫，但真係會有人睇咩？」我從未想像過，自己的經歷可以成為故事的情節或是橋段。

「唔知有冇人睇㗎，試下㗎咋，唔試點知喎。不過咁，Janice真係完全唔記得件事？一齊咗咁耐都無提起過？」她質疑道。

「當時問過，但佢話唔記得，之後都無再特別提起，乜有問題咩？」

「只係覺得有啲奇怪，又會得你一個記到......使旦啦，我到時寫就會改咗呢啲bug，而加成個腦都係靈感，我要快啲入去寫先得！」她馬上動身，打算回房間動筆。

我連忙把她叫住：「等陣先，你係咪會教我煮嘢食同外語？」

「係喎，掛住寫文都唔記得添。

你幫咗我咁大忙，我緊係會幫你啦，但外語有咁多種，你想學邊種先？」

「你識邊種？其實我都係想sem break搵樣嘢嚟學。」

她把手托住下巴思量：「日文、韓文、法文同西班牙文我都識少少。如果你話sem break學，咁我就簡單教下你日常用語、問路嗰啲實用vocab。

不過西班牙文發音比較難，同埋字母都要時間記，所以我唔教住，你想挑戰難度就可以揀法文，而日文同韓文就相對較易。

咁你想學邊種？」

三種語言我也有興趣學習，現時應該學那一種呢？

A、日文
B、韓文
C、法文

「日文啦，學識就唔洗再去旅行做手勢同埋用Google translate ，加上我都識一兩句，應該ok嘅。」我自信滿滿地說。

「你所講嘅一兩句係......」

「2314！食得多壽司就會記住。」

「我仲以為係另一句添......」她喃喃自語。

「咩另一句？」

「無嘢啊。咁我哋聽日開始？」

「好，越快越好。」

未幾，我就於假期間去鑽研廚藝，以及學習外語。

廚藝方面，James負責指導我西式的菜餚，而Cathy則是負責中式。

短短一個月，我經已試過切傷手指、燙傷手腕、被油彈臉、被苛刻的James 精神攻擊十萬遍，他最主要為經常質問我為何如此簡單的也會出錯，相反Cathy非常有耐性，但同時亦很囉嗦，說我不能這樣那樣。

在他們軟硬兼施的教導底下，我終於成功擺脫地獄廚神的稱號，可以煮出正常的食物。

而語言方面，我居然發掘出自己學習外語的潛能，那些文法及語句我都能準確地掌握得到，Cathy察覺到我的天份之後，開始就每天以日文來跟我對話，並鼓勵我多看日文影片......

「吓？我成日睇㗎喎，不過嚟嚟去去都係得嗰幾句。」我笑說。

誰知，她一臉正經地回應：「用日文重複翻頭先句說話。」

「Sorry大佬，我知錯。」我馬上向她認錯。

就是這樣，我有驚無險地獲得煮食及日文的兩種技能。假若有天我到日本獨自生活的話，相信我也能夠自給自足，與當地人好好溝通。

//

轉眼間，我從等待開學變成迎接學期的完結。

像是成為當地人的我，即將要在好幾星期離開，現時的打算為一月中離開，也就是意味着，我要跟James、Cathy，還有其他的朋友道別，彼此能夠相處及見面的時間，猶如沙漏般一直倒數着。

但換個角度的話，至少我可以與Janice重聚，那都算是不錯，能夠結束接近一年的遠距離戀愛。

說到Janice，這天正正就是聖誕節，第一次在拍拖期間沒有情人陪伴自己，感覺也滿奇怪。不過幸好，我也有朋輩陪伴自己，可以彌補其空虛感。

然而，我的朋友實在太多了，James以及Cathy居然各自舉辦了聖誕派對，並且邀請我到訪，順道為我作餞行。

可是我人就只有一個，我又怎可能同時出席兩個聚會呢？最勉強的方法為兩邊也去，但其中一方的逗留時間則會較短，那會否不尊重呢？

A、只前往James的派對
B、只前往Cathy的派對
C、兩者皆出席

如揀C，請揀出主角於其派對逗留時間最長的一方

1、James
2、Cathy

C 1
感覺James冇乜戲份咁

C2

C1

C1 一開始幫主角咁多

經我思量一番，我決定兩者皆會出席，只不過，我會於Cathy的派對逗留較長時間。

於是，我就先出席James主辦的聖誕派對，他揀選的地方為相熟朋友的家中，無論理會時間的限制，可以遊玩至通宵達旦。

甫步入大門，屋內的每項裝飾充滿着派對的氣氛，聖誕樹、爐灶、搖滾的音樂，以及一枱美酒佳餚，當然少不了聖誕必備的火雞。

「Merry Christmas bro！」James興奮地對我說，說罷，他就趕住與其他人聚舊，剩下我一人站如嘍囉。

沒所謂的，反正我倆整天都待在一起，接近相處一年，經已沒甚麼好說。

其他人都忙着跳舞狂歡，可是我卻餓得沒有心情加入他們，所以就獨自一人去揀選食飯作補充體力。

當我隨意坐在一個角落進食時，一位女性朝住我走過來，並且坐在我身旁。

對方隨即介紹自己身份，表示自己名為Yenis，她為Dave的朋友的朋友，然而我並不認識Dave是誰，所以只簡單點頭，沒有特別說甚麼。

可能因為我只顧進食，並沒有理會她，故此她接着對我說，自己於這裏感到非常無聊，沒有人陪伴自己，經已對這種派對生厭。

我一邊進食，一邊反問Yenis為何要自討苦吃，答應出席其活動。她則委屈地向我吐苦水，由於跟男友分手了，卻不想讓朋友知道，亦覺得聖誕節自己一人會孤單，所以才會出席。

沒想到，派對使她感到更加孤單寂寞。

說到這裏，她露出一副楚楚可憐的樣子，使我於心不忍，只好關心她及詢問有甚麼可以幫助她。

Yenis心酸地回答我，想要去一個人煙稀少，可以令她自在及有人關懷自己的地方。

她這個回覆有點奇怪，有問非所答的感覺，但我又沒有可能不顧她而去，我應該如何協助她？

A、將James介紹給她
B、把她帶到Cathy的派對

B,等Cathy食咗佢

Cathy 比較善解人意，也許Yenis能夠從中認識新朋友，填補空虛感。我向她提出此建議，她也樂意接受，故此，我打算與她一併離開。

剛好，James興致勃勃地走過來，邀請我一同參與他們舉辦的喝酒大賽，勝利者更能獲得一筆可觀的獎金。然而，我經已有着離開的想法，所以拒絕了他。

本來他打算挽留我，可James 一看到Yenis站在我身旁，就奸笑地表示明白我的用意，更明言自己今晚不會返回宿舍。當我打算解釋，Yenis則翹着我的手臂，並且代我跟James道別，然後就匆忙地拖住我離開。

我不解地詢問她為何要如此匆忙，我還未向他解釋，可是Yenis亳無表示，只不斷追問我車輛的位置。

而上車之後，她又突然表示不想前往Cathy的派對，提議我倆去其他地方，我當然拒絕她的要求，直接到Cathy的派對。

她們所舉辦的地方為學校宿舍其中一間的Common room，所以我把車輛駛回學校，並且為對方帶路。

「咁遲㗎你！我哋就嚟食曬啲嘢啦！

咦？點解多咗個人？你女朋友？」Cathy歡迎道。

「佢係我啱啱喺Party識㗎，外國人嚟，叫Yenis。佢話自己一個好悶，所以就帶佢嚟玩，你唔介意？」

「唔介意，不過我哋呢度主要係亞洲人，佢唔介意就Ok。」

我滿意地點點頭：「咁我交佢比你啦。」接着，我介紹Cathy給Yenis，讓她們有初步的認識，然後我就馬上離開她的視線範圍，不知為何，我對着Yenis有種莫名的壓迫感，直到我遠離她之後，才能有喘息的空間。

擺脫她之後，我馬上找回其他好友閒聊。如今，我才能感受到聖誕氣氛的感覺，身邊皆為我熟悉的朋友，雖然食物以及裝飾都是平平無奇，可是我喜歡與這群人聚在一起的感覺，那是溫馨的幸福感。

而我與他人閒話期間，也有去注意Yenis的狀況，只見她心不在焉，似乎不太想理會Cathy。

算了，這已經與我無關。

說着笑着，時間都不知不覺為凌晨一時，可是大家仍然沒有要離開的意思，可能打算玩到三、四時吧。

此時，我拿出手機去查看訊息，卻發現Janice多次向我傳訊息：「你今日party幾時完？」

「hello？」

「仲未完？」

奇怪，我今天早就與她說了聖誕節快樂，亦告知自己會有派對活動，她為何會這樣問？

「未完啊，做咩？」

她馬上秒回：「你不如翻房先？我想同你Facetime。」

「Ok。」有甚麼特別事呢？我心中充滿了疑惑。

然而，在我接近門口時，Yenis馬上衝過來且依偎着我身上，說自己可能喝了太多酒，所以感到頭暈及不適，希望我能帶她到我的房間休息。

她的樣子看上去非常不濟，可我也趕住與Janice進行視像通話，我應否答應她的要求？

A、答應
B、拒絕，表示自己有重要事情處理
C、表示這裏比自己的房間更好睡

感覺個Yenis好明顯八婆黎

B 做男人 唔係乜都擺落口

B
女刺客

感覺幾準

呢個形容

除了Janice以外，我眼中再沒可能容納其他人，故此我決絕地拒絕她，然後頭也不回地離開房間。

我乘搭升降機到達自己房間的樓層，誰知道，當我步出升降機時，卻發現有一個怪人坐在某個房間門前，一動也不動。

別自己嚇自己......沒事的，我甚麼都看不見，只要回到房間則可。

慢着......那不就是我的房間？那、那我該如何走進去？我能穿過她嗎？不！我不應騷擾她，我應該如何是好？找人來協助嗎？這未免顯得我太廢......

讓我再偷𣈴她好幾眼......

她仍然低下頭，頭髮長得把臉龐遮蓋住，而她同樣沒有活動身體，維持同一的坐姿，有種眼熟的感覺......

她身旁也好像有個類似行李箱的物體，難道這就是所謂的唯有孽隨身？這些又會否有重量呢？

不對，現在並非想這些事的時候！重點是我要進入房間，雖然在這裏也可以跟Janice進行視像通話，但我始終需要返回房間，最終還是要面對這個問題。

怎麼辦呢？我該如何應對？

A、勇敢地上前詢問對方身份
B、無視且直接步入房間
C、吶喊經文及助跑進入房間

A,一定係Janice

C

想玩鳩主角

不管了，就豁出去吧！

我硬着頭皮向前走，並且上前詢問對方身份：「He......Hello ？」說罷，我馬上退後好幾步，不敢靠近對方。

她緩緩頭起頭，我嚇得別過臉來，生怕有甚麼會跳出來。

然而，我卻聽到一把熟悉的聲音：「吳志聰？我等咗你好耐啦！」這把聲音，不就是Janice嗎？

我小心翼翼地轉過頭，眼前的人確實與Janice非常相似，可是她根本沒可能會出現在這裏，難道是我幻覺？我一定要小心提防才行。

「你做咩唔出聲啊，我咁辛苦過咗嚟，乜你一啲都唔掛住我咩？」她的神態及語氣與Janice非常相似，可是，我絕對不會上當！

「我女朋友係香港，佢無可能會喺度！我唔知你係邊個，就算你扮到同佢個樣一樣都好，我都係唔會鐘意你，你回頭是岸啦！」我理直氣壯地說。

她擺出一副疑惑的表情：「咩回頭是岸啊？你係咪飲醉咗？我咪係你女朋友囉，我特登由香港飛過嚟揾你㗎！」說罷，她更嘗試接觸我，幸好我反應敏捷地迴避她：「你唔洗呃我，佢啱啱先話想同我FaceTime ！」

「咁唔通直接話比你聽我過咗嚟咩！想比驚喜你咋嘛！你睇落又唔似飲得好醉......我知啦，你整古我！

唔玩啦，坐咗成日機好攰，我想訓覺。」她表現得十分真誠，難道一切都是我的誤會？

不，我不可掉以輕心，但......要是對方為真正Janice的話，她必定會不斷嘲笑我為傻瓜。

對了！我可以借此機會來詢問問題，就以對我了解程序的名義，實質為測試她能否答出。這不但可以知道對手是否名符其實的Janice，也可避免她得知我把她當成鬼怪。

那我應該問甚麼來辨認她身份？

A、要求她說出一樣只有彼此會知道的事
B、要求她說出自己前來的原因
C、要求她說出經歷異地戀的感受

改C

B
係咪搞笑如果係我會即刻攬住佢

原本都諗住係好浪漫
不過最後決定派下膠

「入去都得，不過要答我一個問題先。喺呢一年入面，你覺得long d係咩感受？」

「仲洗問？咁緊係悶啦，無人陪我寫essay、趕deadline、陪我顛、陪我玩。每一日都好似少咗啲嘢咁，好唔自在，雖然有紅豆陪我傾計，但呢啲都係治標不治本嘅方法。」她連紅豆這件事情也知道，而且Janice的確視做功課為我倆的拍拖活動之一，雖然我並不理解當中有何浪漫，但我也從沒深究過。

現在，她能說出這些事情及感受，相信對方為真正的Janice。

那麼......

「咁有咩係治本㗎？」我明知故問。

她鼓起腮子回應：「咪就係過嚟搵你囉衰人！點知你一啲表示都無！仲講埋啲奇怪嘢。」

我牽住她進入房間說道：「而加表示翻，唔好嬲豬啦。

我好耐都無拖過你啦，除咗我之外，應該無人拖過㗎？」我忽然有點擔心。

「呢句應該係我問你，你成日都好似好忙咁，我今日十二點就到咗，等到我訓着你都仲玩緊，無應過機。」她扁嘴道。

我親吻她的額頭：「Sorry sorry，我無諗過你會嚟，所以無睇手機。但我都好快翻去，點解你仲過嚟？」

「因為我想同你過聖誕節，當面講句Merry Christmas 。」

「就係咁簡單？」我有點愕然，還以為她會說長篇大論的原因。

她微微一笑：「我覺得一啲都唔簡單，飛過嚟都要錢㗎。」

「係㗎，見我一面的確係幾貴。」我笑說。

「叻啦叻啦。

唔講住，我有啲眼瞓。咦係喎，你roommate 呢？」

「James去咗party，今晚會夜翻。」

對了，說起派對，Cathy的聖誕派對還未結束，可是Janice又在這裏，而她又如此疲倦，相信我無法把她帶到派對，那我應怎麼辦？

A、重回派對
B、陪伴Janice

頂寫錯咗B

B

有janice仲去搵cathy?

你揾cathy佢都未必理你

B啦

B
有Janice萬事足

B，但係都同Cathy交代聲

仲洗問嘅梗係B啦

B

陣間Cathy 食左Janice 就仆街

既然Janice為了我而千辛萬苦地來到奧克蘭，我亦應陪伴她，免得她自己孤零零一人待在房間。

「你等一等我，我好快翻嚟。」於是，我決定返回派對地點，並且告知Cathy，她大方地表示明白，更催促我要快點回去陪伴她。

當我重返房間後，發現Janice經已穿上睡衣的裝束，並且坐在我床上悠閑地看手機。

我呆着問道：「我只係去咗幾分鐘，你咁快就換曬衫？仲已經坐喺張床？你唔怕坐錯咩？」

「換件衫好快咋嘛，我喺喼入面一早分曬類，所以一攞就攞到。另外嗰啲衫，我都放咗去你衣櫃，你啲衫放到好亂，我順便幫你執埋啦。」短短幾分鐘，就能夠做到如此多的事情嗎？

她接着說：「同埋你張床都好易認，呢個位有你嘅味，但另外嗰邊無，所以我估呢張係你嘅。我估得啱唔啱？」

她確實猜中，難道我身上散發一種特別的味道？

「你估中咗......但我到底有咩味？我平時都唔係好大汗嘅人。」

「我都唔知要點形容，不過一聞就會認得到。」真神奇，連我自己都不知道身上散發着甚麼氣味，她居然能夠對此暸如指掌。總感覺Janice對我有很深的了解，可我卻對她一知半解。

要是有機會的話，我想要追回彼此失去的時間，好好去了解她。

「你......訓覺未啊？」她忽然害羞地問。

睡覺......？

對了，這裏就只有兩張床，其中一張為James的，也就是意味着，我會跟Janice睡同一張床。

「我訓啦！我而加即刻訓！」我二話不說地關燈，並且跳上床。

這還是我有生以來，第一次有女性睡在自己身旁，不如為何，我無故緊張起來。

雖然腦海中想過好幾次自己會如何應對，可當其真實呈現在我眼前，我竟會變得不知所措。

「你訓咗未？」我面對着天花板，不敢輕舉妄動，而她則轉身且攬住我腰：「就嚟訓着啦，做咩咁問？」

我心跳加速地轉身面向她：「Merry Christmas.......仲有good night。」

「終於聽到你親口對我講，證明我無嚟錯，有你嘅聖誕節，先算係真正嘅聖誕節。唔講啦，有啲眼訓，聽日再講。」

「好。」說罷，我緊牽着她的手而漸漸入睡。

未幾，我從睡夢中醒來，並且發現自己與Janice相擁着。

甫張開眼睛，Janice的臉孔就映入我眼簾，她像是嬰兒一樣，依偎在我身上，讓人想要好好保護她。

她與我的距離非常近，我甚至可以聽到她的呼吸聲、感受到她的體温、注意到她乾燥的嘴唇，以及有着猶如熊貓般的黑眼圈。

凝望着她，就如欣賞世上最華麗的藝術品一樣，百看不厭。

倏地，腦海中浮現出一種想法，

我希望於未來的日子，可以一張開眼就有她在旁，可以與她分享生活的樂與苦，可以成為她生命中最重要的人。

我餘下的人生，就只想看她一人而已。

正好此時，她亦睜開眼睛：「做咩望住我笑得咁開心？我個樣好殘？」

「因為你好靚，所以我好鐘意。」

「係咪㗎，我最近個黑眼圈大咗好多，好樣衰啊。」

「樣衰咪好囉。」我笑說。

「喂啊！你講多次？」她生氣的樣子也是很可愛。

「你樣衰咪即係無人同我搶，得我一個要你囉。」

「邊個話我要你喎！」

「咁你要邊個？唔通你趁我唔係度，偷偷地去咗識人！」

「無，我先唔會咁做。」

我扮作妒忌地說：「我知你嗰班有個人幾靚仔，又搞笑過我，唉我唔訓啦，嬲啊。」說罷，我作勢要起床。

接着，她馬上像樹熊般從後攬住我：「我都唔識佢，你先係最靚仔同最搞笑嗰個，唔好起身住，陪我訓多陣啦。」

聽到這裏，我的嘴角不自覺地向上揚，幸好她都看不見，故此我扮作難為道：「好啦好啦，一陣咋，等多陣我就起身。」事實上，我當然希望她一直維持這姿勢，別要鬆手。

趁着這幸福的空檔，就讓我想想待會的早餐........應該怎樣安排才好？

A、出外吃
B、自己下廚給Janice
C、一起下廚

C
好似上次咁

她昨晚舟車勞動，今天還是令她輕鬆點，讓我來擔當大廚的角色吧。

未幾，我就下床梳洗：「你訓多陣啦，我去煮早餐比你食。」本以為她會以感動的眼神來答謝我，誰知她嚇得睜大眼睛，惶恐不安反覆問道：「你、你煮？你自己一個？你肯定？你真係唔洗勉強自己喎，我煮都得㗎。」

她居然對我毫無信心，不過這也是情有可原，畢竟我擁有燒毁廚房的能力，但我現時經已脫胎換骨，不再是昔日的地獄廚神。

「唔會有事，你就乖乖地係度等我，我會煮餐好嘅比你食！」說罷，我威風凜然地步出房間。

踏出門外之際，我看到一個熟悉的身影倒臥在餐枱前，我上前探頭查看，發現對方為醉倒的James。我推測這是由朋友送他回來，可他們未知James所住的房間，所以就讓他睡在這裏。

不管了，就讓他睡在這裏，絕不能讓他與Janice單獨相處。

其後，我就繼續全心全意地烹飪，務求做出令Janice滿意及醒神的早餐。

「終於搞掂！」我滿意地欣賞着香氣撲鼻的二人份量早餐，想像待會Janice露出幸福的笑容。

「Smells great！」不知何時，James忽然醒來，並且在我耳邊說出這番說話，嚇得我差點把整碟食物倒在地上。

我不滿地指責他，害我差點把嘔心瀝血之作倒掉，然而，他不但沒有把其聽入耳，更奇怪地打量着我。故此，我反問其原因，而James則問我，是否經歷了甚麼，或是碰見甚麼人。

人......？

我昨晚碰見了Yenis 以及Janice，但這都沒甚麼特別，但既然他無故問道，那我就一一把其告知他。

James聽到之後，奇怪地獨自笑起來，並且不斷說出恭喜我的說話，難道他還處於醉酒的狀態？所以才做出奇異的舉動。

他見我疑惑的表情，於是再進一步詢問我是否體會到那感受。

感受？甚麼感受。

「You will know it when you need to know it。」

此言一出，馬上就令我整個人都愣住。昔日的我未能參透到當中道理，如今我竟完全理解得到。

他所指的「It」，正正就是我今早對Janice產生的感覺，原來我經已不知不覺間認定Janice為我結婚對象，原來我會在適當時候，肯定對方於自己心目中的地位，原來肯定的那一𣊬間是如此美妙。

可是，他又怎會知道？

James則表示，他注意到我的眼神比以往有點不同，以往的我比較輕浮、搖擺不定，如今卻有種認真、腳踏實地的感覺。

有這麼神奇嗎？我自己都沒有注意到，但他這樣一說，又好像也是，現在的我想要認真對待與Janice的感情，可是，Janice 也有着同樣的想法嗎？

既然James能夠洞悉到我的想法，那他也應可以猜到Janice對我的想法吧？應否請求他觀察呢？

A、讓他觀察
B、待自己感受

如選擇A，請選擇觀察的範圍

C、Janice是否視自己為結婚對象
D、Janice 是否真正喜歡自己
E、Janice是否認真對待此關係

B+C

B+E

B 唔可以依賴人

只有A先可以揀其他choice
巴打係打錯定點

sor 打錯 A+C

A+C
點解咁多人揀左b+其他

雖然我很好奇Janice的對我想法，可是我想要去自己感受，而非從別人口中對我說。

再者，要是得出的結果未如我所想，那我該如何面對她呢？

所以，靠自己去感受應為最好的決定。

於是，我並沒有提出此要求，只默默地返回房間，並且把James介紹給Janice認識。

James熱情地向Janice 打招呼，更在她面前不斷讚揚我為稱職的男朋友，為了她而特意向他拜師，聽到這裏，我馬上打斷James，不讓他說下去。

而Janice則驚喜地問：「你真係特登走去學？」我害羞地回應：「咁我都唔想下下要你煮，我都想自己親手煮一餐比你。」說罷，我遞過自己所煮的早餐給她。

她滿心歡喜地接過碗碟，並且馬上把其放進口，其後睜大眼睛評價：「唔係講笑，真係好好食，而且你擺盤都唔係求其擺，可以放上IG呃Like。」接着，她把其中一塊蘑菇放到我嘴邊：「你都試下食，真係好正。」

James見狀，立即識趣地表示自己會搬走到朋友家暫住，讓我倆能享有二人世界。我不敢相信地問他是否考慮清楚，只因他根本無需為此而刻意離開。

他則回應自己早就有着聖誕節到朋友家中遊玩、暫住的想法，所以亦不算是完全因我而離開，他還笑說，指我別把自己看得那麼重要。不過，他定會在我返回香港前與我道別。

其後，James就收拾行李離開。

「你覺得佢係咪真係一早plan好咗？」我問道。

「你同佢相處得最耐喎，你會唔知？」James這個人.......太高深難測了，但知可以肯定，他是一個為朋友而出心出力的人。

「可能掛，我都唔知。

唔好講佢住，我哋食完早餐去邊好？」

「周圍行下？你喺度住咗咁耐，一定識路嘅。」

「咁各位團友，我哋準備出發啦喎。」我扮作導賞員的語氣，她則興致勃勃地準備就緒出發。

然後，我就把陪伴自己出生入死的車輛展示給她，她帶點惋惜地說：「仲以為係好型嘅跑車添，不過呢個都唔錯嘅。」

我為自己辨護道：「跑車好貴，加上得一年時間，總之實用就Ok。你都快啲坐低，嚟試下我手車點樣。」

「好！」接着，她就坐在司機座位旁邊，「你唔記得扣安全帶。」我為她扣好安全帶，「係喎，唔記得添，好彩有你呢個司機。」她甜笑着。

「緊係啦，有我柴可夫司機，你絕對可以放心。好，我而加開車啦。」我腦海中經已為Janice編好整天的行程，首先是到草地休息及欣賞風景，接着就觀看日落，最後就到餐廳進食晚餐。

而一路上，Janice都顧着欣賞天色，不斷讚歎着：「可以日日睇到藍天白雲好正，同埋而加好有自駕遊嘅Feel，我一直都想試下咁做。」

自駕遊？

我忽發其想，想到可以待我離開奧克蘭後直接前往其他地方繼續旅遊，我或能於租車輛去跟Janice 自駕遊。但由於經費問題，所以我們只能即興地去短期旅行，那應否向她提及此想法呢？

A、提出意見
B、打消想法

如選擇A，請揀選旅行地點

C、台灣
D、日本
E、交由Janice決定

A+E

A-E

A+E

即係Janice會揀C或者D？

AE

Janice係會揀另一個地方
唔係係C/D嗰個 choice

「如果我哋遲啲一齊去個短trip，你覺得點？」我試探Janice的反應，她隨即雀躍地對我說：「你講真㗎？去啊！我想去！幾時？」

「我哋唔翻香港而直接去旅行，點睇？不過因為budget 問題，所以都去唔到太耐，只可以低成本咁玩，你Ok？」

「緊係Ok！有得同你去旅行緊係好㗎！」她已經處於興奮狀態。

「咁你有冇咩地方想去？我去邊都無所謂，有你就夠。」

「咁啊.......去韓國？想去食嘢同買嘢。」早知如此，我就跟Cathy學習韓文，那我就能一展所長，讓她見識我的語文能力。

「好啊，咁去韓國啦，一陣睇下有冇機票。」

「真係？你係咪真係鐘意㗎？」她擔心問道。

「有你就得，去邊都無所謂。不過去到就要做手語。」

「手語？」她不解。

「即係Body language，我哋又唔識韓文，好難溝通。」

「唔洗啊，我有學過韓文，所以都可以同當地人做到基本溝通。」

「咁到時就靠你啦。」說罷，我們就到達目的地。

我一邊帶領她，一邊介紹景點特色。沒多久，我倆就攤臥在草地閒話家常，當中Janice提及到行程問題，討論應該如何分配旅行活動。

現時暫定會於韓國逗留四天三夜，我們應各自負責兩天的行程，還是一起討論每天的行程呢？

A、各自負責
B、一起討論

A有驚喜先好玩

各位唔好意思
近排無乜靈感所以會出慢咗

一起討論應為最好的方法，至少彼此都能達成共識，免得屆時才衍生分歧。

「我哋一齊決定每日要做啲咩？」我提議道。

「好啊，我有幾個地方特別想去，睇下可唔可以順便去埋。」說罷，她拿出手機開始翻查資料，而我亦上網去了解當中的好去處。

「食、玩、觀光。你會想點分配？」她向我問道。

「無所謂，睇你想點。」

她帶點不滿：「唔可以得我一個鐘意㗎，你都要比啲意見，你都有份去㗎嘛！」

「咁......咁平均啲？我乜都得㗎其實，只要你鐘意就得，我想你可以enjoy成個旅行。」我坦言。

「我唔想淨係我自己一個開心，去旅行係兩個人嘅事，我想大家都享受。」

「嗯，但有你係度嘅話，又點會唔享受？」我笑說。

「你又啱。」她重拾笑容。

其後，我倆繼續討論必去景點及餐廳，然而我倆所揀選的地方實在太多，即使嘗試捨棄某些景點，可是仍然未能把所有活動放進行程表。

此時，Janice提議我倆的行程可以密集點，早點起床的話，那我們就可以擁有更多時間去遊玩，問題亦能迎刃而解。

「即係要幾早？」我不安地問。

「可能都要七點㗎，係辛苦啲，但咁先可以去曬所有地方。」

居然要那麼早？平常我連八半的課堂也走掉，要我如此早起床，不就等於取我性命嗎？

但假若我並不按照Janice的建議，那我們不就無法依計劃以到達所有景點？我應否
迎合她呢？還是委婉地讓她捨棄某部份景點？

A、迎合
B、嘗試讓她放棄

呢個一定B
自己去旅行緊係要訓晏啲啦

B 咩都就曬咩

想來想去，我還是讓她放棄比較好，始終我也未能擔保自己可以準時起床。

「七點好似太早，咁樣會好辛苦，不如都係揀最想去嗰啲地方先？今次去唔到嘅，咪下次先再去，我哋咩最多？就係錢同時間。」我嘗試說服她。

「咁啊......好啦，唯有留翻下次再去，你要應承我，下次一定要陪我去！」

我信誓旦旦地答應她：「放心喎，我幾時有甩過你底。」

「聽住先啦。咁我哋就唔去呢幾個地方？但著韓服就一定要Keep。」

「無問題，唔洗七點起身就得。」我比較喜歡節奏輕鬆的旅行，平日的生活方式經已較急速，那為何去旅行還要如此辛勞？

「Ok，咁大致上都好似搞掂，翻到去再book機票同酒店就得。」

「得，包係我身上。」沒想到，我們能夠一天內就能編好成程。

接着，我倆休息好一陣子就打算離開，而離開之際，居然碰見Cathy以及她的朋友前往這裏。

然而，她直接無視了我，反而非常熱情地與Janice打招呼：「原來你就係Janice！你比我想像中更加靚女。」

「呃、我哋以前見過？」Janice顯得一頭霧水，於是我馬上解釋：「佢係Cathy，我哋一樣同科。」

Cathy接着補充道：「係啊，同埋我哋住對面，所以成日見，呢度都係我帶佢嚟，係咪好靚呢？」

「你同佢成日嚟？」

「間中啦，一齊温書。」

「得你兩個？」

「一時時就，有時都會有其他人。」她們好像說得很投契，所以我都只站在一旁，聆聽她們的對話。

「哦，咁你今日同其他朋友嚟？」Janice不斷發問，而Cathy則開朗回應：「係啊，你哋一唔一齊join？」

「唔洗，我哋走㗎啦。」說罷，Janice馬上拉住我離開及返回車上。

「我仲以為你哋會想傾多陣添。」我說。

「唔係。我哋一陣去邊？」

「去睇日落？」我提議。

「你同佢有去過？」她所指的人，就是Cathy吧？

「都有。」

「咁我唔去，有冇其他地方。」她居然對此感到抗拒。

「有嘅，附近都有地方行下同吹風，有冇興趣？」

「無所謂，總之你無同佢去過就得。」她似乎有點生氣，但她到底在氣甚麼？我應該沒說甚麼令她不滿的事，難道是因為Cathy？沒可能吧，剛才她都願意與Cathy對話。

我應該關心Janice 的心情嗎？

A、試探她是否生氣
B、詢問她是否討厭Cathy
C、打消想法

D
同佢講Cathy係lesbian

D cathy 係同性戀

「你係咪唔太鍾意Cathy？」我問道。

「點會呢，佢都唔差啊，個個人都會鐘意佢，你話係咪啦？」

「咁佢的確係一個幾好嘅朋友，但佢點好都唔夠我女朋友咁好，我哋真係普通朋友嚟，大家又係香港人，始終都想要個照應。」

「嗯，你啱。」總感覺她在敷衍我一樣，難不成她為了此事而呷醋？哈，我還是頭一次看見她獨自發牢騷的樣子，這也能代表她非常在意我吧？

但這樣下去可不是辦法，我與Cathy 只是朋友的關係，應該是說，即使我對Cathy動心也好，她亦不會喜歡我。

然而Janice對她的性取向一無所知，我應否把其告訴她呢？但又會否洩露Cathy的私隱，對她不太尊重呢？

A、對Janice 表示Cathy的性取向
B、替Cathy保守秘密，且再次強調彼此只是朋友關係

頭先揀D嘅朋友可以再表態

A 相信Janice唔係啲咁守舊既人

A

但係Janice 唔信

Cathy如此大方，她應該不會介意吧？現時最重要的為撇除Janice對我的誤會。

故此，我決意向她道出真相：「我講真㗎，我同Cathy根本唔會有嘢，因為佢係鐘意同性。」

「吓？真咩？」Janice的語氣聽起來非常驚訝。

「真㗎，佢親口同我講，而且佢都知你嘅存在，就更加證明到我哋係清白。如果佢對我有嘢，仲點會主動同你Say hi喎。」我仔細地分析着，務求說服她。

「但你仲同佢做到朋友？」這是甚麼問題？

「做到啊，點解做唔到？唔通因為咁而unfriend佢咩？」我不解Janice所問的意義。

「覺得唔似你姐。」

「咁你覺得我係點？」我好奇問道。

「唔知呢。」總感覺她對此仍抱有疑心。

未幾，我們就到達一個旅遊區，主要讓旅遊客購買手信以及本地商品，而旁邊也有一個類似夜市的地方，既有售賣小食，也有一些小攤檔。

我本亦打算於此購買紀念品送給Janice ，既然她現時親身到訪，那我就無需特意買甚麼，把經費留待韓國之旅。

到達之後，我們就先到攤檔逛逛，那裏售賣的種類比較廣泛，一些日常用品如碗碟、衣服，甚至手工藝製作，水晶等產品亦有。

當Janice 看見好幾個攤檔全都是以水晶為主時，她整個人都像着迷一樣，不斷拿上手且挑選合適自己的水晶。

「你買唔買？呢度勁多水晶買！有好多唔同種類可以慢慢揀。」

「唔洗啦，我對呢啲無乜興趣。」我站在一旁對她說。

「咁啊⋯⋯好啦，但我可能會睇好耐，不如我哋分開行先？咁大家都可以睇自己想睇嘅嘢，你又唔洗咁悶係度等我。」

她的建議聽起來確實不錯，這樣我就能夠去其他地方看看，不用無了期地一直等待她，亦可善用時間。

而且我也好奇其他小食攤檔會販賣甚麼食物，雖然小食部分在另一邊廂，但我都能嗅到美食的香氣。等着等着，肚子開始感到餓了。

那我應否接納她的意見，還是靜候她呢？

A、獨自逛逛
B、靜候Janice

B, Janice好似仲有啲唔開心，陪佢多啲啦

點解會諗起呢幕

「唔緊要，我係度等你都得。」此話一出，我就有點後悔，只因我整整等了她接近一小時。

對，單是一個攤檔，她都已經花上一小時，而她在每十五分鐘就向我表示：「你等我一陣，好快好快。」

如是者，我就一直相信她很快就會離開檔口，結果證實這一切都是我一廂情願。

「啲水晶太多種類，所以忍唔住手係咁揀，你等咗好耐啦？」她問道。

「等咗一個鐘，即係六十分鐘，亦都係三千六百秒，都唔係好多姐。講耐嘅話，我等你出現仲耐，足足等咗十八年喎。」我巧妙地說。

「遲到好過唔到嘛。好啦，今次到你揀地方啦，見你咁好，等咗我咁耐。」

終於，她把主導權交給我，故此我立即表示要到小食攤檔：「我哋不如食啲嘢先？啲味好香。」

「好喎，我都揀到有啲肚餓。」於是，我倆就走到不同的小店揀選食品，而人流隨着天色轉變亦漸漸增加起來，「拖實啲，而加越嚟越多人，好容易走失。」我提醒Janice。

看着眾多的人群聚集，我不禁好奇想着，要是我倆失去聯絡的話，我又能否從茫茫人海中找到Janice呢？或是，我們會擦身而過？

不過，答案似乎都不太重要，反正我緊緊握着她的手，她經已無處可逃。

其後，我們通過重重的人群，找到一個位置盤腳而坐，讓走了好一陣子的雙腿好好休息。

「哇！」Janice抬頭望着天空驚呼，我亦好奇地抬頭一探究竟，「好靚......」我自己都不自覺地讚賞着。

天空都掛滿着無窮無盡的星星，每一顆的光線都非常鮮明，並非如香港般的暗淡，抬頭的一𣊬間，我甚至以為自己眼花，只因我從未看過有這麼多的星星出現在我眼前。

此時此刻，我們就如被星海包圍一樣。

「一......二......三......太多啦根本數唔到！」Janice天真地試圖計算星星的數量。

「呢度又唔係香港，你點會數到喎。」我嘲笑她。

「車，試下咋嘛，但原來真係無可能。

話時話，星星係先人嘅講法相信你都聽過，但我曾經聽過一個更奇怪嘅講法，佢哋話，星星係未來嘅自己，亦即係離世之後變成星星。」

「我真係第一次聽喎，但點解要睇翻自己？」

「可能係因為想懷念下？成世人流流長，你總會有件事想回憶下，都算人之常情。」

「咁我明啦，你呢個解釋都合理。

可以同你睇星海，的確係值得回味。」

「淨係睇星海先值得回味咋？」她反問。

可惡！被她暗算了，我居然犯下錯誤，我當然要說與她相處的一分一秒都值得回味，「你陰我！」我扮作倒地暈倒。

Janice則沾沾自喜：「嘿嘿，仲唔比我威翻次。

不過，如果你可以同未來嘅自己對話，你會問或者講啲咩？」

「問佢下期六合彩號碼。」我笑說，「我認真㗎！你講嚟聽下！」

要我認真思考嗎？嗯......我倒是沒有想過，未來對我而言，也就只有跟Janice一起生活的打算，除了這樣以外，都沒甚麼特別。

硬要說其他的話，我也想要知道自己有否成為一個好老師，融入學生的一份子。

那我應說那樣呢？

A、詢問未來的自己是否與Janice幸福生活
B、詢問未來的自己有否成為好老師
C、表示不想預知未來，只想享受當下

好可惜 如果大家揀A嘅話 就可以睇到樓豬真實去旅行其中一個經歷

咁就A啦承你貴言

已經過咗上一篇揀A先得

笑聲笑聲，滿載溫馨
快樂發心內

巴打想表達啲咩

「我應該唔會問。

未來嘅事知咗又點？我而加已經生活得好開心，去到我自己想去嘅國家、有我鐘意嘅人陪我過每一日。

未來會係點樣已經唔重要，我只係想好好咁享受呢個moment。」

「預知未來唔好咩？咁你就唔洗估下估下。」她問道。

「未來自然會有未來嘅事去處理，點解要咁早知道？總之做人就係開心就夠，點講好呢......」我不知要如何向她解釋。

「即係，活在當下。想笑就笑、想喊就喊。」她說出我的心底話。

「Exactly ！你真係我肚入面條蟲。」

「邊有人咁形容自己女朋友㗎！」她似乎不太滿意這稱呼。

「唔係啊，我幾鐘意。咁你呢？」我好奇問道。

「我嘅話......應該係會想問自己仲係咪自己。每人都慨歎保持初心係最難做到嘅事，出到嚟社會，就會慢慢咁抹去自己嘅綾角，變成委曲求全、附和其他人，最後就會變成唔屬於自己嘅自己。

我唔想我對住塊鏡，認唔出鏡內嘅自己。」

「就算你認唔到都好，我都會認到你。」我接着說：「我相信你係可以堅持原則嘅人嚟，講到尾，只有自己先可以決定自己。世界可以好複雜，但選擇去隨波俗流，或者堅持己見，選擇權都係喺你自己手上，無人可以迫到你。

只不過，到時候我都會係你身邊Support你，所以你永遠都唔會係一個人。」我認真地說。

「嗱，你話㗎，你話會Support我。有未來嘅我，同埋其他星星見證住，你唔可以走數。」

「如果我真係走數，咁我咪欠你一世？」

「都係㗎，所以要還足一世。」

「咁同無走數有咩分別？」我突破盲點。

「嘿嘿，就係無分別。」她學壞了，儘管如此，我還是很喜歡她，只因她是跟隨我學習的。

「去食嘢？」她問。

「咁快又食？」我仍有飽肚感。

「頭先係小食咋嘛，都未食正餐。」雖說我傾向活在當下，但以她這個食量的話，相信我要努力賺錢了。

未幾，我們吃過晚餐後就返回宿舍，恰好，就碰見Cathy 於廚房煮食。

「哇，今日我哋咁有緣嘅？去到邊都見到。」Cathy主動示好。

「你今日咁夜先食嘢嘅？」我問。

「突然有啲肚餓，所以就整個宵夜。你哋食唔食？」

Cathy主動邀請我們，我應否答應她，令Janice對Cathy 有進一步的了解呢？還是拒絕以避免Janice感到不快？

A、食宵夜
B、拒絕

照講啦

A有冇得叫埋Janice

A

支持樓主講你個旅行真實經歷

A

要求第二日行程係樓主經歷

有

但其實個經歷有啲普通 怕大家期望太高
如果真係想知嘅話 我IG followers過100就會寫出嚟差四個咋

樹力條線係咪完咗架喇

主線嚟講係
但遲啲會有番外講佢嘅故事

期待

ig name

第一頁有

「好啊。」我順道觀察Janice的反應，她直接坐下來，感覺沒太大的抗拒或是反感。

「你煮緊咩？」Janice更主動開口問她。

「我煎緊餃子，啱唔啱食？」

「Ok啊。」Janice 回應。

其後，Cathy就把煎好的餃子擺盤：「搞掂！」

「你擺得好靚喎。」Janice讚賞道，「不過不失啦，我都有教Oscar點擺盤㗎，你可以叫佢整比你睇。」

對了，我好像沒有跟Janice說過此事，她只知道James 曾指導我。

「係啊，James同Cathy都有教過我煮嘢食，到時你想食咩，我都可以煮比你食。」我連忙補充道。

「睇嚟你都學煮嘢都識咗唔少朋友喎。」

「識多啲人好啊，可以見識多啲。」Cathy為我解話，可是誰都沒有接話，這時的氣氛可謂尷尬的極致。

忽然，Cathy主動提議：「不如我哋三個交換IG？」

「好喎，我同你識咗咁耐都好似無交換過。」我嘗試帶動氣氛，唯Janice只靜靜按着我們的說話做，甚麼都沒有說。

正當我打算放棄，待會隨意找藉口就與Janice 返回宿舍時，Janice 雀躍地問道：「點解你follow咗Yoyo嘅？佢係我小學同學嚟！」

Cathy則回應：「佢係我中學師妹，你哋好熟？」

「唔熟，不過我有朋友而家同佢都有聯絡，聽講佢中學嗰時打男朋友？打到全級都知，最恐怖係而加都仲未分手。」

「係啊！我當時都有見到！佢勁大力咁摑佢男朋友，成塊面紅曬，但喊嗰個竟然係Yoyo。

不過事後聽翻，yoyo 好似有情緒問題，當時佢誤會咗男朋友出軌，所以控制唔到情緒。」她們一下子就變得熟稔起來，看來女性之間最好的話題，就是討論別人的是非。

然而，我面對這個情況，完全是無話可說。

Janice接着說：「原來佢有情緒病......咁個男朋友都好好人，肯陪住佢不離不棄。佢男朋友都係我小學同學嚟，當時仲見證佢兩個拍拖，以為係小學生玩玩下，點知兩個都係認真咁發展。」

「原來佢哋咁早熟㗎？不過我都覺佢男朋友好體貼，比着係其他人，可能一早就分手，唔會願意包容。」

總感覺我不能插嘴在這話題上，不然就會惹上麻煩。

「有咁嘅男朋友真係好難得。」說罷，Janice有意無意地撞了我手臂，我只好迫於無奈加入討論：「你身邊已經有一個。」

然而，Cathy竟一併加入去陷害我：「Oscar 的確係幾好，不過你真係唔介意比人摑？好傷自尊心喎。」

Janice又接着問：「如果我有一日都同yoyo 一樣控制唔到情緒咁打你，你仲會唔會同我一齊？」這就是我所說的麻煩。

我當然會回應無論如何都會跟她在一起，可是，要怎表達才能達至完美無瑕呢？總不能讓她們有機可乘去質疑我。

A、表示即使世界末日都會對Janice不離不棄

B、表示Janice跟自己一起只會感到快樂，不會感到失落

C、表示Janice不會狠心打自己

followed!

多謝巴打
可惜都係未夠人
唯有等日後有機會再講

「我相信你唔會狠心打我嘅，呢個情況底下，你問嘅問題都唔成立啦。」我嘗試推翻她的問題。

她神情帶點不滿道：「唔一定㗎，你有時講啲嘢都玩玩下咁。」Cathy亦一同附和她：「你咁答就錯啦，Janice想聽嘅並唔係呢句，而係你同佢一齊嘅話，佢根本就唔會有所謂嘅情緒失控，本身就已經好快樂。

唔係佢唔會打你，而係問題從來都唔會出現，你講咗個果，但你漏咗個因。」

怎麼聽起來都像歪理一樣，可是我又不知應如何反駁。

Janice微笑點頭道：「無錯，呢啲就係跌落水救邊個先嘅問題特別之處，基本上點答都好難會答得啱，仲以為平時口花花嘅你好叻答添，睇嚟都係Cathy知我心意。」

我不屑回應：「車，呢啲問題一啲唔好玩，你係玩緊我咋嘛。都唔明點解你哋咁鐘意，答唔中又點喎，唔代表我唔Care你㗎。」我不知不覺間亦加重語氣去發洩不滿，Janice會因而反駁我嗎？

然而，她似乎意識到我的不滿，所以以温柔的聲線對我說：「我緊係知你對我好，頭先都係輕鬆搞下笑，我點會因為呢啲事而誤會你喎。」

「你知就好。」我頓時怒火全無。

「知，你先係世上最好。」說罷，她們再次把問題轉移到剛才提及的Yoyo。

「但我估唔到會同你有Common friend。」Janice對Cathy說。

「我都無諗過，人與人之間嘅connection真係好有趣，可以因為一個共同朋友而連接。」

接着，她們又說了一大堆我不太理解得到的事，甚麼喜歡那個明星、常用的化妝用品，聽得我快要睡着。

還好，她們沒多久就記起我的存在，「Oscar 好似好眼瞓？其實而加都夜，你哋洗唔洗翻去訓？」

我馬上回應：「好啊，我都好攰，不如訓覺先。」

「咁好啦，拜拜，我洗埋啲碗先走。」

接着，我們就返回房間，不過Janice看起來心不在焉。

「做咩事？」我上前關心她。

她向我請求：「我想同Cathy傾多陣......可唔可以比我同佢傾耐啲？」

「可以，我等埋你先訓啦咁。」

「呃......我想同佢傾通宵，可能一齊訓。」

我不解地問：「你哋有咁多嘢講？唔眼瞓咩？」

她乞求道：「我有嘢想問佢，可唔可以啊？一晚就得㗎啦！」

這個.....我應否讓她去呢？照道理說，我沒有拒絕的理由，可是我又有點擔心......

A、讓她去
B、拒絕

B

純覺得無j的仆街 最叻溝女

爆咗就會開多個
下個Po應該真係會完到

「好啦.......早啲翻。」我依依不捨地目送她離開，「放心，我聽晚就會同翻你訓！」她拋下這句就步出房間。

房間一下子就變得清靜，就只剩下我一人無聊地待着。

算了，還是寂寞地睡覺吧。

我躺卧在床上，看着那空空的枕頭唉聲歎氣，她不過只是離開一晚，怎麼我會感到如此空虛？還是我經已習慣與她同床共枕的感覺？

想着想着，我就進入夢鄉。

「我有啲想同你講。」Janice神色凝重地對我說。

「有嘢咪講，做咩搞到好似好大件事咁。」我故作鎮定。

她緩緩開口道：「你要冷靜啲聽我講......」這句說話，往往就是令人感到情緒不安。

「我好冷靜，你快啲講。」

戛然，Cathy不知從何處冒出來，她幽幽地對我說：「我知係好難接受，但呢樣已經係事實，你女朋友變咗我女朋友，Sorry bro。」

甚、甚麼？

「無可能㗎！你哋淨係識咗一日，我同Janice一齊咗三年，佢嘅事我最清楚！」我抓狂地說。

她們都沒有理會我，逕自越走越遠，而Janice則向我揮手道別：「多謝你呢三年對我嘅厚愛。」

「唔會嘅！你哋講笑咋？我認輸啦，唔好玩啦，Janice你出翻嚟啦好無.......」然而，這個空間就只剩下我自己，到處都是我吶喊的回音，所有人都消失得無影無蹤，她們離開了，Janice也離我而去......

「喂，你訓覺都嘈過人嘅？」甫張開眼睛，Janice的身影就映入眼簾。

咦？Janice還在這裏？她沒有跟Cathy離開？剛才發生的事都為做夢？

「你........我......」我一時半刻分不清現實與夢境。

「你講咩啊？頭先你訓覺係咁叫我個名，又話咩唔好唔好，你發緊咩夢？」幸好，這只是一個惡夢。

Janice詢問我的夢境內容，到底應否告知她呢？但這會否顯得我太誇張，小事化大？

A、如實告知
B、表示遺忘了
C、謊稱Janice遇險，所以自己才會大叫

A
支持百合

「呃......其實係因為我夢見你同Cathy 一齊咗，你仲同我講bye bye ，多謝我三年對你咁好，然後你哋就消失咗，無論我點叫都無用，得翻我自己一個。」回想起夢境的情節，仍然是心有餘悸。

Janice聽到後則捧腹大笑：「哈哈哈哈，你有冇咁驚啊，又話對人無偏見。Cathy都唔係咁嘅人嚟，佢係鐘意女仔，但唔代表係女仔就會鐘意，正如你自己都會有異性朋友啦。

加上我都只係當佢係朋友，你先係我男朋友嘛，我點會突然鐘意其他人喎。」

她羞澀地接着說：「不過......我無諗過你居然會對我咁上心，會驚我比人搶咗。」

「點會唔驚啊，你萬人迷嚟㗎嘛，男女都會鐘意你，我點會唔擔心。」

「我夠擔心你嚟到奧克蘭會唔記得我，會對我心淡或者識咗其他女仔。」無可否認，我的確差點就對Janice 感到厭倦，幸好最後有James的提點，我才得知她對我的重要性。

「打和啦咁，大家都有在乎大家。係呢，你點解會咁快翻？又話同Cathy訓？」我轉移到下一個話題。

「有訓啊，我哋兩個傾咗成晚，佢真係幾好人。後來佢話七點幾要起身做運動，所以我哋講到五點就訓，但都唔算訓得好舒服，有你陣味先係最好訓。」

「知我好呢，咁你要多啲同我訓先得。」

「我應承咗你，緊係唔會再同佢訓啦。」

「不過你哋到底有咩好講？點解可以有咁多嘢講？」我好奇問道，難道她們就不會感到口乾的嗎？怎可以連續說好幾小時。

「唔講得，呢啲係我同佢之間嘅秘密，就算男朋友都唔講得。」又不是要她向我透露銀行帳戶密碼，有必要如此神秘嗎？算了，這樣也好，可以代表Janice是能夠一個保守秘密的人。

「Ok fine。

咁你肚餓未？今日又想去邊？」

「無所謂，你去邊我去邊。」我喜歡這句。

然後，我們就出外尋找舒適及人流較少的咖啡店，而沿路上，我發現不少的店舖都掛上迎接新一年的橫額字句。

那時我才記起，再過好幾天便是一年的結束，快將要迎接新年的來臨。以往的新年，我和Janice都會與一群朋友出外倒數，難得這次我倆有機會獨處，我應該以甚麼形式去跟她慶祝呢？

A、到郊外露營一晚
B、到海邊放煙花
C、兩人待在宿舍，簡單地渡過

我倆好像未曾一起到郊外露營一晚，難得現時到達一個新環境，而且地方遼闊空曠，相信人流一定比香港少，適合彼此安靜獨處。

決定好之後，我就把其想法分享給Janice，聆聽她的意見。

「咁咪無得沖涼？」這是她的第一反應。

「呃，無辦法啦我哋無錢租露營車，用毛巾抹身都得嘅，一晚唔會污糟得去邊。

如果你真係覺得唔乾淨，我都可以幫下你。」我暗笑。

「你自己慢慢FF啦~

不過我哋露營嘅話，就要諗下買咩食，無理由食小食咁頹。」

「咁你想食啲咩？我哋可以早幾日買定嘢食，同埋露營用品。」

「如果係朝早去嘅話，咁我哋可以喺Hall食早餐先，然後Lunch就自己整三文治食，最後就Bbq？嗰度會唔會有爐可以燒？」她考慮得非常周全。

「Ok喎，嗰度應該都會有爐比我哋燒，再買啲肉去燒就Perfect 。」

「好，就咁話啦！」

其後，為了準備兩天一夜的露營，我倆特意到不同店舖去搜索合適的紮營用具，「你睇下呢樣！佢係可以過濾啲水，好神奇！」Janice像是小孩一樣，非常活躍地查看，並且對每樣事物充滿好奇，讓我也不自覺地期待着。

「帳幕、褶得嘅枱櫈、床墊、同埋睡袋都買咗，仲有冇漏？」Janice 問。

「好似都齊曬，下一步就係去買肉。」

「Ok let’s go！」她高興地捧着一大堆戰利品步出店舖。

正當我跟隨她之際，我感受到肩膊被人拍打的感覺，於是我下意識地轉頭望去，對方向我遞過一粒不知名的藥丸，並且不斷重複Good的句子。

不管我問甚麼也好，對方都沒有回應我，只像錄音機般重複同一句，慫恿我去拿取他手上的藥丸。

到底我應否去拿取呢？還是無視他且轉身離開？

A、提取
B、無視

バンドリ

打錯嘢....

粒藥丸紅色定係藍色

你揀咩色

這些不知來歷的藥丸都不知會有甚麼作用，還是別亂取好了，免得會有奇怪的副作用。

故此，我頭也不回轉身離開，嘗試追回走得遠遠的Janice。

「你咁耐先過嚟嘅？」Janice向我問道。

「頭先有個怪人想比粒藥我，但我拒絕咗。」

「係？」Janice好奇地轉頭望去：「無人啊，你講嘅人係咩樣㗎？」

「戴帽嗰個，佢個樣好古怪，應該一望就知。」我轉身並且想要把那個人指出來：「咦？啱啱仲係度㗎喎......點解會咁快走咗嘅......」得知對方不見蹤影時，脊背忽然感到一陣寒意。

「走咗就算啦，咩藥嚟？」

「我都唔知，佢淨係講Good，其他乜都無講。」回想起來，他只會重複同一句說話，這的確是滿恐怖。

「可能係行為藝術一種掛。」Janice為此事作出合理的解釋，「你啱，係都唔出奇。」聽罷，我馬上安心起來，亦漸漸把此事忘掉。

接着，我們的行程將會前往超級市場，選購適合的肉類。

「你想食咩肉？」Janice擔任肉類專員。

「我想食你。」

「唔係啊，認真啲啦！我哋要揀食咩肉最好。」

「雞牛羊豬各樣都買一款，唔洗煩。」

「你當放題咩？嗱，我覺得牛扒就一定㗎啦，但淨食牛又好似太少，所以我哋可以加埋其他，就食腸仔同羊架？

啊！我哋仲要買下啲菜食，咁就健康啲。」

「Bbq已經唔健康啦。」我說出事實。

「你講咩話？」Janice勾起虛假的笑臉，我見狀立即改口：「我係話，要健康嘅話，咁又點少得水果呢？一日一蘋果，醫生遠離我。」

「唔錯喎，我都無諗過呢樣，一於買埋水果！」

就這樣，我們買入一大堆的食物雜糧，像是要把超級市場的食物清空一樣，除此之外，我倆亦購買燒烤用具，如燒烤叉等。

「應該買齊？」Janice向我重新確認一次。

我掃視着好幾袋膠袋回應：「應該Ok嘅，餐具有冇買？」

「唔洗啦，自己帶去就夠。」

「Okok，咁應該差唔多，可以翻屋企。」說罷，彼此就把一袋袋的膠袋放在車尾箱，然後就開車回宿舍。

「好想快啲煎啲牛扒！」她興奮道。

「過多兩日就有得食～」即使我們經已相處了好幾年，但彼此仍然會期待着每一次的活動，每一次都不會感到厭倦。

我也非常期待着是次的倒數活動，我倆又會創造怎樣的回憶。

//

苦候多時，今天終於為十二月的最後一天！也就是我和Janice去野外露營的大好日子。

我們將冰袋、枱櫈、露營物品等慢慢搬上車廂，由於物品太多及較重的緣故，Cathy亦有上前幫忙。

「你今晚會去邊度玩？」我好奇向Cathy問道。

「今晚約一個人咋，就係你介紹嗰位朋友。」

「介紹？邊個？」我有介紹過朋友給她認識嗎？難道是James？他們應該未有熟悉到這個地步吧？

「Yenis啊，你唔記得咗啦？」

......我把這個人的存在都遺忘掉，沒辦法，我腦海中就只能容納與Janice有關的記憶。

「記得，我同佢喺Party識㗎嘛。

但你今晚淨係約咗佢一個，唔通你哋......」我好像明白了甚麼。

「我哋朋友嚟咋，但其實我都唔知算唔算係朋友，不過見佢有啲心事，所以就輔導下佢，做個無牌社工。聽下人哋嘅故事，都幾有趣。」

「得嘅，要對自己有信心，好多嘢都係溝下溝下，我意思係溝通下嘅話就會慢慢得米㗎啦。」想不到我為Cathy牽了紅線。

「順其自然啦，唔諗咁多。」

「Fine，咁你加油。」

「喂！你哋兩個係咪搬嘢㗎！」Janice不滿大吼，「搬緊搬緊！」緊接著，我們都加快速度，免得Janice怒吼。

很快地，我們就把所有用品搬好，可以開車前往郊外。

「拜拜，玩得開心啲。」Cathy揮手向我們道別，而開車之際，她無故敲敲車窗，待我打開車窗後，她小聲地在我耳邊喃道：「翻到嚟之後......爸爸唔好唔要我。」說罷，她馬上裝作若無其事，只不斷揮手。

「佢講咩？」Janice 問。

「佢話......叫我唔好食曬你啲嘢。」我本想直接傳遞原句，可我憶起Janice以往的經歷，生怕她會被舊事影響心情，所以我就把其意思修改。

「咁我要答翻佢先得。」接着，她就開窗大喊：「我一定會快過佢食曬㗎啦！」

......相信Cathy定會覺得一頭霧水。

我嘗試轉移話題：「咁我哋過到去做咩好？」

「周圍行下睇下，無所謂。好眼瞓，我都係訓一陣先，到咗先叫我。」當乘客真好，身為司機的我卻不能輕鬆入睡。

我努力對抗睡魔，最後終於到達目的地，「我哋到啦。」我把Janice喚醒。

「到啦？好，去玩！」她馬上精神飽滿地跳下車，一副準備就緒的樣子，而我則緩緩地走出車外與她會合，剛才聚精會神地駕駛，加上今天起床時間較早，故此現時的精神狀態較為差。

「我哋去影相囉！」她雀躍地把我拉着四處拍照。為了讓Janice高興，我努力地收起倦容且擠出笑容，然而她實在太亢奮，幾乎都沒有停頓及休息時間給我，害我終於受不住，並且要求休息：「唔影住啦，你比我透下氣先。」

Janice 不解地問：「我哋入咗嚟一個鐘咋喎，前面仲有好多靚景，我哋要快啲去影！」

「我真係攰，行唔郁......」我攤坐在草地，「真係有咁攰咩？」，「你試下揸車就知，你影相㩒個制又點會攰。」我加重語氣。

「我影相都係想記錄同你一齊嘅回憶姐，我又無揸過車，點知你咁攰喎，我影相都要攞角度同睇光暗㗎。點似得你，求求其其就影，成日影到我奇奇怪怪。」她對我發洩道。

「我求其？你自己個Pose唔好睇就怪影相嗰個？你唔好怪埋部機壞咗？」不知為何，我感到非常不耐煩，故此想要反駁她。

「咁好啊，我以後就揾路人影，唔洗辛苦你。」說罷，她氣沖沖地離開。

「你走去邊啊？」我虛弱地問。

「我走去揾其他人幫我影相！」

「唉，女人。」我自言自語，並且看着她一人在前方自拍之餘，更邀請其他高大威猛的外國人來協助她拍照，目睹這一切的我氣得咬牙切齒。

面對這個情況，我應該如何應對？

A、繼續坐着休息
B、上前趕走為她拍照的人
C、找其他外國女生來氣她

聽日會停文一日

B
btw又就嚟1001

呼，算了，我大方點原諒她吧。

我緩緩地站起來，然後走向Janice拍照的地方。當我快將到達時，Janice經已擺好姿勢，而那個外國人亦正在喊着：「One......two......」，這代表他預備按下快門拍照。

於是，我看準時機，在對方按下快門的一𣊬間，我立即趕到Janice身旁，成為與她合照。

成功過後，我向一眾外國人表明自己為她的男朋友，也就是她專業的攝影師，所以無需他們幫忙，由我代勞則可。

接着，我就邀請他們離開。

Janice仍帶點怒氣地問：「你唔係話我影得唔好睇咩？一陣影相影到傷眼就唔好啦 。」

我連忙安慰道：「點會呢，望多幾眼仲養眼，靚嘢係要望多啲。頭先係我太攰先亂講嘢，唔好嬲啦，係我衰仔，最多你想影咩我都會陪你去。」

「嗯，今次算你啦。」她似乎沒有發火。

「你唔嬲我啦？」我謹慎問道。

「一開頭以為你厭我煩所以唔想影，但見到你對眼出曬紅筋，頭先你又無得瞓，咁你攰都係正常，喺我誤會你......」她擺出一副內疚的樣子，我牽起她的手回應：「咁我頭先都以為你掛住打卡，無諗過你係想記錄低回憶，我都有錯嘅。」

「我錯啲，你又會幫手揸車，我淨係影相，都無嘢幫到你咁。」她自責道。

「大家都有錯，打和啦好無？我哋而加應該揾個地方坐下休息先。」

「好啦！」她重拾心情。

其後，我們就於休憩亭內乘涼休息，四處鳥語花香，讓人身心放鬆，盡掃剛才的爭執煩惱。

正當彼此都在享受着此刻的寧靜時，一位身穿西裝恤衣的年輕人牽着看起來只有四、五歲的小孩，他一邊看着手錶，一邊東張西望。

我好奇地觀察他的舉動，正好此時，我倆剛好對視着，他二話不說就隨即拖着小孩走到我眼前，誠懇地央求我和Janice照顧其孩子，只因他現時有急事要返回公司處理，但孩子希望待在公園遊玩。

我和Janice面面相覷，不知如何是好，對方見狀則再次請求我，並且表示自己只會離開好幾小時，亦把自己的手機號碼展示給我，擔保一定會回來。

「咁......點算好？」我詢問Janice看法。

「我都唔知，你決定。」她同樣不知所措。

那個男孩凝望着我，就像拜托我要收留他一樣，但要是我答應他的話，那我就無法跟Janice二人世界。

我應否答應西裝男子的要求呢？

A、答應
B、拒絕

「幫下佢？」我對Janice 說，而她則點頭示意可以，於是我向西裝男子表示沒有問題，對方隨即感謝我倆，同時把照顧要項告知我們。

眼前的小男孩名為Joseph ，他比較活潑好動且容易滿頭大汗，所以間中要為他抹汗及讓他喝水。還有就是別讓他餓壞，否則他會發脾氣。

說罷，他把自己的聯絡資料交給我，然後就馬上跑掉。而Janice 則以半蹲的姿勢及笑容滿面地與小男孩對話溝通，不消幾分鐘，他們經已有講有笑，可我沒甚麼跟小孩相處的經驗，故此完全無從入手，更不知應如何加入話題。

我猶如一個局外人般站在旁邊，不知如何是好，「行啦，去放風箏！」Janice興奮地對我說，「風箏？咩風箏？」我不解地問。此時，我才注意到Joseph 手上拿住了風箏。

Janice拖着他，愉快地奔向了大空地附近，「你拖漏咗我啊！」我着急地追上前，Joseph 純熟地拿好風箏，他看準時機就馬上讓風箏乘風而行，不消一會兒，風箏經已飛到高空。

「哇......」我不禁讚賞他技術高超，事實上，我從未玩過及接觸過風箏。

「你細個有冇諗個喺天空飛？」Janice向我問道。

「緊係有，我諗呢個係每個小朋友嘅夢想嚟。」

聽罷，她向Joseph 問同一道問題，然而，我們都得到一個出乎意料的答案。

他說，他不要在天空飛翔。

天空只有自己的話就太寂寞了，但要是身邊的朋友都能夠飛向天空的話，他就願意陪同他們。

「佢真係小朋友嚟？」我驚訝不已。

「小朋友嘅創作力量同幻想會嚇你一跳。」Janice幽幽地說。

結束風箏活動過後，我們就席地而坐，準備享用午餐，「我淨係準備咗兩人份量嘅三文治，但佢都要食嘢，咁我哋點算好？」

「呃......啊，我記得附近有間Cafe，我哋可以過去買嘢食。」

「如果我哋去買嘅話，邊個睇住佢？」

「一齊行去？」我提議。

「佢個頭爆曬汗，要比時間佢休息下。」

這樣的話......

A、讓Janice照顧他，獨自前往Cafe
B、自己照顧他，讓Janice前往Cafe
C、兩人各自分享三文治給他

「一係我哋直接Share比佢？咁就唔洗走嚟走去咁麻煩。」我提出另一個解決方法。

「我Ok，但你會唔會唔夠食？」

「唔夠嘅可以一陣再買，應該無問題。」

「咁我哋就share食啦！」就這樣，我倆把自己的三文治分成一半，全都給予Joseph 作午餐，他急不及待地打算把所有三文治塞進口，幸好Janice提點他要慢慢來，否則就可能會釀成意外。

Joseph 吃得津津有味，更吃得滿嘴都是麵包碎，此刻的Janice就如母親一樣，對他關懷備至，細心地為他抹去嘴角的碎屑，也替他抹汗，那半份的三文治都幾乎沒有吃過，只咬了一兩口就放下。

「你食啲嘢先啦，你已經照顧咗佢好多。」我擔憂她會餓壞。

「人哋交個小朋友比我哋照顧，我緊係要着緊啲啦，更何況呢啲係我一早就應該要做，只係我親手放棄機會。如果當日我無咁做，或者佢都有咁大......」她黯然起來。

然而，她馬上回復笑容道：「所以，你就比個機會我，當係補償又好，咩都好，總之我想盡責。」說罷，她就投入地繼續照顧他。

這個時候，我又怎能袖手旁觀？

「我一齊幫你。」我放下手上的午餐。

「嗯。」她微笑回應。

其後，我們就輪流看管Joseph ，好讓Janice能夠順利完成其午餐，當中我嘗試為他抹汗，雖說紙巾濕透的畫面有點嘔心，但照顧人的感覺確實會有種成就感，這不禁讓我好奇，未來的我又會否做着相同的事呢？

然而父親這稱號，似乎還是太沉重，照顧別人的小朋友尚算能夠接受。

「你覺得點？」Janice無故問道。

「啲三文治Ok啊，好食。」雖然不知道她所指的「點」為甚麼，但我仍嘗試回答她。

「唔係啊，我係問你覺得照顧小朋友嘅感覺。」

「感覺幾有趣，不過係辛苦。」我簡潔道。

「照顧一陣就辛苦？」

「少少啦，都要用心神去睇住佢嘅。」

「但做人父母係一世，無論幾辛苦都要做落去。」她語重心長道。

這時，Joseph 抱怨自己聽不懂廣東話，故此無法參與討論，為了遷就他，我們只好改回英語對話，與此同時，我倆也打探他平日的生活模式。

Joseph 表示平日大多為自己一個與外婆外公相處，他們都住在一起，只因父親工作過於忙碌，所以把照顧孩子的責任都交由其家人照料。

儘管外婆對他很好，可是他最尊敬的人還是父親，他一直視對方為自己偶像，認為父親可以處理任何事務，公司的同事都需要他的存在，代表着他的地位超然，受人歡迎。

由此，即使父親總是無法陪伴他，要到公司工作也好，他都會諒解及明白，雖然會失望，畢竟他都等待了一年，但Joseph 亦忍着淚水且不被父親發現，生怕他會不忍心離去。

這個孩子太懂事了吧？我開始懷疑，西裝男子是否真的有工作在身，還是不願陪伴孩子才拜托我們。

在我思考的空檔期間，Janice追問他母親的存在。

Joseph 回應表示，母親早於好幾個月前改嫁他人，以往都會到她家中暫住一段時間，但她現時都搬去另一個國家生活，所以無法見面。

Janice聽罷顯得非常激動，不斷追問他的心情以及對其母親的想法，Joseph 見狀則被她的反應嚇倒，不知所措地問我Janice是否怎麼一回事。

我隨即安撫Janice的情緒，勸勉她無需如此敏感激動，其後她慢慢冷靜下來，心情也平復起來。

可是，Janice 似乎有意向Joseph 重複其問題，渴望得到他的回應，為免Janice再次出現情緒波動，我應否阻止此話題繼續呢？

A、阻住
B、讓Joseph 回應

A
感覺劇情開始有少少拖
btw加油啊樓主

巴打有無睇過真情？
呢家個故個節奏變得好似當年真情咁有啲平淡得滯

收到
而加越寫越長我都想儘快埋尾
我會加速下多謝你意見

有睇 知你咩意思了
唔想個故變真情 我會搞搞佢

雖然都幾鐘意主角同Janice既相處，不過真係要推推劇情

拖就拖架啦 但描寫得幾好

完咗喺郊外呢Part之後 我會嘗試調整翻速度同加快 希望唔會令大家失望到時有意見歡迎提出

為免Janice勾起昔日的不快，我決定中止話題，並且建議大家收拾東西以繼續遊玩，此方法成功轉移他們的視線，他們都忙於執拾垃圾，沒有延續這話題。

不過，我還是禁不住好奇心，最終私下偷偷地詢問Joseph 的答案，而他給予我的答覆卻是簡單得令我驚訝，他說，要是母親離開自己會得到快樂的話，他同樣會感到快樂。

那時候，家裏常常都會有爭執，而母親總會是淚流滿面的人，他亦漸漸遺忘她的笑容。直至母親與父親分開後，她才重新展現笑容。

對Joseph 而言，母親的笑容是世上獨一無二的珍貴及燦爛。

與其說是他的想法不像一般的小孩，倒不如說，他的成長環境都迫使其變得成熟。

了解過他的經歷，我決意認真地看待Joseph ，盡量讓他忘卻煩惱，享受此刻的時光。

接下來的時間，我都全心全力地與Janice一同照顧他。而為了遷就他，我們就與他進行捉迷藏遊戲。

當中Joseph 更因隱藏得太好，導致我們誤會他自己跑掉，差點就要通知管理員來協助我們，還好最後為虛驚一場。

「如果到時真係唔見咗Joseph ，真係唔知點賠翻個仔比人。」Janice仍然心有餘悸。

「無嘅，我哋生翻個囉。」我笑說，然後得到她的白眼作答覆。

不知不覺間，Joseph 父親致電並表示自己經已到達公園，可以接回他。

Joseph 聽到這消息之後高興得合不攏嘴，如今我才意識到，即使我多努力去逗他笑也好，都不及他父親回來的消息重要。

有些地位，還是無人能夠取替的吧？

最後臨別之際，我請他為我和Janice是次的照顧評分，看看誰的分數最高。

「輸咗同贏咗嗰個有咩懲罰？」Janice在我耳邊問道。

「無話邊個贏同輸嘅，大家都有落力，我只係好奇Joseph 心入面，會對邊個感覺最好。」我說出自己想法。

「又會咁正經嘅，咁你覺得自己有冇機會？」

「可能會輸比你。」Janice確實比我更細心及了解他所需，所以我認為自己或會輸掉。

然而，Joseph 再次給予我們另一驚奇的答案，他說我倆的表現皆為滿分，但彼此都對他過於保護及毫無限制規範。

Joseph 以捉迷藏為例，他只是隱藏得太好，而我們就誤會他走失，讓他興致全無。

而且，父親平常都會要求他獨立點及自行解決問題，然而我們凡事都照顧得非常周全，令他感到突兀。

「其實佢係咪扮緊細路，點解會有小朋友唔鐘意比人照顧？」我不解。

「小朋友嘅性格係由身邊嘅成長環境同屋企人影響，上堂學過㗎喎。」Janice解釋道。

而Joseph父親除了感激我倆的幫助之外，也有尷尬地為Joseph 剛才的言論解話，他表示自己常有工作在身，故此無法照顧兒子，但又不想他習慣依賴別人，所以才訓練其獨立性。

他這番說話未免太奇怪了吧？一個小朋友能夠有多自主呢？

我試圖反駁並講出自己意見，然而Janice不但看穿我的想法，更阻止我的行動。

反之，她請求對方替我們與Joseph 合照，然後就讓他們離去。

「你做咩唔比我講？唔通你覺得無問題？」

「我雖然唔同意佢，但我都唔會反駁佢。」

甚麼？

Janice接着補充：「教好小朋友好易，但最難教嘅往往係家長。對佢嚟講，我哋只係路過同幫佢睇住個仔嘅普通人，我哋又何德何能去令佢改變一直以嚟嘅價值觀？」

「咁唔通我哋乜都唔做？」我不忿。

「我哋都只係一個過客，當Joseph 未來接觸到其他人，佢嘅性格諗法就會隨之而改變，但最後會變成點，就睇佢造化。」

過客......

這還真是令人心淡的稱號。

「唔好咁灰啦，我哋係時候去燒嘢食～」Janice安慰我道。

可是，也許Joseph 父親就出發點為正確，但他所利用的方法完全對其缺乏小孩應有的童真。

小朋友最可貴的地方，

不就是童真嗎？

要是連這點都扼殺掉的話，那他們的童年還算是甚麼，他，還算是小孩嗎？

我應該嘗試去證明Janice的說法是錯誤，對方也能接納我的意見，從而作出改善，還是打消想法，重返與Janice的二人世界？

A、勸說Joseph 父親
B、打消想法